【懸疑】《記憶謀殺效應》

-
與外界隔絕的監獄島裡頭，有八十位失去大部分記憶的「犯人」服刑，他們甚至忘記犯了甚麼罪所以被判至監獄島，刑期均為一年。至信發現疑點重重，聯同幾個「犯人」想要查出真相。一次大型強制性打防疫針事件，他們發現記憶消失的真相，並且決心逃離監獄島，尋覓自己過往的記憶。

小弟第一次寫故，希望大家可以比啲支持，你地既留名同意見係我繼續寫故落去既動力

這是一間殘舊的倉庫，乍看上來是四五十年前的建築。

倉庫佇立在森林的中央，裡頭樓底高約三層，給予人喘息的空間感，頂層的窗戶透著一列由陽光射進的白晝，打在裡頭有秩序的排滿了木製的櫈椅上。

至信被光芒照著眼皮，緩緩打開眼，眼眸裡裝滿空洞。他坐在木櫈上，筆直的坐姿讓他看似個學生，卻不協調的身穿著灰色衣褲。

我在幹什麼？我在哪裡？我是誰？

至信腦迴中萌生一個個問題，他默默環視四周，想要覓出答案。只見四方八面也坐著與他一樣空洞的人，那些人的眼神是死寂的，有人甚至乎未張開眼。

至信腦海慢慢浮現混沌的思緒，他嘗試去組織整合，漸漸地縫合成斷斷續續的畫面。

-----陳至信------

「至信，醒啊！收到風大老闆喺公司樓下上緊嚟啊！」至信肩膀感受到晃動，有人用手把他身體搖擺著。

至信回過神來，眼前是堆積的文件和筆電，他恍悟自己正在公司的辦公室上班。

辦公室四周佈滿員工，往升降機的走廊兩側擺放盆栽植物，右側方向盡頭是落地玻璃窗，景觀被對面的商業大樓遮蔽。辦公室給予人屈悶的氣氛，打印機唰唰聲、鍵盤噠噠聲，聽久了叫人頭疼。

把他叫醒來的人是Kelvin。

Kelvin坐在他旁邊，是至信初來乍到時裡第一位朋友。喋喋不休和搞鬼逗趣的嘴臉是他的特徵，只要不小心打開了話匣子，Kelvin能把一個話題談論好幾小時。

「我真係服左你，隻眼打開都可以瞓得著。你比大老闆見到你擘大眼流口水，好似失禁咁既樣，佢實以為公司請左智障人士，到時你執定野返屋企慢慢瞓啦...」Kelvin一輪嘴的吟誦著。

「唔該哂。」至信連忙抹走嘴角的唾液。

「仲有，你呢啲風頭火勢千祈唔好得罪佢啊，你又唔係唔知今朝發生咩事...」Kelvin接著說，至信獃獃的嘗試想著發生了什麼事，Kelvin看見至信的反應，咧嘴搖搖頭。

至信記起自己是個剛出社會工作不久的二十三歲少年，與媽媽同住在平凡無奇的公屋，人生目標好像沒有，與Kelvin是同一公司團隊，今年是2020年...但早上所發生的事，他搔頭想不起。

升降機門口方向傳來啪噠啪噠的腳步聲，Kelvin馬上拉著電腦椅歸回自己位子工作，至信也低下頭來裝作處理文件。大老闆推門而至，從後跟蹤著的是一位貌美的少女。大老闆向辦公室所有人環視一遍。辦公室裡的三十多位員工，此際看似各自在忙。大老闆沒有說些什麼，踱步回到自己的私人玻璃房裡去。

少女也轉身回到自己的座位。至信覷見少女神情憂傷，面如土色。他的目光沒有離開過少女，她清爽的秀髮，配以清純的可愛臉蛋，面上傷感更惹人憐愛。

「個女仔係邊個，大老闆條女啊？」至信手肘撞了撞Kelvin。

「人地叫Amy啊。係就係女，不過親生女啊，喂，係咪對人起痰先。」Kelvin回他一個詭異的笑容。

「唔係啊。」至信瞳孔不自覺向左上方溜。「我見佢跟住大老闆，有啲好奇咋。」

「唉睇你今朝都係發緊怐愗啦，果時大老闆發哂脾氣鬧隔離Team個阿Jack，不斷侮辱佢，仲要句句都係粗口，最後決定炒左阿Jack，阿Jack喊哂口求大老闆比次機會，大老闆仲吐左啖口水落佢度，成件事就係因為Amy。」

「駛唔駛咁啊，佢強姦左Amy咩？」

「強姦就打左比警察啦，阿Jack只係唔識死咁溝大老闆個女啫，大老闆最唔中意人地搞佢個女，尤其係公司啲員工，佢覺得會整Cheap左佢個女。」Kelvin變得認真的解說起來。

「但你知啦，專制既爸爸永遠都會孕育出淫賤既囡囡，佢個女Amy好受阿Jack架，兩個一拍即合。但係聽聞曖昧左無耐就比佢阿爸發現。大老闆嬲到即刻棒打鴛鴦，晨早流流就衝返嚟當面同阿Jack講清楚，仲問佢係咩「新鮮蘿蔔皮」，「賴蛤蟆想食天鵝肉」。阿Jack話哂都喺公司做左七年，功勞唔少，都算有頭有面，今次比大老闆鬧到喊住走，真係無陰公架。」

至信略有所思，再偷偷探看坐在兩行後的Amy，Amy臉上畫了淡淡的淚印。

父權主義下的女人不明何故特別有吸引力。

「不過想溝既，哥哥我唔會阻你既。」Kelvin嘿嘿一笑，臉上又轉回沙皮狗似的笑容。

畫面一晃，至信眼前閃過影帶快播的影像，然後停落在三個月後的一個晚上。

平時熱鬧的辦公室，九時半已經換成靜謐。晚上的辦公室讓人有點深寒的感覺，除了冷氣機微弱的呼嘯聲，基本上沒有任何聲響，隨便有人說句話也會在辦公室這大白盒裡傳出回音。天花的燈光關了大半，只剩下微弱的白燈支撐著至信在辦公室裡的視線。

收拾過後，至信站起來伸了個大懶腰，打個呵欠，無意之際瞥見大老闆房間裡坐著個身形。

「大老闆唔係一早走左喇咩？」至信感到奇怪，上前看個究竟。

只是他躡手躡腳走了好幾步，忽然心房無意識地激動拍打著，臉頰也透出微紅。至信看見一個熟悉的女子身形靠著黑色真皮椅子安睡著，順滑的長頭髮、優雅的五官，簡約的湖藍色連身裙，遠看起來活像仙子。Amy睡著的樣子就像睡公主般秀麗，又像初生的嬰兒般可愛。

至信放輕腳步，小心翼翼的打開房門，靜靜靠近Amy。Amy身上散發著花香沐浴乳的香氣，令至信難以抗拒。至信默默站在Amy身旁觀察著，他不能解釋自己這樣的行為，整個人似是被妖狐迷惑掉，腦裡不時閃現某些對Amy衝動的行為，但他僅餘的理性阻止了他。

Amy偶爾瑟縮顫抖，至信看出她感到冷，他股氣勇氣，脫下自己身上的西裝外套為Amy蓋好，卻大意地弄跌了大老闆枱上的相架，發出劈啪一聲清脆。至信心知不妙，察看相架有否損壞，再溫柔的放好原位。正當至信鬆口氣轉頭，他驚見Amy睜開眼睛凝視著他，嚇得他嘩一聲叫了出來，然後東歪西倒的退後三四步，直到牆角一隅。

Amy先是一愕，然後瞇起眼睛嘿嘿的笑起來。

「我瞓醒個樣真係有咁得人驚咩？」Amy說完後，期待著至信的回應。

「呃...」至信滿臉通紅，吐不出一個完整字句。

「快啲答我，唔係既我唔比你行出房架。」Amy似笑非笑。

唔走？好呀...至信內心是這樣想的，但Amy可是大老闆的女兒，在她睡醒之際發現在位陌生人一直在旁，難免令人誤會有非份之想。至信知道以下的答覆非常重要，否則隨時淪落到阿Jack的下場...不，應該會更淒慘。

但他就是想不到要說些什麼。

「無呀...我覺得你瞓得幾可愛。」至信最後沒想太多，含糊開腔。Amy聽過後臉龐紅起來了，像個小蘋果。至信在想，她是在生氣了嗎，自己難不成說錯了些什麼？至信再看看Amy，她好像滿意自己衝口而出的答案，沒有再追問下去。

「過嚟。」Amy微微低下頭說。

至信聽話的照做了，走到Amy跟前，但依然是兩三步之隔。

「我認得你，你係公司既員工。」

「我都認得你，你係大老闆個女。」

「我叫Amy，你呢？」

「至信。」

至信說話時東張西望，Amy注視著至信尷尬的表情，蹙了蹙眉。

猛地間，升降機門傳出雜亂腳步聲，兩人同時間望向走廊方向。

「有人！」Amy驚訝張開口。

至信心知不妙，孤男寡女共處一室，而且還是大老闆的女兒。這個天大的誤會要是被人看見，大概水洗極也不清了。

「我出去先啦！費事比人見到」至信伸手向門把，意圖離開。

Amy緊緊捉住他的手阻止了他，至信眼眸反射性睜大。

「趕唔切喇，跟我過嚟。」

至信一瞬間腦電波停止了運作，他感受到那白晢的玉手，掌心散發出的人體溫暖，還有Amy靠近時淡淡的香氣。他任由Amy拉著，完全地被俘虜了。

Amy把至信拉至書桌前，向他打了個眼色，示意暫躲在裡頭，至信似個絨毛玩具一樣，一直呆獃獃的。兩人蜷縮在空間不多的書桌下，從外面看並不會看到他們。

至信的心跳越來越急速，他與Amy靠得很近，雖然是分開蹲在裡頭，始終不能抑壓自己亢奮的情緒。

結果他徑自傻傻的笑著。

「白痴，你笑咩啊？」Amy好氣又好笑的問他。

「我覺得，我地咁樣好似偷情...雖然我知道我地唔係...哈哈我唔知道自己講咩啊。」至信感覺有點頭昏腦漲。

Amy莞爾，握拳輕輕敲了至信的頭。

「你好傻啊，傻信。」

房外辦公室傳出對話。

「十萬，一口價。」是kelvin的嗓門。

「癡線，獅子開大口！」另一把低沉的男人聲音吼叫著。

「唔好唔記得你呢筆預算，點都要經我地部門批准先，無我幫你手，你呢個虛構既計劃書唔好話五百萬，五百蚊都唔駛旨意呀。」

至信收起剛才的臉容，認真探聽。

五百萬？至信從沒聽過有這樣的公司計劃，而且一般不是要先開會議討論計劃嗎？至信換上疑惑的臉。

玻璃房外一陣沉靜。

「咩事啊？」Amy意欲探頭去望，這次輪到至信阻止她。

「等我去望。」至信不知那兒來的男子漢勇氣，皆因他很想了解清楚這件疑點重重的事。

Amy看著他，他的神態沒像剛才的笨笨拙拙，眼眸透出令人感到安心，信服的感覺，與幾分鐘前簡直判若兩人。

至信側身微微在書桌一角探頭，辦公室暗弱的燈光下，外面兩個黑影拉長至灰白牆壁，兩人佇立在辦公室近走廊的圓地毯旁，佔著能看遍環境的位置。
至信細心視察Kelvin旁邊身穿整深啡色西裝的高大男人，黑黝的粗糙皮膚，臉上長了些歲月留下的皺紋。

「係隔離組個蠱惑Joe。」

阿Joe是營業部的總經理，外號是「蠱惑Joe」，出了名為自己利益不擇手段，

有次他們組得失了一位熟顧客，那位顧客每年為公司帶來近千萬收入，更是大老闆好朋友。蠱惑Joe由於搞錯了那顧客的要求令他十分生氣。大老闆問責時，他向大老闆編了個謊說是自己下屬的失誤，他的下屬一臉冤枉，蠱惑Joe還要裝好人作勢為下屬頂罪，結果當然是下屬革職，自己繼續舒舒服服坐暖總經理的位子。

「蠱惑Joe」很聰明，憎惡他的人紜紜，但沒有人能成功捉到他痛腳。

「點解佢地會識㗎？佢地夜媽媽特登返嚟公司，到底傾緊咩？」至信擦擦眼睛，繼續觀察。

「我地今次同發展部都達成左協議，總之呢個計劃點都要行。如果財務部審批既人，即係你，想嚟阻頭阻勢，以我地既權力你話換過個財務部員工，你話得唔得呢？」

蠱惑Joe名乎其實的露出蠱惑一笑，Kelvin再沒展現自信表情，只是咬咬牙盯住蠱惑Joe。

「咁啦Kelvin，我地好同事嚟架嘛，一口價三萬蚊？」

「...」

「放心啦，我保證你聽日就收到錢，乖！」

蠱惑Joe拍拍Kelvin膊頭咧嘴笑著，Kelvin似隻狗奴才般低頭。

玻璃房內書桌上的相框並未放好，搖搖欲墜，Amy蜷縮久了，放任自己伸展雙腳，怎料踫到書桌令相框根基不穩，啪一聲倒下。

「邊個！」蠱惑Joe瞧向玻璃房。

Kelvin和蠱惑Joe大步走過去，至信馬上把頭縮回書桌下。Amy就似打破了母親悉心栽培花瓶的小女孩一般，用不知所措的眼光望著至信，至信嘗試安撫她，Amy驀然捲進至信的懷裡，緊緊抱著他。

至信心房似是有人拼命於裡頭敲著，急劇的跳動令至信整個人充血，配上緊張的悸動令他大聲喘氣。他清楚感受到Amy身上的體溫，嬌嫩白皙的肌膚，纖纖幼腰甚至那發育良好的渾圓胸部。

Kelvin兩人正走過來，倘若推門進來，以至信的情況，要屏住氣息幾乎沒可能。啪噠的腳步聲邁向門前，至信緊闔過眼，眼底下只會漆黑。

久久再沒有聽出動靜。

至信想把眼眶打開，發現他花盡力氣也沒能做到。Amy的體溫觸感漸褪，身體四肢甚至開始變得僵硬。

「Amy，你無事嘛？」

「Amy？Amy！？」

至信嘗試呼喊，但喊不出再聲響。

眼皮漸漸感到熾熱，至信感覺自己好像換了另一個身體般，凝固的空氣開始繼續流動，他張開了眼，眼前是倉庫景象。

留名 幾好睇 文筆幾好
加油

—-監獄島——

監獄島這裡相距格林城三百里遠，立於海中央，從高空水平線俯瞰，是個以微微弧度劃著「工」字型的島嶼。

島嶼邊隅地區布滿深灰色的叢樹林，樹上的葉子因吸收土壤中含有的海岸礦物質，化學反應下變成一塊塊灰芒的葉片。每當海風冷颼颼吹過，它們也呼和似的搖曳，給人荒涼的悲慟感。

島嶼分成三部分，「上工」、「下工」以及逆光道。上工部分佇立一座巍峨壯觀的監獄，以長方型的建構包圍著裡頭，牆壁褪色的瓦磚被黑色墨水筆畫上了數字記號，牆上佈滿荊棘似的鐵線，鐵線之間扭曲把尖端部分露出，防止有人想攀爬過另一方。

監獄基本上是密封的，只有靠著逆光道的一道大門供人出入，而那裡長期有守衛看管著。

「一旦入左嚟，想偷偷出返去係基本無可能。」芷籬站於看台上觀察整個島嶼，得出這個結論。

芷籬留著一把自然啡髮，擁有亮麗的大眼睛和櫻桃般的厚唇，長著模範美女的臉容，牛奶色的膚肌與她身上庸俗的灰色衣褲反差很大。

「打掃完未啊，定係偷緊懶啊？」芷籬轉頭，樓梯下傳來男監官的喊叫。

監官一步步的走上迴旋形樓梯，步伐漸快：「你唔聽話既話唔好怪我懲罰你呀，靚女。」監官臉上時奸絞厭惡的笑容。

他步至看台頂端前的幾步台階，忽然日光方向形現一個身形，芷籬手執掃把，走下樓梯：「打掃好喇，請監官檢查。」隨即與監官擦身而過，隨迴旋型樓梯返回地面。

監官一獃，望見芷籬遠去，上看台頂端檢查，果然一塵未染，他吹了一口悶氣。

芷籬在監獄裏踱步，監獄裡彌漫一股悶騷的氣味。日光白爛，照著每位監獄裡工作的「犯人」，有些人把一籃籃穿過的衣服到監獄中的人工湖泊清洗，有些人拿著木材和槌子負責製作木製籠車的，汗珠從他們臉龐滑落衣衫。

芷籬也是這裡的「犯人」，但她連自己犯過甚麼錯也無法記起。

自從在倉庫尋獲意識後，芷籬嘗試過回想自己是誰。只記起自己是個普通的女生，別人都叫她作芷籬。中學時代讀女校，與隔壁男校的某幾個學生拍過不足半年的散拖。畢業後沒再讀書，只是在一間平凡得不能再平凡的便利店工作。其餘所有回憶一概沒有眉目，連自己何故犯事，何故困進來也不清楚。

當時倉庫裡聚人迷迷茫茫，忽然傳來無線電廣播，一位自稱獄長信的女聲音跟他們講解狀況。獄長說大家是從格林城來的犯人，需要在這裡服完刑期才能回去。她接著說，這裡的犯人剛剛打完防疫針，因此會有精神恍惚的後遺症。

好端端的打什麼防疫針，芷籬困惑，獄長卻未有接著解釋因由。

獄長交代以後，最後說大家若有什麼不明白，可以詢問這裡友善的監官。

接下來的便是服刑的日子，每天重覆地做著同樣的事：清潔地方、洗洗衣服、建造搬運用的器材，有時還要使用不明的機器，生產不明的化學物。這裡的生活文明好像倒退了幾百年，初時大家也無所適從。

監官顯然跟獄長所形容的不同，他們與友善兩字大相逕庭，整天對犯人呼呼喝喝。由於這裡與外界幾乎隔絕，有犯人曾要求與家人聯絡，被監官當著眾人面前痛打一頓，最後還補上一句：「聽住啊！你呢世都唔會搵到！」自此再沒有人敢問上一句。

也有犯人曾問自己到底所犯何事，理所當然，他吃了苦頭。

但犯人們始終有思鄉情緒，芷籬也不例外，尤其晚上的時光，芷籬躺在碌架床眼睜睜的望著天花，往事總會零零碎碎憶起。便利店與同事聊天，偷吃零食，放工後一併去吃糖水...所有事情就似是昨天發生。

因此支撐著大家工作，不作出反抗的理由是「一年的刑期」。

獄長在倉庫裡曾宣布所有人的刑期均為一年，而這是格林城法院對這裡每一人的審判。

犯人們曾經討論過他們犯過什麼的可能性。

「刑罰個個都係一年，係咪我地之前一齊搞過暴動呀。」

「你係咪白癡架，暴動就唔止一年啦。」

「可能係集體打劫銀行？」

「我地成八十個人呀，入去打劫都唔夠位企哂我地啦！」

「集體強奸...?」

「嘩，咁實好壯觀喎！」

你一言，我一語，始終搞不出答案。沒有人能記起當初犯事的回憶，也沒有人敢向監官作詢問，結果大家一致的共識是等待一年後的過去。

一星期時間，轉眼便過。犯人們擠進飯堂，排隊準備領取晚飯，疊著的盤子一個個被抽起，他們工作了一整天後最期待的就是這盤飯菜。

「芷籬！我地攞左飯喇，你一陣攞完過嚟啦。」

不遠傳來呼喚，一位身型肥胖的女人向芷籬揮手，是芷籬的室友Joyce。Joyce旁邊是個披散白髮，年過半百的老婦，Joyce和芷籬愛叫她作「鬼怪婆婆」，全因為她童心未泯，經常興奮莫名。

芷籬眼茫茫的凝視著掛板上的字，上面寫著的並不是琳瑯滿目的選擇，只是簡單三行字：
1.午餐肉白菜飯
2.秋刀魚配薯泥
3.咸牛肉蛋飯

選擇困難症發作了，三款餐她也沒有特別想或不想吃的，魚貫的隊伍似蟲般蠕動，排到她了她依舊望著掛板發呆。分發飯菜的姨姨瞥她一眼，再望著後方的隊伍，開始不耐煩。

「點啊！食唔食架！」那姨姨吆喝，把芷籬嚇了嚇，本來對她來說已經不易的選擇，此刻更變得窘困。

姨姨食指有韻律地打拍著枱面，砰砰聲漸大，顯然她已經想把芷籬搬開一邊，好讓她繼續工作。」

留名

lm

留名支持

「姨姨，兩個二號，唔該你。」倏然後方有人開腔。

姨姨隨便地撈起餸菜，倒落碟子，放在兩個托盤上。

芷籬轉身一看，是個面帶微笑的高挑男子。

「午餐肉係腌製野，牛肉食得多對皮膚差，二號餐啱你架喇。」說罷，男子便拿著晚飯走到長枱，與另外幾個男的進餐。

芷籬目睹這位年約五十的中年男子遠去，她想過道謝，但剛才一切來得突然，沒有返應過來，現在刻意走過去說一聲也無謂。芷籬拿著托盤，找到Joyce，徐徐坐下。

「嘩嘩，芷籬識男仔喎。」鬼怪婆婆瞇眼咯咯聲笑。

「邊有啊！」芷籬矢口否認，臉頰卻透了兩股紅。

「唉呀鬼怪婆婆你咪笑佢啦，人地二十幾歲，特別中意呢啲中年oppa架，邊似我地咁，人大左反而中意小鮮肉呀！」

「咁又係呀，嫩口野我啱㗎！」兩人一唱一和的笑著，芷籬沒好氣的望遠，踫巧發現剛才的男子前方幾枱後，芷籬默默的注視他。

「不過呢，我其實識佢㗎，之前有次我同佢咁啱一齊抹廁所，無聊既時候傾過平時果部高科技野整既化學物到底攞嚟做乜。」Joyce笑了半天，隨口吐了這一句。

芷籬對她的話感興趣：「你地傾左啲咩？」

「無啊，咪又係果啲...記唔記得以前係做乜，中意食乜果啲囉。」

「仲有呢？」

「嘩，真係唔係好記得喎，佢個樣雖然唔差，但係太老啦佢，我無太留意囉。你知啦，佢又唔係我果Type。」Joyce捲捲舌，把英文發音得似外國口音。

「扯...」芷籬托著頭，自然的又把目光投向男子。

「咁...知唔知佢叫咩名？」芷籬視線沒有移開的問。

「個阿叔？」Joyce步入沉思：「記得佢好似講過。」

「呃...好似叫...」

「至信。」

流咗明先

今晚會再出文 希望大家支持

——火鳥烙印——

半年了。

犯人在監獄每天要照足時間表工作，每日如是。但時間表裡有一欄框是空白的，那是晚上九時至十二時，十二時以後宵禁，所有人必須回到自己宿舍，不凖外出，否則便換來痛不欲生的懲罰。

晚上九時至十二時，他們稱之為「空白期」。

踏入空白期，犯人允許在監獄範圍內走動，當然也有例外的地方，例如屬於監官的領土。監官自視自己比犯人高等，不屑在空白期與犯人有所接觸，有傳他們在自己領土酒池肉林，甚至存有現代科技的玩意像是電玩、電影院等。

空白期因此算是犯人和監官各自休憩的時間，只要犯人不弄出什麼大問題，一般監管不予理會。

幾個月前，有位犯人向獄長毛遂自薦，作為犯人們的發聲人，他叫偉晉。獄長答應了，偉晉因此不時反映犯人面對的困難，申請改善犯人的食宿環境等等，情況理想，其他犯人幾乎當他神一樣。

偉晉向獄長爭取了鋼琴，康樂遊戲、啤酒零食等，每晚的空白期也會在宿舍外的一個大空地搞個小小的聚會。

「辛苦左成日，抖下啦各位。」偉晉斟了酒舉杯，眾人拍手觀呼，大概有三四十人。

空地中央生了個火，有犯人是鋼琴演奏家，把手指貼在琴鍵上舞動，夢幻般的旋律就隨風而飄，圍繞著聚人。伴奏著的是犯人們嘻哈的笑聲，他們享受著康樂遊戲，把刑期的壓力、破碎的記憶和至親的思念拋諸腦後。

至信、阿叻和神馬，坐在橫放的木頭上，對著朦朧的橘紅火花，乾著酒細聽著音樂。

「咁平靜既日子，希望一直都唔會完。」阿叻把玩著酒杯。

「好快就會。」至信抱著胳膊：「成件事太多疑點，太多野解釋唔到。」

「我明白，但我唔想刻意去探究，人類對未知既事總會存在恐懼...唔知過半年後離開呢度返去格林城，一切到底會係點呢。」

神馬聽著兩人的話，再抬頭看星空。火焰燃燒了一縷黑煙接駁天地，柔弱的星光被遮蓋，好不容易才能透出淡薄光芒。

「一年限期，事實真係咁咩？」神馬迷思。

「返到格林城，無左記憶既我地又應該要去邊呢？」至信嘆息，他腦海裏最後一片於監獄前的憶記，靜止在二十三歲時。

過多少年了？記憶是被撕了頁的電話簿，很多重要的資料也遺失了。

包括至信後背所刻烙了的印記。

印記是一次在宿舍洗澡時，至信無意中從鏡面瞥見出來。鳳凰展翅的圖案，外圍被一圈圓環包裹，火鳥瞳孔擴張，眼裡仿佛看出牠雄烈的野望。至信用手心在印記上揉搓，沒有感受到新燒烙應有的後遺痛楚。

「即係你地兩個都有個奇怪既印記喺身上？點解我無嘅？」阿叻不解問道。

「我地都唔知。」神馬用左手摸摸頭髮，胳膊上刻著跟至信後背相若的印記。晚風輕拂，他緩緩閉上眼。

接著是一陣沉默，三人沒有特別說著甚麼，各自也略有所思，直至有位身上掛起黃色印章的男人走來。

「三位晚上好。」偉晉手上握著啤酒有禮的打個照呼。「要唔要添啲酒呀？」

阿叻不客氣的遞上酒杯，偉晉小心的把琥珀色的啤酒倒進晶瑩透徹的杯身。

「大名鼎鼎既發言人，為咩事搵我地呢幾位閒等人？」神馬微笑，語調中聽得出不屑。

偉晉轉身坐在木頭上，阿叻識趣的讓出空間，至信瞄他一眼，然後站起來，大字型的伸個懶腰。

「入正題啦。」至信直戳重點：「你係咪聽到有人講關於我地三個想策劃叛亂既事？」

偉晉笑了笑注視著至信，示意他繼續說下去。

「我地並唔係想搞事，係想搞清楚翻事情既來龍去脈。成個監獄島，只有班監官都獄長先清楚發生緊乜事，偏偏佢地又唔肯透露。」至信釐清流言蜚語。

「係啊！上次我地偷入監官房都係為左聽佢地討論監獄島出面世界既情報啫，而且班監官最後都唔知喎，係你地杞人憂天咋。」阿叻搶著補充。

「我唔理你地想點。」偉晉把玩衣服上的印章：「我只係要確定你地唔好搞出咩大頭佛。你地要知道，我一直幫所有犯人爭取各式各樣既福利，就係希望大家呢一年過得好啲。」偉晉眼神慢慢變得凌厲：「如果你地做啲唔應該做既野，搞到我地無左應有既福利，如果搞到空白期腰斬，甚至延長刑期...」

偉晉搶掉阿叻手上的酒杯，用力擲向地面啪拉的一聲。

「到時我一定會好好招呼你地。」偉晉面上又再露出不自然的微笑，然後站起離開，跟其他犯人談天去。

「我個杯啊...佢條蛋散...」阿叻手腕顫抖，對偉晉投以怒目。

輕輕一推

「算啦。」神馬輕輕安撫：「我地呢個時候唔適宜得罪佢。」神馬注視偉晉，可見大多數的犯人與他關係甚好。

「佢條友戴住個章就喺度狐假虎威，當正自己係風記呀？」阿叻不服氣還嘴。

「我地暫時低調啲，唔好惹人注目，偉晉應該之後會派人監察我地，小心言行。」至信自信的猜測。

神馬搔抓下顎，撫摸鬚根，腦筋萌生疑問。

「你覺得，佢有冇機會係獄長既人？」

「嗯？」阿叻和至信皺皺眉。

「無啦啦有個人自動請纓，代我地做發言人，仲要得獄長信任，唔可疑咩？」

「但係咁樣做對佢地無著數喎，你知獄長同監管班人，根本唔會花時間落啲對自己無用既野，佢地眼中係以利益行頭。」至信反駁。

「神馬你錯啦，繼我話，俊晉條友成日笑笑口，行路既時候個屎忽又翹，肯定係比班監官當係肉便器啦。每日一劑，換嚟空白期既資源，啲犯人唔知佢係性器，咪以為佢真係救世主囉，呸！」阿叻幻想到他跟監官們作肉體交易時的畫面，頓時一臉厭惡。

「我覺得，佢可能根本就唔係犯人。」神馬大膽估計：「可以咁得獄長歡心，喺犯人入面扮演住好人既角色，借空白期聚會為名其實係要打探情報，避免有人做啲形響呢年運作既事，甚至警告佢地...」神馬所說的，正正是他們三人。「有無諗過，佢根本係獄長既人？」

至信三人從倉庫開始刑期當天，因為是宿舍室友，很快就結盟，目標是打聽出記憶的真相，以及自己的身分。他們一般是向其他犯人打探消息，詢問他們記憶有沒有重要資訊，他們也會偷偷監測監官的行動但是時過半年，取來的最大多是零碎或無關痛癢的資訊，例如從偷聽監官聊天當中得知監官住的領土有大量先進科技品，或是監獄島附近有魚潮出沒，可以捕獲新鮮魚類。

向其他犯人打探消息的事傳到偉晉的耳目是遲早的事，但作為犯人發聲人的偉晉，反而要脅犯人別再查探真相。作為和平主義者的角色，使用違背自己理念的要脅手段，以換取刑期裡的安穩，自相矛盾的行為下得益的是當權者。神馬因此定斷他是獄長的人。

「等，我覺得我地忽略左樣野。」至信未有認同神馬。

「喺理性角度上，神馬你講得無錯，佢既行為的確反映出佢好大機會係獄長既人。」

「但係喺人類除左理性，仲係感性既動物。我地唔記得左呢度每個人都有一部分記憶產留喺腦度。有人既記憶平凡無奇，但係有人可能會留住刻骨銘心既憶記，而呢種記憶入面可能有野驅使佢呢一切行為。」

「你既意思係...？」阿叻糊里糊塗的搔著頭皮。

「我作個假設：佢既記憶入面可能曾經係個敢於發聲既學生，對於一啲蝦蝦霸霸既壞學生佢會不斷投訴同抗議。然後有一日，班壞學生睇佢唔順眼，打左佢一身，比左佢一個難以忘懷既惡夢。要知道，記憶係會影響一個人以後既行徑，而且係不經不覺地。佢可能因為咁學識左多一事不如少一事。」至信深知道記憶的影響。如果當年自己並不是自己多事步進大老闆房間，就不會認識到Amy，他忘記了自己最後有沒有脫離險境，他很想知道當天的結局如何，不論是好是壞，因此尋找自己的記憶成為至信最關切的事。

「我只可以話，你諗得佢太善良喇。」神馬說。

「可能係啦。」

阿叻是支持至信的一方。

「至信又講得無錯喎...我記得自己中學去廁所既時候比人笑我『小雞雞』，而家喺監獄我都習慣要無人先屙得出...」阿叻說完後馬上解話：「但係我而家果度一啲都唔細啊！我要澄清！」

神馬舉起兩隻手指作勢量度，手指間距只有三厘米。至信不禁噗哧一聲笑了，阿叻拉高衣袖露出二頭肌朝向神馬，神馬馬上跑至老遠去。

有冇甜

後面加少少 要交代故事背景先

重甜唔該

----捕魚比賽-----

距離一年刑滿期限還有四個月。

夏日下海面吹來的涼風格外清爽，天氣好像也影響了整個島，過往籠罩島嶼的烏煙瘴氣褪散不少，監獄裡，監官和犯人的幾乎沒再見有任何衝突，犯人認真完成手上工作，監官也未有刻意留難他們。

獄長鮮有的取消了早上的工作時段，把犯人們聚在宿舍外空地，進行無線廣播。

廣播內容提到近期監獄島周遭海面湧現了大量魚群，提出一個捕魚比賽：於監獄島外的「上工」和「下工」中的逆光道兩邊對出海域進行捕魚，每邊五隊，每隊八人，到時候每隊能借予一隻漁船，限時內捉到的魚的重量最高者獲勝。

犯人們聽到這裏，議論紛紜，監官亮出懲罰用的皮鞭和警棍，示意犯人們安靜。

從獄長言語中聽得出她大為雀躍，還推出了優勝的獎勵：能與獄長共進畢生難忙的奢華晚餐。人群中有人聽見這句話後冷笑兩聲，這份獎勵對犯人而言大概不算太吸引吧。

廣播尾聲，獄長強調所有犯人也必須要參加，語畢廣播便咔嚓斷線了。

獄長首次允許犯人走出監獄範圍，還借他們漁船，至信三人清楚她是看穿了犯人們失去逃亡意欲的可能性。而且犯人萬一真的逃離了，漁船沒有導航只能漫無目的航行着，犯人也只有飄流至死。

午飯時間，飯堂比平時嘈吵得多了，四方八面縈繞著犯人們討論的聲浪，對於納悶監獄生活裡，這次活動無疑是個慶典。

「我聽隔離老黃同阿moon果幾堆已經搵好哂人一組喇。」Joyce啃著紅蘋果，對著隔壁幾枱指手劃腳。

鬼怪婆婆抖動眉毛：「我地都要快啲搵人一組喇，一陣比人當係貨尾好肉酸架。」

Joyce用肥騰的眼皮向芷籬打個眼色：「喂，要唔要問至信一唔一組啊？」

「拿，係你話想咋唔係我話㗎。」芷籬隨口回應，仰望着天花。

芷籬對跟誰一組也沒所謂，她重視的是監獄外的風光。她嚮往外面自由的空間，那怕只是島嶼另一端，只要不再困著監獄裡。

芷籬空想過後低頭，發現Joyce不見了。

「同班靚仔喺果邊啊，嘿嘿個衰女...」芷籬隨著鬼怪婆婆手指瞄向不遠處，只見Joyce跟三個男子搭訕著，包括至信在內。

Joyce帶著他們三人來到芷籬跟前。

「介紹比你地識啦，佢地係芷籬同鬼怪婆婆。」Joyce熱情的介紹著。芷籬靦腆輕笑，她最怕這種聯誼式交友場面，仿佛似是去了Speed Dating一樣不自在。

阿叻猛地握著芷籬的手，來個結實的法式擁抱，芷籬嚇得縮起來。神馬連忙把阿叻拉回來：「唔好用扮鬼仔呢招溝女啦，想嚇死人咩。」芷籬的確已經被嚇得魂飛魄散。

阿叻無視神馬，向芷籬全身打量一片，芷籬感覺似是被視奸一樣。

「Hey yo，我個名is ah叻，Nice to meet you。Um，你知啦，我呢啲Overseas既，係比較open啲既...」被迫聽著這尷尬極的開場白，芷籬虛假的笑容嚴重扭曲。

神馬揪起阿叻，把他抬去芷籬視線範圍外。

「唔好意思，我朋友失禮喇。」至信抱歉的點頭。

「點會呢。」芷籬答。

「芷籬，我同鬼怪婆婆去廁所先。」Joyce拉著鬼怪婆婆識趣的離開，隔了一會還能聽到鬼怪婆婆的聲音：「我都唔急！」

只剩下至信和芷籬二人，氣氛不知何故有點凝重。

「上次...唔該你呀。」芷籬開腔。

「唔駛...我都無做啲乜。」至信回應︰「係喎，頭先阿Joyce話我地一組去捉魚啊。」

「好啊，我好想快啲去！」芷籬瞇眼甜甜一笑。
「你中意捉魚架咩，睇唔出喎。」至信打趣的問著。

「唔係啊...」芷籬嘟起嘴：「我只係想睇下監獄出面既世界係點。」

「我都係喎，諗起一望無際的海洋，伴隨住舒服既海風，我唔介意對住個海一世。」

「咁又唔好，一直吹住會凍親架。」

至信聽到芷籬這樣一說，便爽朗的笑了。他的笑聲帶滿磁性，叫芷籬聽著舒服。

他們合共六人，最後隨便找多兩人湊夠人數組成了一隊。

一個星期過去，這天是捕魚活動的大日子。十組八人隊伍齊集於監獄大門前，有一兩個組別裡佈滿粗獷大漢，從他們眼神看到他們勢在必得。似是嘉年華般的盛會，聚人的臉上都展現嬉哈笑臉，除了神馬。

神馬幽幽的察顏觀色，靜看著人流中的半舉半動。

至信留意到神馬憂慮的臉譜，上前問道：「係咪發生左啲咩事？」

「無...」神馬有幾剎那認為自己神經過敏：「無事，無事。」

神馬揉眼睛再次觀察，他相信自己的直覺。

監官明顯比平時候少。

這種大型活動，所有犯人也離開監獄，監官卻人丁單薄，倘若犯人作出大型叛亂，以他們的人手是毫不可能制止。

當權者是看穿了犯人們不能團結的根性吧。

監官為每隊數齊人數，有監官站在大門再次重申比賽規則，大門然後便徐徐打開，現場是一浪震耳欲聾的歡呼聲，人們一個個湧出去，到港口找尋自己的漁船。

站在隊尾的鬼怪婆婆拱著軟皺皺的肚皮：「Joyce，我肚有啲唔舒服啊...」

Joyce擔憂的說：「鬼怪婆婆，你要唔要我陪你去廁所呀。」

「唔好喇，開始左比賽佢地唔會比我地走開，我自己一個靜雞雞返去去廁所無咁覺眼嘛。」鬼怪婆婆雙手拍著Joyce的手掌。

「快去快回，我地等你。」

「唔好等我！」鬼怪婆婆忽然激動，嚇Joyce一跳。

「我除左急之外，其實...我會暈船浪...」鬼怪婆婆解話：「拖累你地就唔好。」

Joyce見她去意意決，沒再堅持。

「小心啲。」Joyce臨尾叮囑。

鬼怪婆婆趁監官不為意，便一縷煙的溜回宿舍去。

----鬼怪婆婆-----

漁船上放置了好幾個人手投擲的半透明綠色漁網，監官說過，犯人們要先離開港口，從波光粼粼的水面上尋覓誘人的魚群，然後用力拋出魚網，把水裡的三文魚啊，秋刀魚啊，鱈魚等等通通捕起，再擺放到船尾設好的大紅色膠桶裡。

「鬼怪婆婆呢？」上到船後，芷籬問起，其他人也留意到了。

「無啊，佢唔舒服，唔嚟喇。」Joyce說。

「都好既，難得有一日唔駛做，比佢休息下。」至信應著，大家也沒刻意追問下去。

捕魚比賽比想像中激烈，開始的銅鑼聲一響起，本來碧波綠水的海面頓時浪光四濺，犯人們混亂的拋著魚網，嚇得魚群逃竄進深海裡。

「我地都開始捉喇！」阿叻笨拙的拿起兩個魚網，打算一古腦兒的拋往水裡去。

「白癡，你攞左兩個啊！」Joyce伸手搶去魚網，凖備到船的另一邊撈魚。

「肥婆！你錯手勢啊，咁樣捉唔到架！」湊人數的那兩人向Joyce叫喊著，她臉馬上變赤紅，一手把網拋進水裡去，由它徑自飄浮，然後就不幹了。

「話我肥婆，你地睇下自己先啦，係名都無既茄喱啡咋！」Joyce向那二人噴罵。

至信試過幾次向海面閃爍的位置撈魚，收獲少得可憐。

只不過過了五分鐘，整隻漁船上已經亂作一團。芷籬嘗試鼓勵大家，結果只是徒然。

附近的漁船開始有一堆堆收獲，至信等人只是眼睜睜地看著。

神馬沒有什麼大感受，他沒有怎樣參與，反正他根本不太重視這場比賽。

「睇嚟今次活動都冇架喇。」阿叻汗流滿面，一屁股坐在木地板上。

芷籬把失落印在臉上，她的目標從來不是要贏得比賽，只想捉緊罕有的離獄時光，好好享受一番。但是以眾人此刻的士氣，好像有點困難。

「至信，你有冇咩辦法啊？」芷籬急步跑到至信跟前。

至信仰望天際，未發一言，交錯著的雲層穿梭移動得比平常急遽。

另一邊廂。

「嘿啊...嘿！！！啊...」鬼怪婆婆先來一招一鳴驚人，然後是火山爆發，最後舒服的來個高山流水。她鬆弛的坐軟在馬塔上，臉上帶有激戰後的疲憊之情。

選擇回到宿舍對她來說是正確的選擇的。鬼怪婆婆一把年紀，自知道受不了海面的浪濤洶湧。

「啲後生仔玩意，都係唔啱我㗎喇，無謂上船拖累佢地啦...」鬼怪婆婆喃喃，慢慢沉思...

「咕嚕咕嚕...」一位身穿性感泳衣的年輕女子在水裡噴著氣泡，抑止呼吸，附近包圍的人漸漸忍受不住，把頭伸出水面。

時間一秒一秒的過，她慢慢感到辛苦，但眼前還有一位健碩魁梧，神情從容的肌肉男子。

「我唔輸得㗎，次次都輸比偉仔，今次唔可以！」年輕女子默默發著誓。

三分鐘了。年輕女子漸漸感覺暈泫，浮上水面宣告投降，其他人拍拍她膊頭以示鼓勵。偉仔最後神色自若的上水面，換來一大推掌聲。

「又係你贏，威啦！」

「溝死女啦！喺水入面頂到咁耐！」

偉仔自信的笑了，還作勢打了揶揄他的好兄弟，他陽光的古銅膚色，健康漫爛的笑容，令少女看久心房會溶化掉。

偉仔掃掃年輕女子的秀髮：「阿花，你又輸比我喇喎。」偉仔以勝利的姿態挑逗姐阿花，阿花一臉不服：「覆桌囉！」

驕陽把高溫照射往整遍沙灘，焦熱的沙粒叫人腳底發疼，人人也恨不得馬上跳進清澈的海水裏，享受著飄浮自在的快感。偉仔等人是大學游泳隊，見天氣酷熱便立馬到海灘找個涼快。

偉仔奸笑：「無謂要而家咁多人等我地鬥啦，今晚再戰？」

阿花推他的胸膛：「怕你呀？」

畫面一轉，是個滿天星星的晚上，一條遊艇浮泛在水面上，人們都握著香檳小食，走出船台甲板數著晚星。

而船艙內。

阿花和偉仔赤裸全身的在床上交纏。他們齒唇間互相啃咬舔舐，黑黝的肌膚磨擦，偉仔把手在阿花身上探戈，阿花亦抖動配合著，兩人釋放著心裡埋藏的激情。

阿花然後轉戰偉仔雙腿間的器官，把它搖動吸吮，偉仔舒服的反了個白眼。

偉仔按耐不住了，把阿花整個人提起，把下體凸出的器官狠狠的放進阿花陰部深處，激烈的抽動起來，阿花發出陣陣呻吟。

「唔係話要贏我咩！我唔會咁易放過你架！」偉仔加強力度。

「再大力啲啊！仲未夠啊！」

「你隻死婬娃！好！」偉仔幾乎花光身子力氣，阿花此刻面容欲仙欲死的。

「要...去喇！」偉仔臉頰一下繃緊，微微抽畜

接著便軟下身子躺在阿花旁邊，兩人滿足的相擁著。阿花依偎在偉仔胸膛前，這裡是她的舒適帶，讓她感到濃厚的溫暖。偉仔見阿花纏綿，不禁莞爾。

「喂喂，你今朝仲係成個男人婆咁㗎，而家變左做個小女人喎。」偉仔用溫柔的眼神看著阿花，阿花嘟嘴賣萌。

「呢個先係真正既我，係你唔知咋嘛。」

「咁你要多啲咁樣喎，我中意而家既你多過平時個男人婆。」

「...考慮下。」阿花倏然指向窗外：「你睇下出面！」

偉仔轉頭探看，看了半天也未見異樣：「咩都唔見過。」他回頭。

「嘩！我係男人婆！」阿花忽然整蠱做怪，收起剛才「小女人」的容貌，裝扮得比平時男人婆的她更誇張。

「玩我！男人婆我唔驚你架！」偉仔把阿花撲倒在床，溫馨嬉戲，兩人纏綿交即，一秒也不想離開對方。偉仔早就知道阿花外剛內柔的性格，他喜歡的正是阿花像個大孩子的個性，令他激生男性對弱少的保護意欲。

突然間甲板方向傳來慘叫聲。

「救命呀！」即使身在船艙，二人依然聽到出了狀況。

「我地去睇下咩事啦。」偉仔連忙坐起來，先把阿花擱在一旁，拾起地上亂作一圈的衣服穿起，順手把阿花的衣褲放到她身旁。

「唔好啦...應該無事既，我唔想出去住...」阿花抓著七癲八倒的衣褲。

偉仔摸摸阿花的頭：「乖，喺度等我，我好快返嚟。」偉仔急步推門出去，跑向甲板。

阿花聽話的靜靜守候著，但隨著時間過，久久未見偉仔回來。阿花不放心，穿好衣服徑至甲板。

從樓梯走到上去，環視一周也未見偉仔。只見一大群人擁在前頭一方，阿花急忙去問：「做咩啊？發生咩事？」

眾人臉色慘白，不知所措。

有人用顫抖的聲線為阿花解釋著情況：「頭先海上面有個阿伯喺度嗌救命，我地估計佢應該係喺甲板跌落去。我地本身想去救佢，但係個阿伯比暗湧推到好遠，要救佢實在太危險...」

「唔係啊！偉仔呢？偉仔喺邊啊？」阿花發了慌的追問。

「偉仔佢頭先衝上嚟之後見到個阿伯...諗都冇諗就跳左落去救佢...佢游到去阿伯果度，忽然大個大浪捲過去...」

阿花聽到這句晴天霹靂，乾癟的雙唇微微分開，她目向大海，灰暗一片什麼也看不見。

阿花想也沒想，朝海裡跳下去，她墜落的時候聽到有阻止的聲音，然後便是冰冷的水流包裹著她全身，她一直游一直游，嘗試喊起偉仔的名子但沒有回應，漸漸地，意識開始消失，她眼皮不由自主的閉上...

「啪噠啪噠...」宿舍傳來的腳步聲把鬼怪婆婆抓回現實。

——捕魚天堂——

不久前霧白的雲層，不消五分鐘，已經化作黑沉沉的天空，陰雲落下一粒一粒的雨滴，越下越多，轉瞬已成飄潑大雨。珍珠般大的雨點劈里啪啦的打在海面及甲板上，海浪頓時翻騰起來衝擊著，咆哮的水勢驚動整個汪洋大海。

漁船當然不能倖免於難，海浪衝撞造成了一個個小小的漩渦，但晃動不算大。不少魚類捲起水面，每一隻也攝入至信等人眼內，他們好像看到了閃閃發亮的寶藏躍動一般。

船上聚人被雨水洗淨下，重獲得了生氣。

「係機會喇！」雨水狼狽的打在阿叻頭上：「呢場大雨有機會令到我地捉到多啲魚！」

芷籬展現笑臉，跑到Joyce旁邊凖備一起拋網捕魚。

船上湊人數的那二人也高興歡呼。

至信卻相反的皺起了眉頭。

至信再細察浪花和水流，猛地好象了解到什麼，眼睜得很大。

「唔得！」

至信吶喊，比海浪的呼嘯更響亮，觀呼聲立刻消失無蹤。

至信向船舵方向的神馬交代：「即刻駛返出烏雲雨帶，我地唔好留喺呢度。」

神馬「噢」的一聲便聽命去做。

Joyce與阿叻不解，Joyce上前質問：「啱啱一落雨啲魚上哂水喎，做咩唔留低捉啊？」

阿叻瞧向附近的漁船：「佢地都係咁啦，個個搏哂老命咁捉喎！」

「定係你怕淋雨會凍親咋？」Joyce再問，阿叻補充：「Come on man，少少雨怕咩喎，唔係諗住咁就返去下話。」他們兩人罕有的合作起來。

漁船駛近向海岸方向，雨勢明顯改弱。

至信凝望海岸線方向，留意水面下微微作動的湧流。芷籬嘗試了解至信「回航」這個看似懦夫的做法，但沒法理解，她不明白至信的眼眸為何充滿自信。

「喂喂，比個我會滿意既答案啦。」阿叻平常不會頂撞至信，他知道至信為人深思熟慮，但這次的捕魚活動他份外上心，他不甘心隨便的認輸...至少要盡過力。

「噢，我明白喇。」神馬吐出一句。

「下？」眾人頭上的問號更大了。

芷籬走到至信跟前，兩雙圓溜溜的眼珠互相交投，至信尷尬想望向別處，但芷籬眼神封鎖了他的舉動。

「我知我蠢，我諗唔明你咁樣做既原意，不過我都會相信你。但係我希望你可以證明你值得我信任。」芷籬用著表白般的腔調。

至信溫柔的抹掉芷籬劃在順滑啡髮上的水珠，此時烏雲已過，天際放晴。

至信再摸一摸芷籬臉頰，芷籬羞澀的低頭，至信然後便轉身望向其餘幾人。

「啱啱落既果場大雨係因為悶焗氣節而產生，由於雲層流動好快，場大雨嚟得快但走得仲快。」至信指向其他漁船的方向：「頭先落雨時候果邊水域睇落好多魚，其實係因為漩渦捲起佢地造成既假象。海域因為暴雨會升高水位，水面下既魚群亦因為漩渦離開果邊水域向暗湧方向游去，所以我先叫大家離開果邊。」

Joyce細看其他漁船，的確沒有什麼大收穫。

「咁但係我地點解要嚟海岸呢邊呢，呢邊唔係應該仲少咩？」

「海底既暗湧由白浪撥打既方向可以得知，雖然正常情況下啲魚係唔會無啦啦游去乾水既岸邊，但係啱啱既暴雨造成左短暫性既潮漲，魚群避免比漩渦捲起而選擇左跟從暗湧方向走，因此呢邊水域範圍
，即係我地船下低，而家有好多魚架。」

「嘩！」阿叻立刻跑向至信搭著他膊頭：「唔好意思啊兄弟，啱啱我仲懷疑你。」

「你頭先都無講錯嘅。」至信咧嘴笑著：「我其實都真係唔想淋魚架！」

「死仔包。」阿叻作勢要送他一拳。

「咁我地而家拋網捉哂啲魚喇？」Joyce興奮提議。

「唔駛喇我諗。」神馬指向岸邊。

急劇的潮汐以後，結果是大規模般的潮退。魚群很多未能及時游離海岸，結果擱在陸上，形成了這幅美麗的圖畫：

捕魚天堂。

Joyce在遠處就能發現金黃色的海岸上閃爍著一條一條的魚，牠們有此還在乾岸上跳動，顯得新鮮十足。Joyce興奮得尖叫起來，以肥婆的高厚的嗓門，聲音幾乎劃過長空，神馬坐在甲板圍欄上沒有蓋好耳門，差點嚇得掉到水裡去。

漁船駛到一個人身高左右時的水深，阿叻和Joyce便已打起頭陣，揪起三四個紅色桶子從漁船跳下淺水裡。他們金晴火眼，掏手把一堆堆的魚納進桶子，不消一會已經盛得滿滿。他們先把桶子整齊擺放在岸邊一隅，然後又匆忙的跳回船上，雙手手臂撈好桶子，又再拼命去。

「至信，點解你會識呢啲野架？」芷籬對於至信看穿海流原理感到不可思議，臉面上展出敬佩之情。

至信撈起兩個桶子，遞給芷籬：「你捉得多魚過我，我咪話你知。」說擺，至信便躍到岸上捉魚。

「喂！你加矛架！」芷籬氣沖沖的跟過去。

至信其實自己也不清楚自己為何會懂這些原理，只是腦海潛意息裡，就是有股無形的說話引領著他。

其他漁船在海上的收獲並不多，最多的一隊也只能把所有紅色桶子的三分之一盛滿。

他們被震耳欲聾的叫聲吸引到了，驚覺海岸全是魚群，可惜後知後覺的他們來不及駛到岸邊，只能眼睜睜的見著至信等人收獲著魚群。

神馬站起甲板上眺望監獄裡頭，可見不少建築裡的窗戶也透亮著光線，包括無人的宿舍裡。

他不安的預感更強烈了。

——一年刑期的真相——

這個時間理應所有犯人也出海參加捕魚，鬼怪婆婆對腳步聲生疑。

她把耳貼在廁所門，探聽外頭的聲音。

「啲『巴斯』菌係咪帶哂嚟喇？」熟悉的女聲從外面宿舍傳入。

「帶齊喇Darling。我做事，你放心。」回應的是另一把男聲。

「近排啲犯點，有無咩小動作？」

「暫時唔見有乜問題，佢地個個真係傻更更咁等一年刑期過，但其實係喺度做足一世。佢地而家仲好開心咁去玩捉魚仔，連自己係最大既水魚佢地都未知，嘿嘿。」男的笑得奸狡。

「做足一世？」鬼怪婆婆把半邊臉貼緊門，生怕聽漏半句。

「果兩個『叛國者』呢？」女方語調中，聽出不容有失的要求。

「無啦，上次兇一兇佢地，之後都無搞出啲咩花樣。」男子自豪的匯報著：「不過佢地呢種反叛既劣根性真係...洗幾多次腦都無用。」

「你應該好清楚，值入記憶比洗腦影響人更大。」

「都係，唔怪得之獄長你要特登買入最新科研，用佢地兩個做白老鼠啦。」

「你都見識過架，佢地當時偷入嚟監獄島，殺人唔眨眼...我地損失左好多忠心既監官。」

洗腦？值入記憶？獄長？一時間太多的資訊令鬼怪婆婆掌握不清狀況。

要同芷籬阿Joyce講呢件事，鬼怪婆婆心裡盤算。

「將啲『巴斯』菌噴落其中一間睡房啦，等幾個人中招，我地就有藉口做野。」然後是漸遠的啪躂鞋履聲，女子似是離開了宿舍。

外面一陣沉默，鬼怪婆婆見久沒動靜，慢慢的打開廁所門查看。

門嘶嘶的作響，鬼怪婆婆儘量把聲浪壓至最低，待門縫有一間尺的距離她便停止拉門，把頭輕輕探出觀察。

她看到的第一幅景象便使她目眩，走廊遠方可見一群監官正聽命於一位男子，男子拿著一罐與滅火罐形狀相約的鐵罐，上面還連著噴管。但令鬼怪婆婆瞠目結舌的，始終是男子的臉容。

是偉晉。

作為犯人們的發聲人，鬼怪婆婆即使未聽過他的聲腔，也定能見過他的臉。

「呢班人鬼鬼祟祟喺我地啲房搞鬼，到底係想點...」鬼怪婆婆開始感覺不安。

猛地一位監官於宿舍大門推門而入，操著低沉但響亮的聲線向偉晉報告：「報告偉晉長官...」

這臭小子是個內奸，錯不了，就連監官也謙恭的稱呼他長官，他是徹頭徹尾的大混蛋，監獄島裡的犯人也被騙了。

「喺比賽隊伍入面，除左偉晉長官你果隊有七個人，仲有一隊漁船上都係，一個人唔見左。有監官留意到當時果隊既一個六十歲左右既老女人，留住一頭白髮，喺比賽開始既時候向宿舍方向走過嚟。」監官嚴肅的說著。

鬼怪婆婆看到這一幕，頓時腎上腺素急升，心臟砰砰狂跳，她知道監官所形容的人，正正是自己。她自己對整件事也感到匪夷所思，自己不過是不想拖累大家而不去參加比賽，卻驟然遇上這驚人一幕，現在有監官認出了她，她更是面臨險境。

「咩話？」偉晉暴跳如雷：「你地點做野架，少少野都搞到一獲泡，如果比佢見到我地而家做緊啲咩，一定暴動都似，要安撫班犯你知唔知有幾煩啊？」「我扮病話返嚟宿舍休息咋，果班犯一個二個問長問短，話要嚟陪我啊！搞到我花左一大堆時間同佢解釋，話好想大家贏個第一比我睇，講到鬼咁偉大，班友居然又信，佢地仲差啲喊哂口，救命！」

「咁，要唔要話比獄長聽？」監官提議。

偉晉瞪向監官，然後提起鐵罐用力敲落他的腳踝，監官痛苦的呻吟，偉晉臉容一瞬間變成僵硬的笑臉：「唔需要驚動獄長，等我處理件事就得。封鎖哂宿舍所有出入口！」

「如果個阿婆頭先係行去宿舍呢邊，而家一定喺宿舍其中一度...」偉晉的臉頰拉扯得更緊，展出撕裂般的笑容：「又或者佢喺呢度匿埋緊，偷聽緊我地講野...」

鬼怪婆婆見偉晉眼神望向自己方向，打個冷顫，把頭連忙縮回。

怎麼辦...怎麼辦？鬼怪婆婆四周尋找能好好躲藏的地方，可是整個廁所根本沒地方可躲，走進廁格關起門卻也突兀。廁所高處的橫型窗戶裝了一條條鐵柱作窗花，要爬上去逃走亦不可能。

「知道！」一律整齊的喊聲吸引了鬼怪婆婆的注意，是監官們收到偉晉的指令後的回應，監官們開始行動了。

鬼怪婆婆掏出一塊橢圓形的小鏡子，站佇門後輕輕推開，伸手把小鏡子探出一點，從鏡裡的倒影可見一群監官的身形由豆點般少漸漸變大，他們正向這
邊走來巡察。

「偉仔，保佑我...」鬼怪婆婆喃喃仰天禱告。

監官們宛如聽到鬼怪婆婆的祈求一樣，於走廊的十字路口左右分開走，中間的路神奇的未有監官過來。

鬼怪婆婆趁機屏聲跑出去，她知道十字路口兩側是宿舍主要出入口，現時貿然出去幾乎不可能，而且她也沒有很好的身手擺脫監管...她已經老了。

她躍到自己睡房，嘗試從窗户出去，但她很快便放消這念頭，窗外空地有四五個監官巡邏，有兩個還手持步槍。

「係喎，我扮喺自己位瞓著左，咁咪應該無事囉？」鬼怪婆婆靈機一觸，心想這樣做，比起橫衝亂撞來得安全。

然而鬼怪婆婆亦以防萬一，在芷籬床上擺放的書本，書簽間隔著的頁數上，提筆在紙上寫了幾字。

睡房外有腳步聲漸近，乍聽好像只有一人。

鬼怪婆婆連忙把書放回原位，匆忙的回到自己床邊脫鞋子上床，然後蓋好眼捲縮着。

合上眼的鬼怪婆婆不能抑制自己砰咚的心臟跳動，她不敢開眼看個究竟，聲響越近，她幾乎緊張得要死了。直至她感覺到有一隻冰冷的手，搖了搖她。

「鬼怪婆婆，醒喇。」

鬼怪婆婆慢慢開眼，背脊已經充滿汗珠，她睜眼看到的第一個畫面是偉晉可掬的笑容。

「呃...而家幾點喇？」鬼怪婆婆用虛弱的聲線回應。

「中午十二點。」偉晉依舊擺著令人不自在的笑臉：「你唔係應該同佢地去左捕魚比賽架咩？」

「係...但係我臨時好唔舒服，想返嚟休息下...」鬼怪婆婆為了讓他信服，用力咳幾下，偉晉皺皺眉頭退半步。

偉晉沒有再質問下去，他觀察睡房裡的四周，芷籬的書本、Joyce的減肥藥物、鬼怪婆婆的鞋履...他注視著每一樣東西，叫鬼怪婆婆很不自在。

最後，偉晉轉身徑向門口方向，問了一句：「啱啱有冇離開過呢度？」

「無啊。」鬼怪婆婆想也沒想便答。

「有冇聽到有咩人講野？」

「無呀...」鬼怪婆婆然後反客為主的問：「係咪發生左咩事？」

「無...」偉晉好像也不打算為難她了，收起笑臉：「唔阻你休息。」

偉晉踱步而出，鬼怪婆婆鬆了一大口氣，差點兒緊張得昏迷過去。

事關重大，鬼怪婆婆思考著要怎樣向芷籬他們解釋所有事情。他們會相信我的話嗎？剛剛消除的煩惱馬上又換成令一個煩惱。

偉晉走出門外，走了兩步，倏然停下腳步。他回想剛才睡房的環境，眼窩猛地撐大。

「呢個老虔婆...」他露出齒齦的假笑。

幾好睇

不過好似分開一節節好啲
咁睇好亂
加油

多謝支持

好睇！留名

鬼怪婆婆放鬆的心情馬上又變得繃緊，偉晉步回房間裡。

「偉晉？係咪仲有啲咩事？」鬼怪婆婆故作鎮定。

偉晉沒有回應，只是掛著可怕的笑容步至鬼怪婆婆跟前。

他瞄著鬼怪婆婆的鞋履，兩隻鞋鞋尖對著床鋪方向。

「正常人除鞋上床，一般都係轉身坐落床先，然後鞋頭向出咁擺，除非係好趕急既時候，先至會咁樣放對鞋...」偉晉食指拍着下顎的作出假設。

「可能因我啱啱趕住返嚟休息，所以擺得唔好。」鬼怪婆婆伸伸舌頭。

「無去過其他地方，直接返嚟休息？」

「無啊。」

偉晉執起一隻鞋看看，然後嗅著：「有水漬，仲要係好濃清潔劑味。」

「係喎！」鬼怪婆婆拍拍頭：「我頭先去過廁所，老人家無記性添。」

偉晉眼神蛻變凌厲：「頭先你喺廁所，咁應該聽得好清楚我同班監官既對話啦。」

「...下？」

沒等鬼怪婆婆再作解釋，偉晉便用力捏著鬼怪婆婆的頸，她頓時呼吸困難，雙手嘗試掙扎擺脫，可惜偉晉力氣對她而言始終太大。

「對唔住呀阿婆，我唔理你聽唔聽到啦，但我唔可以冒呢個風險。」偉晉笑得用力。

鬼怪婆婆慢慢失去掙扎意識。

「偉晉，等陣。」門前傳來男聲。

偉晉轉頭一看，把用力的手鬆開：「咦，乜係你啊。」

鬼怪婆婆整臉倉白，痛苦的嘔吐著口水，眼球鮮紅的血絲暴現。

「呢個阿婆，我想親手解決。」那男子冷不防的說出一句。

「噢，係喎我都差啲唔記得...」偉晉伸出歡迎的手勢：「請便。」

鬼怪婆婆緩緩抬起頭，看到了這面臉孔，她整個人已經失去理智了，眼窩沒有預兆地濕潤淚流，她沒有想過會是這個人。

那人雙手捏著她的頸，沒消一會，鬼怪婆婆睜著眼睛的倒下，眼淚沾在床鋪上。

再推

有文未

好快

出未

文

——騙局——-

捕魚比賽時間到，每隊隊伍擺出自己收獲的桶子供負責的監官量度重量，至信隊伍收獲的重量總數最高，理所當然的贏得了今次比賽。監官當著所有犯人宣布他們勝利，他們贏得眾人的掌聲。

「我地贏左啊！」阿叻滿足的歡呼。

「贏左咪又係咁，唔通你志在同獄長食飯？」神馬調侃說。

「拿，神馬，雖然你頭腦都算醒目，但你咁都睇唔出贏到今次活動既重點，我對你好失望呀。」

神馬沒好氣的回應：「咁借問聲個重點喺邊？」

「係勝利既榮譽感啊，尤其我地男人，生出嚟就係為左要贏！」阿叻筆直身子擺出勝利姿態，神馬決定無視他。

「不過贏既感覺的確好好。」至信仰天舒嘆。

「但係你輸左比我喎。」芷籬含笑說。

至信蹙眉：「你頭先話我捉得太快，叫我讓你十個桶啵，我計埋果幾個桶多過你啦。」

芷籬辯說：「但係事實係你揀左讓我，然後輸左，我地頭先講好輸左既有懲罰架。」

「好囉當我輸，懲罰係咩先？」

「就係...每次放飯時間你都要幫我揀食乜！」芷籬扭扭捏捏。

至信摵芷籬臉蛋：「我會幫你點哂最難食既餐，食死你。」

芷籬鼓起臉腮不滿：「唔得呀，如果咁既話你都要一齊嗌難食果個餐！」

「我食乜都無所謂啵，但係睇到你食唔落我好心涼㗎。」至信淘氣的笑。

「嘩你係咪傻㗎咁都得，傻信！」芷籬裝著討厭的說。

傻信。至信聽到後一晃。他想起Amy曾經也這樣叫他，是個甜蜜又難忘的幸福回應。

芷籬見至信忽熱默獃，感覺沒趣。

至信想到這些往事，醒起了他尋回記憶的任務，不能再耽誤下去。

「我仲以為鬼怪婆婆會出嚟迎接我哋添...」Joyce擔憂的說：「以佢性格，佢一定會過嚟㗎，除非佢可能真係好唔舒服。」

「我地快啲去睇下佢啦。」芷籬提議。

比賽宣告結束，犯人們向宿舍方向魚貫而行，猛地，前排方向傳出尖叫聲。

「屍...屍體啊！」

犯人們驚動了，紛紛上前查看。

至信等人見狀也上前查看，等待著他們的是一個已逝的熟悉面孔。

只見鬼怪婆婆攤卧在大路中心，她的臉色灰白，眼睛依然睜著不動，但顯然已經失去靈魂。

「係個老女人啊。」

「佢好似叫鬼怪婆婆架。」

「佢成身都係紅痘，好似係中左病毒咁呀！」

「喂可能會傳染呀，大家小心呀！」

大家聽見傳染二字，便馬上合群的散開，只剩至信等人。

至信等人不敢置信。

得兩篇 快

但係你返工射波

應該每年「放監」就會被洗腦，重新坐過「一年」。

Joyce先是呆滯的站著看，然後突然激動的抓著鬼怪婆婆的屍體，把她擁入懷抱裡。

「點解會咁架...點解...」Joyce揮灑淚涕，旁人看見這畫面不禁鼻頭一酸。

「Joyce…佢地話可能係傳染病啊，你...」阿叻想提醒她。

「我本身仲好期待話你知我地贏左㗎...點解你要咁就死左！」Joyce無視阿叻叮囑，把鬼怪婆婆的身體握得更緊，潰堤般淋漓盡哭。

芷籬上前，用手把鬼怪婆婆眼睛闔上，芷籬眼眶漸紅。

至信留意鬼怪婆婆，發現她的前頸微微發紫。

「頸上面打橫有發紫跡象，唔係積聚喺食道位置，唔似因為食錯野而出紅痘，你覺得點？」至信問神馬。

「發紫似係缺氧造成，頸邊仲要有啲傷痕，似係比人用力捏死，但係點解會有紅痘，我就唔太清楚...」神馬研究鬼怪婆婆頸上痕跡，得出初步的估計。

芷籬發寒：「你意思...有人殺左鬼怪婆婆？」

「我唔肯定，因為我解釋唔到呢啲紅痘出現既原因。」神馬無奈。

「問題係，如果真係謀殺，邊個會對鬼怪婆婆下搵毒手？」至信猜信：「頭先我地所有犯人都去哂捕魚，呢度只有監官同獄長...莫非...」

「點解佢地要咁做？」芷籬變得激動起來，她不能接受鬼怪婆婆被殺的事實：「鬼怪婆婆平時咁活潑得意，又唔多得罪人，邊可能會有人想殺佢！」芷籬硬噎。

「喺監官佢地角度去睇，要搞到佢地去到殺人呢個地步，除非鬼怪婆婆做左啲野要脅到佢地。」神馬再次大膽設想。

「或者聽左啲野...」至信接說。

阿叻沮喪：「班監官講啲乜野，會搞到我地啲犯人聽左唔死唔得呀...？」

「一啲犯人聽左，會做成暴動既野。」至信開始認同神馬初時對監獄當權者的陰謀論：「或者一年刑期，真係一個騙局。」

「一年刑期好快就到，當權者要留住我地一定會做野，問題係在於佢地既計劃到底係乜。」

遠處奔來好幾個監官，有別於平時，他們戴上了防毒面罩。

他們走到鬼怪婆婆屍體前，嘗試把Joyce與鬼怪婆婆分開：「對唔住，請你放開帶菌者，我地需要馬上將屍體隔離。」不等Joyce反應過來，監官已用力分開了她，她笨重的跌倒地上。

聚人聽見「帶菌者」三字臉容失色，而且監官無端端用上防毒面罩，導致眾說紛紜。有人散播傅言說一旦爆發病毒，所有人也難逃一死，各人逐漸煩燥不安。

尾隨的監官撈著一個大布袋，把鬼怪婆婆毫不客氣的擲進去，然後運送離開。他們還故意經近人群方向，犯人們似被發現了老鼠一樣四處逃逸。

這時候，發言人偉晉出現，他站在石台想好讓大家清楚看見，清清嗓子，然後面上擺上嚴肅的神情：「各位朋友，呢位婆婆既死事出突然，令大家都嚇親同埋唔開心。但係最緊要既，係要搞清楚佢到底係咪帶菌者，因為如果搞到爆發傳染病就好大獲！」

台下傳出贊同的歡呼，更有拍掌聲，惶恐下的犯人們把偉晉當成精神上的靠柱。

「我會馬上同獄長作出交涉，希望佢地可以比到個解釋我地。如果個婆婆驗屍時候確診係有傳染病菌，我認為獄長方面要做好舒緩工作，例如加強防疫！」他最後輕輕鞠躬，換來一片掌聲。

「做得好呀偉晉哥！」

「我地靠曬你架！」

犯人們似是忠心耿耿的信徒，對偉晉賦予絕對的信任。

阿叻露出不屑眼神：「死左人都要爭住出嚟攞光環。」

至信眉頭深鎖：「獄長班人一定係盤算緊啲野，我地暫時唯一既辦法就係同佢對質，睇下會唔會得出啲咩資料。」

「而家我地贏左場比賽，有機會同個女獄長共進晚餐，我諗到時候我地唔可以曬左個機會！」阿叻化悲憤為力量。

至信瞥見Joyce不發一語緩緩發呆，他無奈歎兩口氣。

此時，有位骨瘦如柴的監官徑至至信跟前，遞出了幾張邀請函。

「你好，我係負責你地獎勵既監官，我叫阿雞。呢度係你地既邀請信，你地到時喺兩個星期後晚七點，帶埋信喺宿舍出面既大空地等我，我到時會嚟接你地。」

阿雞這個名字跟他蠻搭配的，長著弱少的身形，穿起監官制服依然有蓬鬆的感覺。

希望多啲人會支持

晚上十二時。

芷籬洗過澡，沒有換回灰庸的衣服，只是用暖和的浴巾包裹著身體。整個睡房裡現在只剩下她與Joyce，Joyce經過一整天的活動和打擊，經已疲憊不堪，上到床便轉瞬打起鼻鼾。芷籬嘗試過睡覺，但是不行，總是眼睜睜望著天花不能入睡。

芷籬打算翻書閱讀，此時，門口輕輕傳來敲門聲。

「芷籬，你未瞓就好喇。」是至信。

「做咩事？」芷籬歪頭問。

「無...因為我成晚都諗住鬼怪婆婆件事啲疑點，搞到我唔係幾瞓到，所以想嚟鬼怪婆婆床鋪，睇下會唔會有咩線索...」至信留意到芷籬沒穿好衣服，只是裹著浴巾：「但而家你好似唔太方便，或者下次...」

沒等至信說完，芷籬便一手把他拉進房裡，至信連反應也沒來得切。

「你快啲搵下會唔會有線索啦，我都好想知道！」芷籬雙手輕擁至信，把他帶到鬼怪婆婆床前。

「好啦，你等等我...」芷籬忽然的熱情令至信有點不知所措。

至信瞧見Joyce抱頭大睡，決定不開燈，步至窗前拉開窗簾，靠著晚上監官們以大燈照射整個監獄的橘黃燈光，以及月亮映射的光輝，微微點房間，方便搜察。

翻翻床鋪，翻翻鬼怪婆婆的個人物品，至信嘗試尋找一些她留下來的連索，芷籬也加入幫忙，可是花了很久，始終沒有收獲。

「點解你會覺得佢會喺自己床鋪留低線索嘅？」芷籬邊找邊問。

至信傻笑幾聲：「其實我都唔知啊，不過我頭先睇鬼怪婆婆伏屍既位置附近，唔見有掙扎後做成既環境影響既痕跡。」芷籬放下工作，凝望至信深邃的眼眸聽他話著。

「聽你地講鬼怪婆婆應該曾經去過女廁，所以我啱啱避開監官，偷偷去過女廁檢查，但係都無咩發現。我最後所以想嚟呢度睇下會唔會有蛛絲馬迹，不過就咁睇就唔似有喇。」至信無奈。

「至信啊。」芷籬轉移話題。

「嗯？」

「你既記憶到底係點？」芷籬問到一句。

芷籬其實一直想問這個問題，她感覺至信是個滿身神秘感的人。

「我...無呀好普通架咋。」至信不習慣分享自己記憶，況且他感覺別人也不會對他的記憶太感興趣。

「話我知啦，我想知嘛。」芷籬嘗試撒嬌。

至信摵她的臉頰：「做咩咁八卦呀你。」

芷籬扁扁嘴：「咁我見你有時都幾醒咁...」

「嘩，芷籬居然會讚我！」至信不自覺把臉貼近芷籬，芷籬羞紅的退開一點。

「扯，我話有時咋，你好多時都好豬架！」芷籬別過臉，噘嘴說。

「好啦我講啦...」

「我既記憶入面只不過係個廢柴公屋仔，喺一間無咩特別既公司做野...」

「咁你有冇女朋友啊？」芷籬打斷至信，然後把手指豎起貼在至信唇邊，不讓他回答：「等我估下，你應該有個好豬既女朋友，因為你都好豬。」芷籬說罷便瞇眼嘻嘻笑。

「我估...唔算有掛。」至信思索著Amy熟悉的臉龐。

他想她了。

芷籬打開心緋分享自己：「我呢，記憶入面曾經拍過幾次拖，但係好模糊，而且好唔深刻，因為我記得我唔中意佢地...所以我想知道，中意一個人到底係點...」

至信認真的想著答案：「我諗，應該係會成日諗住果個人掛。」

「咁你會唔會有時諗住我架？」

芷籬衝口而出，立馬發現自己說錯了些什麼：「你知啦...我咁靚，人見人愛架嘛。」她慌慌打個圓場。

「無啊！鬼叫你成日話我」至信裝個鬼臉。

芷籬不發一語。

至信打個呵欠，站起身來：「好夜喇，我要返去瞓喇。」

步向大門之際，至信感到一隻細暖的小手握緊自己前臂。

「唔好走...」

芷籬把頭垂得很低：「我瞓唔著...陪我...」

陪我

-----神馬的秘密-------

阿叻半夜睡著，睡夢中感到便意來醒來襲，睡眼惺忪的醒來。

他步履蹣跚的走進廁所，隨便找了個馬桶。

「啊！」阿叻打個尿顫，舒暢的解放。

步回睡房，他攤在床上，準備繼續他的夢鄉，但他倏然發現旁邊的兩個床舖上是空的。

「搞咩啊，點解人影都無隻架...？」

他含糊吐兩句，然後還是睡了。

橘色射燈下，監官領土被照至白晝，一抹黑影於角隅掠過，從建築物與建築物之間穿梭而過。

沒有人發現神馬。

神馬知道，只有把鬼怪婆婆的屍體得到手，才能清楚知道出診紅痘的真相。

為求真相，神馬願意身陷險境，從監官領土找回鬼怪婆婆身体。但他不打算把其他人拖累。

抑或說，他不想帶上其他人拖累他。

監官領土疏鬆的守衛，令神馬幾乎是出入自如，大概沒有監官想過半夜會有什麼異事吧？

但神馬其實是漫無目的的尋覓著，他不清楚鬼怪婆婆屍首在哪，不過是希望做此搜索工作，解決自己的鬱悶。

失去記憶...離奇死亡...火鳥烙印...

這些問題持續縈繞著神馬腦迴。

他清楚不只有他處於這狀態，至信亦是，他們是不能明知被蒙騙下充耳不聞的生存下去。

但神馬有自己一貫的處事手法。

神馬左顧右盼，留意所有的景象。

監官領土的建築讓人不禁把目光擱淺，復古風典雅的設計，以啡紅作顏色主調，即使被時間沖洗過褪變殘舊，依然烙著根深柢固的文化氣息。

神馬再邁進領土深處，停下腳步。他瞥見遠處盡頭佇落著一座古色古香的宮殿。

宮殿...喺監獄入面？

直覺告知神馬裡頭定會有些什麼，哪怕是一少撮線索也好。

神馬打算繼續往前，但旁邊一座只高一層的建築，上方傳來阻止的聲音。

「我係你就唔會過去喇，叛國者。」

神馬折射性的瞧向聲音方案，一位身材魁悟的男子在明月的逆光下清晰能見。

「監官?」神馬看出不妥：「你係邊個？」

叛國者，神馬嘗試咀嚼此字。

那男子失落搖搖頭，坐在銹鐵欄杆上：「你連我都唔記得，雖然話就話預左，但係親口聽到你問都仲係有啲失望，我每日都好掛住你架...」說罷，男子露齒訕笑。

「邊位啊？我唔係gay㗎喎...」神馬把這話啃在喉嚨沒說出口。

「我話你知啦。」那男子接著說：「你要搵既野唔喺呢個島喇。無論係果個阿婆既屍體，抑或屬於你既記憶。」

神馬眐住了，此人是敵是友未明，但他似乎掌握到整個局勢。

他...到底是誰？

「喺呢個島留得耐對你地無好處。」他簡單綜合一句。

「你係邊個？敵人？定朋友？」神馬問。

「我係你人生入面既宿敵。」男子戚戚然揚起嘴角。

「不過呢刻唔係你既敵人，因為我有自己既任務在身...」男子站起來轉身離開。

「等陣先！」

男子臨尾補充一句：「奉勸你一句，唔好執著於你而家既記憶，到最後，你會發現所有野都係個騙局。」他踱步離開神馬的視線。

「等等！」神馬對著不見人影的天台喊著：「你叫咩名？」

「偉仔。」

神馬腦海是一大堆問號，先假設著這位名為偉仔的人說的話都是真確的，那現在要做的，是要找出如何逃離島嶼的方法。

獄長等人，果然在盤算著些甚麼。

「唔好執著於你而家既記憶，到最後，你會發現所有野都係個騙局」

腦海不斷縈迴著這句話。

神馬的記憶，對他來說，一直也感覺不盡真實，他自己也感受到。

幸福快樂的富裕家庭下長大，每天也洋溢笑臉，過份愉悅的日子令他也曾經懷疑過這些回憶。

記憶中好像漏掉了些什麼...

他真的是這麼幸福嗎？

那麼身上的火鳥烙印，又該如何解釋？

神馬恍恍的把背樑靠著牆角，霧燈映照攰影。

—-死亡線索——

至信他後悔了。

他後悔自己答應陪伴芷籬渡過晚上。

芷籬當時遊說至信，說鬼怪婆婆的事令她整晚感到寒慄，闔上眼久久未能入睡，不安和悲慟感向她襲來。

至信作為男士，唯有展現應該有的風範。

「好呀。」

結果，芷籬留了床鋪左下角一少撮部分，要求他坐在那裡陪著她進睡，期間不准把視線離開芷籬，不准入睡，然後徑自抱頭大睡。

「我以為你叫我攬住你陪你瞓咋...」至信瞄著熟睡的芷籬，心生後悔。

時間好像過了很遠，又好像沒有，時間好像靜止一般。

悶獃的至信很想找點事作，那怕只是看看掛鐘。掛鐘貼在遠處角落，黯淡的燈光令至信瞪大眼眶也未能察看時間。

乏悶，往往是令人最煎熬的事。

至信嘗試找些事幹，翻找床鋪附近有些什麼。

左手摸到硬皮質地的東西，拿上手，是一本小說。

莫小城的《那年夏天，天光大作》

要在筆墨稀少的監獄裡覓得一本書可不容易，大概是從偉晉那邊獲得吧。

至信徐徐的翻開書，抽幾頁去看，發現裡頭的故事也是訴諸著監獄的生活。

故事主人翁長期活於扭曲的監獄生活下，生命遭到撕裂性的摧殘，結果把犯人頭目的命根子來個報復...

這些才算是真正的犯人們吧。

監獄島的犯人們與其說像個犯人，倒不如稱作退休生活的老人們。

也難怪，他們抱著同一理想——一年過去。

至信又再繼續揭著粗糙的書頁，直到芷籬留下書簽的一頁。

他瞧見了奇怪的筆記。

1YxL

？

甚麼意思？

這是芷籬記下來的筆記嗎？

但作為閱書人，應該習慣愛錫自己的書目，不會把墨水沾污它吧？

莫非，這項筆記不是芷籬留下來，而是其他人？例如偉晉......

或是鬼怪婆婆？

大概只有芷籬才能解答他。

至信猛力搖醒芷籬。

「醒喇...天光喇....」

芷籬極不情願的坐起身子：「做咩事啊！」她瞥向窗口，語調中混雜著小姐脾氣：「都未天光！」

「死左人啊，仲掛住瞓。」至信說。

芷籬似被提醒了一樣，臉容褪變失落：「係喎...鬼怪婆婆已經死左。」

至信把書本遞至呆滯的芷籬跟前。

「呢啲符號，係你寫㗎？」

芷籬眉毛一鎖。

「唔係喎，咩嚟架？」

果然。

「我上次睇呢本書係尋晚既事，尋日我都唔見有寫。」芷籬狐疑。

芷籬拉開被子，身子靠攏至信。

「你覺得，呢啲會唔會係鬼怪婆婆留比我地既線索呢？」

「有機會。」至信研究著以狂草般潦畫的記號。

1YxL

「咩意思呀到底......」芷籬想了半天，就連半個假設也度不出來。

「1Y…」至信沉思。「莫非解作一年？」

先把1Y和xL拆開去看，把Y當成英文去看，有機會解作year的意思，而把它套在現今的處境中，也是合理的假設。

但剩下的卻讓至信苦惱過來——xL

為何x偏偏要用細階英文字？而把它和L放在一起又有何意思嗎？

「加大碼？」至信絞盡腦汁，就是找不到合理的解釋。

芷籬注視著細階x。

「會唔會呢個x，根本唔應該用英文角度去睇？」芷籬猜想：「或者，佢係其他符號意思？」

「數學符號！」至信幾乎喊出來。

芷籬連忙把手蓋緊他的嘴巴，生怕他這一句會吵醒Joyce。

她是多慮了，Joyce 睡得似死豬一樣。

「如果係數學符號，x就係乘號，意思係1年乘以L。」

咁L到底代表咩...?

「LIFE……」

芷籬頓覺毛骨悚然，一股寒氣倏地爬滿全身。

呢個係我紙言link：

長故希望大家多支持

——獄長的盛宴：幸運之門——-

只是一星期後。

已經有十名犯人染上了紅痘。

他們通通以「大局為重」為由，被趕出監獄。

「我而家宣布，由於近日出現多宗紅痘個案，我已經向獄長一方要求馬上研究疫苗，比我地注射，唔好再令我地生活喺恐慌之下！」

偉晉以操著雄厚的聲線向犯人們說。

「做得好！！」

「有偉晉，我地得救啦！」

一如既往，犯人們拍起熱烈掌聲支持他。

「打疫苗...?」至信疑惑的思考著......「怎麼會有似曾相識的感覺？」

「邊有咁好死呀佢地！唔好信呀！」Joyce在台下大力反對。

當然地，沒有人理會她。

「佢將染左病果啲人流放左出去，喺島上面自生自滅，你地覺得佢會幫到你地咩？」

Joyce激動不已，嘗試續一向犯人們遊說。偉晉站於台上瞧見這幕，沒有阻止她。

「點解我地要聽你講？」

「唔信偉晉唔通信你個肥婆？？」

「行開啦肥婆！都唔知你脂肪後面係咪收埋住啲紅痘！」

芷籬不忍看下去，把Joyce拉回來。

「算啦，唔好咁。」

Joyce眼眶泛起水波，擁緊芷籬。

「佢地話我唔緊要......但我想佢地知道，生紅痘既人都有佢地自己生命，偉晉一句話要流放，咁就十條人命棄之不管......而家就話搞疫苗，真正需要疫苗既人就無機會用到！」

芷籬掃掃Joyce背樑，嘗試安撫她。

「你覺得，成件事點？」神馬問至信。

「先係一個捕魚比賽，然後係鬼怪婆婆既死，再嚟係十個人生紅痘比人驅逐，到呢一刻既疫苗，我覺得好似......」

「好似有劇本咁。」芷籬擁著Joyce 插嘴：「而劇本既結局，好可能就係引領鬼怪婆婆所寫既線索。」

阿叻瞧著犯人們搖搖頭：「無可能，呢班犯人全部為既就係一年刑期既完結，為左咁，有其他犯人比人驅逐佢地都置若罔聞。」

「除非......」至信眼色一沉：「佢地唔記得左呢個約定。」

「哈，邊可能啊！」阿叻笑道。

不可能嗎？

我們進來監獄島這裡本來就原因未明，而且腦筋七零八落的記憶根本不可以把所有事實組合起來。

但至信知道，距離刑期完結越近，真相會慢慢浮現。

雖然隨之而來的，是岌岌可危的挑戰......

夕陽西下，紫紅的晚霞伴著雲霧，叫人心緒不靈。

「我地真係要去？」芷籬不安。

「唔...」至信眼眸有神的點過頭：「有啲野，要我地親身去證實下。」

「阿雞嚟喇。」阿叻遙指遠方乾癟的一道身形。

阿雞躡手躡腳的走到幾人前，手上拿著八張金黃色的邀請卷。

「一，二，三，四，五......一，二......」阿雞提起手指反覆數著。

「死左喇！果三個！」阿叻不爽吐出一言。

嚴格去說，只有鬼怪婆婆真的「死了」，與至信他們一起贏得捕魚比賽的那二人，是染起了紅痘被放逐的受害者。

「噢。」阿雞整臉是毫不在乎，讓阿叻忿怒。

「我一陣就真係要睇下你地獄長係咩料！」阿叻提高嗓門虛張聲勢。

阿雞把三張邀請卷收起，然後把剩餘的逐一分發。

「提提大家，請攞實你地既邀請卷。」阿雞說罷轉身走：「跟我嚟。」

聚人跟隨阿雞步進監官的地帶。

啡紅色古雅建築與監獄頹唐灰白的色調相差得遠，他們眼球的目光皆被這些未見過的建築吸引住了，除了神馬。

神馬邊走邊細心觀察邀請卷，只見右下方寫著A字。

「呢個係獄長同你地玩既一個小小既遊戲，叫做幸運之門。」阿雞淺笑向神馬解釋起來：「唔同既英文字母，代表你地將要行唔同既路入去搵獄長。」

「下？我地要分開行？」芷籬查看右下英文字，是B。

「我係A。」Joyce跟阿叻同時說出，他們互望一眼，合拍的向對方反個白眼。

「你呢至信？」神馬問。

至信望了望邀請卷，然後眼神自然的注視著芷籬。

「B。」

「咁A定B先算係幸運啲？」神馬道。

阿雞：「你地好快就會知。」

不經覺間，幾人走到宮殿前，此時紫霞褪盡，月色漸亮。

宮殿在月亮白笀的光澤灌溉下，更顯華麗。

阿雞咳兩聲：「我地到。」

阿叻剛才看到其他建築已經瞠目結舌，現在嘴巴更是合不來。

「呢位係獄長，定係皇帝啊...」阿叻緊緊望實宮殿呆獃。

「係都皇后啦。」神馬更正他。

「大家，可以入去架喇，記得一陣向查票人員展視邀請卷。」阿雞伸出薄弱的手，示意他們進去。

「你唔一齊嚟？」芷籬問阿雞。

「唔喇，我要負責呢度既保安，唔可以比人隨便入嚟或者出去宮殿。」阿雞淺笑。

「唔好理佢！我地行啦！」阿叻大步向大門走。

其他人也跟上。

幾人走進宮殿，只剩下阿雞在門外，他在口袋裏掏出無線傳呼機。

「喂？」回應的是一把女聲。

「搞掂哂。」他收起了剛才溫和的臉龐，取而代之是一面奸煨：「每年都會有啲咁既玩樂，真係令人血液沸騰......」

女人傳來詫異的呻吟聲。

「我已經好肚餓喇......」

完？

紙言更新左 呢度今晚更新

五人在宮殿奢華的大廳裡踱步，簡約的純綿紅地毯，顏色鮮豔亮麗的壁畫，以及耀眼奪目的玻璃水晶燈......

大廳兩側擺放了白色長枱，上面是各式零食榚點，Joyce發現後奔去吃一堆。

「我地喺監獄做得咁辛苦，原來個獄長就喺度酒池肉林......」Joyce拼命的吃著。

「轉頭你都有得食啦，唔駛咁急喎。」至信笑說。

「我多多都食得哂！」Joyce拍了自己肥肥的肚皮。

「肥婆行啦。」阿叻走過去把她拉回大隊：「要記著我地今日嚟既目標呀！」

「目標...唔係食野咩？」Joyce傻乎乎的嘟嘴。

「係問清楚獄長真相呀！！」阿叻再望望Joyce的體形，一口長嘆。

「係喎...我地係為左鬼怪婆婆同埋驅逐左既受害者...」

Joyce終於放下手上那五塊馬卡龍和兩個芝士蛋糕，繼續向前走。

大廳盡頭座著兩道大門，門邊皆有監官注守。他們瞧見至信幾人，攤開手板。

阿信先把卷遞上，監官指他到右面大門入口。

其餘幾人也把卷送上，至信瞥向監官，發現只有他和芷籬遞上卷後，他們暗暗露出咧笑。

「幸運之門為你而開。」

至信打開門，裡頭漆黑一片，遠方隱約能見淡淡白光。

至信再望望背後的芷籬，抓緊她嫩滑的手。

「小心行。」至信有種莫名危機感冒起，

監官關上大門，寒氣從白光方向急襲，那種凍快得刺骨的感覺，叫芷籬不免打個冷顫。

「我地真係要繼續行？不如......返轉頭。」

「...」

芷籬嘗試回頭扭門，發現門鎖上了。

「點解會...」芷籬一駭，以幾不可聞之聲說著。

「睇嚟我地除左繼續行過去，無第二個選擇。」

至信方才便很留意監官的表情，他們的臉上似是說著：「入去啦，我好想睇下你地之後會點...」

我們能會怎樣？至信暗忖。他小心的看著前方一步步走，帶著滿腹疑惑。

啪噠的腳步聲，於黑房裡輪迴著。

過了好久，他們終於走到白光源頭，是從門後一間冷藏房傳來。

「我地到喇。」芷籬說。

至信摸黑找到把手：「等我望下入面係點先。」

「嘶...」

至信拉開沉重鐵門，探頭去看。

「點啊？」芷籬見至信獃獃的盯著。

這片景象......

到底是怎麼一回事！？？？

至信眼神變得惶恐，慢慢回頭望向芷籬。芷籬於監獄裡差不多整年，從未見過至信這樣肉顫心驚。

「走......！！！！！」

文？

——-獄長的盛宴：記憶之門——-

門後，是寬闊的飯廳。

眺望飯廳盡頭是一座落地玻璃窗，窗外能見海面宏偉波粼，窗鄰是一張華麗的長桌。

洋洋大觀的飯菜放滿長桌，有香氣四溢的燒鴨，清甜的鮮蝦，落了香料的羊架散發草香，還有肉汁多嫩的烤肉......

撲鼻的香氣讓人難以抗拒，尤其是日晨以後的晚上，阿叻三人幾乎餓殍，不自覺的走進房間裡。

「請。」監官莞薾一笑。

神馬問：「獄長呢？」

「獄長好快就會到。」監官然後指劃枱上的美食：「隨便食，唔駛等！」

神馬還想追問，門已經砰一聲使力關上。

「好正喎啲野食！！」Joyce綻放笑容。

「我地好彩揀呢邊門咋。」阿叻已經馬上找到軟餐椅坐下：「不過我地呢邊係美食之門，隔離有機會係美女之門喎......」

Joyce敲他的頭：「邊可能啊，唔通佢地會叫啲美女陪芷籬咩，白痴！」

「咩喎，咁可能有美男呢。」

「又或者...芷籬啱食女女呢」阿叻擺出一臉鬼魅眼神。

Joyce狠狠把阿叻後腦拍一下，阿叻大聲喊痛。

「不過，點解獄長要分開兩邊，唔一齊食個飯呢？」

「比你估到既佢唔叫獄長，叫左做Joyce啦。」

「阿叻！唔好以為你改個咁既名就真係好叻啵！」

「嘿，我估我媽見我咁叻仔先改呢個名比我啫。」

Joyce反反眼皮，沒再理會阿叻，把注意力放回飯桌。

神馬也找個近海位子坐好，出於禮貌，他們打算等獄長。

「嗒......嗒......」

大笨鐘鐘鈴左右搖晃，時間雖過不久，但對他們三人可是渡日如年。

尤其是邪惡的飯香一直向他們襲向。

「喂...我地不如唔好等喇...」Joyce首先提議。

她的餐碟上早已夾放了幾片燒肉和甜蝦。

神馬站起來從門口方向走，到了門前嘗試打開，門卻鎖上了。

「出面有無人？」神馬呼喊。

沒有回應。

「睇嚟班監官都去左放飯，我地食住先都得啦。」阿叻揚手示意神馬來，另一隻手早已夾著餸菜。

神馬見二人大快朵頤，吃得興起，漸漸也放下戒心。

「神馬，醒你架！」神馬回到位子坐下，阿叻便為他遞上塊雞件。

「自己嚟得喇。」神馬微笑接過。

「係囉...自己...自己嚟咪得。」Joyce狼吞虎嚥，把方圓十幾里的食物通通吞噬。

阿叻嘻哈笑著：「肥婆食慢啲啦，我驚獄長到左無野食啊。」

神馬見笑，凖備吃下雞塊一剎，猛地醒起些什麼。

「喺呢個島留得耐對你地無好處。」

是上次遇上一位叫偉仔的傢伙對馬說的話。

驀然地，神馬驚醒自己過來的原因。

「你地食住先。」

他拍拍自己臉頰，醒覺他們現在是被困住了，大門被鎖上，不應如絲怠慢。

「我既目標係要搵到真相，同埋離開島既方法啊。」

神馬站起來伸伸展，示意要進行搜索了。阿叻和Joyce則未有理會過他，專心嚥食。

「兩條餓鬼。」神馬放下一句。

他嘗試尋找飯廳裡其他出入口，發現另外有門，門上掛牌寫著洗手間。

步進去是一條長長的走廊，盡頭可見又一扇門。

噠噠的走到去，神馬先是探看，然後扭門進去。

環視四周，白色主調的豪華洗手間不見異樣。

「點先出到去呢？」神馬頭疼。

他嘗試靜心下來思索，倏地聽出瑣碎的雜聲。

他再仔細一望，看到洗手盆上的通風窗口能見其他地方。神馬小心的爬上水盆站起來一望，面前超現實的風光讓他驚呆。

「咩料啊......」

藍光四射的實驗室，到處擺放了大型透明管，裡頭裝滿血色液體。

神馬探頭出去仔細觀察。

「呢啲...咪我地平時整果啲？」他想到監獄日常的工作。

思索一會後，神馬把視野轉到實驗室中央佇立兩支極大罐頭，上面分别貼上了字句。

「巴斯......?」神馬不解。

他轉瞄另一張字句。

但...

他幾乎立刻明白事態的嚴峻。

「記憶......重置.......」

「...」

「.......!!!」

「食飽未啊！！？」

是監官的聲音。

超好睇

好吸引
。。。但可以出密啲

其實因為呢排返工太忙 抽唔到時間寫

唔緊要
最緊要好頭好尾
一定支持

神馬嚇得連忙從水盆下來，放輕聲浪急步回飯廳，但甫回飯廳，又是令一個令人頭疼的景像。

飯桌上的二人，攤軟躺在桌上，一動不動。

「做咩事...」

未等神馬說完，大門聽出開鎖聲，他馬上把頭別向大門方向。

「有人要入嚟！」神馬心生不妙。

阿雞推門進去，所見景象跟他預計一樣。

「嘻，咁心急。」

只見三人躺下，顯然失去了意識。

阿雞一步一步靠近阿叻三人，然後遞起腳踢了踢阿叻頭顱。

「睇下你地，等獄長一陣就忍唔住枱前美食，低等既人始終係有劣根性。」

神馬收起氣識微微瞇眼，發現眼前的阿雞把腳遞得更高，似乎想要踏碎阿叻後腦。

「阿叻！！」神馬卻喊不出聲。

「砰！！......鏘唧鏘唧」

阿雞改變軌道，踩在桌上，餐碟餐碗隨即亂作一團。他緩緩把腳放下，然後向呼喊。

「入嚟啦。」

神馬偷瞄，濛濛中看見三個身影踱來。他們手上拿著銀色針筒，不懷好意的前來。

「你地搞掂佢啦。」阿雞交低一句後離開。

三人跟阿雞交接，然後分配每人負責「處理」誰。

「點分好啊我地？」

「有條女喎。」

「你啱咩？肥膩野喎。」

「豬扒都係肉啊...」

「打個針啫，求其啦！」

「都唔明獄長諗乜，次次疫苗注射前都要搵幾個試，唔通怕啲記憶重置劑會變壞咩......」

「拿拿聲啦未食飯啊。」

神馬把一切聽在耳裡，現在的情況，絕不能眼睜睜讓他們把所謂的「記憶重置劑」注射到身上，除了反抗別無他法。可是對方有三人，到底要怎辦？

他腦裡不斷尋覓方法，但微微張望，發現監官們要下手了，根本再沒時間思量。十萬火急之際，眼前的阿叻討厭的睡相令神馬心生一計。

「唔好意思喇阿叻。」

神馬在枱下伸出腳，用力把阿叻坐著的椅子踢至老遠，阿叻也被衝力弄得狼狽倒地。可是衝撞以後，阿叻依然熟睡不起。

「起身啦！！！」可惜阿叻聽不見神馬內心的吶喊。

這一舉動，卻吸引了監官們注意。

「嘩！發生咩事？」

「佢自己忽然飛到勁遠！」

「無可能架喎，啲安眠調味料功效起碼有半日架！」

「莫非......有鬼......？？」

三人把目光都推到阿叻上，神馬借機會迅速起來，先用盡全力把桌上的酒瓶砸在一人頭上，那監官眼窩瞪大然後倒下。

未等其餘兩人回過神來，神馬搶去倒地監官的針筒，飛擲向另一監官頭部，那人中針後針的液體流至他的身裡去，然後有些藍色液體流回針筒裡。他一陣暈眩倒下。

「仲差一個。」

那監官被突如其來的事嚇荒了，馬上掏出無線電話向獄長聯絡。

「獄長！！有個犯佢發癲啊，佢......」

「發癲？」傳來獄長回應的聲音：「咩事？馬上匯報！」

「砰！！！」

「出左咩事？！」

「......無事喇，個犯應該係夢遊啫，解決左。」神馬手上拿著監官的無線電話，那個嚇荒了的監官已經頭破血流倒地。

「打左針會夢遊？......搞掂就好。」獄長語氣上似乎未起疑心：「快啲帶佢地過嚟。」

「遵命。」

神馬丟走無線電話，闔眼鬆一口氣，然後觀察眼前一片混亂的景象，又唉了聲，把監官的針筒執起，對他們逐一注射。

「睇嚟只有咁樣先至比較安全。」神馬喃喃。

神馬拍拍阿叻和Joyce的臉龐，見未有反應，於是增大力度，結果兩人臉頰腫紅，似隻戇豬般。

時間有限，神馬鉄心要把兩人救出，先裝探大門，發現監官們也離開，大概是吃飯去了。他一手抓一人，躡手躡腳的把他們拖行離開。

但甫至飯廳大門，他聽到好幾位監官急步跑過的聲音。

「走犯啊！奉獻之門果邊！」

神馬連忙躲起來，但洞悉幾人不是衝著他們而來。

未幾，外面再次回歸沉寂。

他吸一口大氣，然後再把他們拖離宮殿。

「好重......」

——-獄長的盛宴：奉獻之門———

「到底咩事啫？」芷籬察覺至信驚愕失色，不禁驚慌。

至信嚥了口水，打個眼色示意芷籬去瞧瞧，芷籬雖然害怕，卻依然敵不過好奇心。她把頭探向白光，隨即怔住了。

眼前雪白的冷藏房......

掛滿了一條又一條赤裸的屍體，鐵勾插穿它們腦袋吊起，場面似是屠宰場一樣。地上刻印著一攤攤啡紅色的血漿，還有不少手手腳腳躺著，有好幾個頭顱還對著芷籬的方向，死寂的臉卻展視著怪異駭人的笑容。

芷籬掩嘴，胃酸一陣騷動令她幾乎想吐出來。至信見狀，馬上把她拉離冷藏房。芷籬低頭喘起大氣，顯然對目睹的東西感到不安。

「嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻............」

雪房裡忽熱迴蕩著笑聲，仿佛那此屍體向著他們笑著。

「走啦！！」至信拉著芷籬意欲逃回大門，甫走幾步路，冷藏房的鐵門被推開，光線把原本漆黑的黑房打成白晝。

兩人回望，一位年約三十的女人亮現他們眼前，她的美貌一顧傾城，粉色彩雲的秀髮配以一雙星眸，是個大美人。她身上是監官們所穿的制服，不過卻是紫色的，女人身上散發著腥血味道。

「兩位好，我係監獄島呢度最高指揮權力既人。」女人嘴角微揚：「大家一般都叫我獄長。」

聽見獄長二字，至信停下腳步，仔細打量此人。獄長與她想像的可不一樣，他一直以為獄長會是個老女人。

至信鼓起膽識︰「獄長，我唔知你有咩企量，我亦無意干涉。我地想離開呢度返返去宿舍，你請我地今次嚟既呢個盛宴，我地心領喇。」

獄長聽罷捧腹大笑。

「哈哈，從來都無人敢拒絕我既好意，你都算係第一個喇，陳至信。」

「佢知道我個名...」至信心想。

獄長繼續說：「但係...你地見到啲唔應該見到既野啵...」

「我地咩都見唔到！」芷籬瞪眼替至信回應。

「哈哈...」

獄長又再笑起來：「知唔知點解我會叫呢個做盛宴？」

「點解？」芷籬其實並沒興趣知道。

獄長撥弄頭髮︰「呢個盛宴，查實唔係為左你地，而係為我架。」

「咁呢個咩幸運之門又係咩嚟架？」

「就係睇你有幸為國家付出，抑或是為我...」

獄長開始一步一步靠近，至信兩人緩緩退後。

「你地朋友所揀既記憶之門，其實係要獻出記憶......」獄長掏出針筒，裡頭滿是紅紅液體：「你地可能唔清楚，呢支針筒唔止用嚟注射液體，仲有「交換」既作用。」

「液體注射之後，會同人體腦袋既「記憶」作為交換，換嚟藍色既記憶體，食左之後就可以獲得果個人既記憶。」「不過無啦，咁難食既野我先唔會食，我亦對你地無謂既記憶無興趣。只不過係要定時交樣本比國家我先局住要咁做......」

對於獄長的話，至信芷籬摸不著頭腦。

「雖然我完全唔明你講乜，但咁樣都係盛宴咩？」

獄長睜大眼：「算啦當然！」

「你地咪就係我既盛宴囉......」

至信和芷籬大驚。獄長的美貌，蓋不過她駭人的殺氣。

「你知唔知，人類既內臟係幾咁美味既食物。只要識得好好處理，食用之後可以令人精神大振，鶴髮童顏，有凍齡既作用。」「但係食用過多又會陰陽不合，走火入魔而死，一年幾乎只可以食一次......」

獄長張開血盤大口：「知唔知我每年等呢刻等左幾耐？班監官都爭住食我食完既口水尾架......你地有幸嚟到奉獻之門，成為我地既食物應該要好榮幸！！」

話未落下，獄長已經盤起身子向至信他們奔去，兩人沒命的跑向大門，獄長嘎嘎叫著，腳踏在地上令地板生出裂紋，發出沉重悶響，這顯然不是人類能做到的事。

「佢...佢變左隻怪物咁啊！」芷籬頭也不敢回。

兩人也不顧前方黑漆漆會否誤撞上什麼了，只是靠著大門門縫弱小的地光作為目標。獄長的這樣出現他們未有預料過的，至信思緒裡沒有一絲喘息空間，恐懼蓋過一切疑問。

光線漸近，芷籬跑到大門嘗試打開，卻發現依舊被鎖上。至信左右顧盼，沒有燈光下根本無法找尋另一出口。

「嘶啊啊啊啊......」

困於死胡路了。

「芷籬，開唔開到？」

「唔得呀，而且咁黑，我連附近有冇咩可以幫手打開都見唔到。」

「......咁黑？」

至信靈機一觸，瞄向獄長朦朧不清的黑影，心生一計。

「開到門喇，我地快啲出去！」至信對獄長作勢的嗌著，然後用手搖著門邊，發出卡卡聲。

「唔會比你地得逞！」眼前的黑影一躍，獄長拼了力氣飛撲向大門。芷籬呆站著，搞不清狀況。

「伏低！」至信拉下芷籬伏在地上。

獄長的衝擊把整項門撞開至老遠，她亦狼狽墜地受傷，宮殿大廳光線照亮環境，兩人終於找到出口。

「跟我嚟。」至信和芷籬落人繞過獄長向出口奔馳。

「啱啱到底發生咩事？」芷籬疑惑。

「頭先環境咁暗，我估獄長都睇得唔清楚，靠我地發出既聲音追尋我地。」至信展出勝利笑容：「所以我就呃佢我地打開到門，等佢心急撞過去，雖然我無估計到佢可以將道門撞到咁遠......」

「睇到佢咁既力氣，我諗佢已經唔係正常人。」

「可能因為佢成日食人體內臟影響。」

「咦......好嘔心。」

兩人跑出宮殿。

獄長從瓦礫般的門碎中起來，忿忿不平，忽然傳來無線電呼叫。

「獄長！！有個犯佢發癲啊，佢......」

「發癲？」「咩事？馬上匯報！」

獄長被接二連三的事情感到一陣混亂。

「砰！」

「出左咩事？！」

「......無事喇，個犯應該係夢遊啫，解決左。」

「打左針會夢遊？......搞掂就好。」

「快啲帶佢地過嚟。」

獄長根本無暇顧及其餘三人的事，她只是重視至信兩人。她舔舔手上受傷的傷口，慢慢步向出口。

「反正，你地都逃唔出呢個監獄。」她收起了獸性，淡然一笑。

推呀推呀推

推

有啲懶...

加油呀哥基！！！

加油，好睇

大家會唔會覺得推進節奏太慢

好睇！

好睇啊！！！

加速

至信帶著芷籬一直跑，路上聽到遠方監官們喝止的聲音，但未有人出現攔路。

芷籬拍拍至信後背：「我地跑去邊啊到底？」

至信放慢腳步：「離開監獄既閘門。」

「我地要離開監獄？」

「係......除左咁冇其他辦法。」

「但係出面係荒涼一片，我地會死架。」

「我地留喺監獄都一樣會死，出左去再打算啦。」

「咁......」芷籬思量一番：「我地不如去島既「下工」果邊？」

「下工？」

「我聽到偉晉之前講，生紅痘果十個人比佢地趕去下工，以免影響到上工，即係監獄呢邊。」

「就咁話！」

離開監官領域的路並未遇上太大困難，只是偶有監官在路上查察，需要左閃右避。源著上次捕魚比賽的記憶走到大閘門口，他們兩人躲在雜物後觀察。

高聳的大門牢牢關起，門下是一兩個監官怠慢看守。中央有道玄關，記得上次有監官用鎖匙扭開後，門裡便喀喀的解除著機關，緩緩開啓。

「我諗我地唯有硬闖過去喇。」四周空曠，沒有讓至信兩人伏擊的機會。

-----逆光道-----

不遠處有兩人走過來，一男一女，氣息凝重。

穿著監官服的偉仔無奈搖頭，心裡想：

「而家先至嚟到，我大概係太睇得起叛國者喇。」

偉仔旁邊高挑的監官發現了他們：「係佢地喎。」

「見到喇，開門比佢地啦。」

那高挑的監官轉過身，把鍍金鎖匙小心套放在玄關，咔察一聲，門一點點的拉開了。至信和芷籬兩人奇怪，但未有放下戒心。

「兩位晚安，我係偉仔，係負責嚟迎接你地。」偉仔恭敬道。

「你地做咩開門比我地？」至信懷疑門外是鋒擁的埋伏。

「唉，而家啲人開埋門比佢地都唔信人。」那位高挑監官說著晦氣話，然後徑自走出監獄。

偉仔只是淡淡一笑，叫至信留意四周，至信望了望，驚見附近十幾個監官分別在不同地方倒下。偉仔蹙蹙眉，示意這是他們幹的好事。

芷籬捉緊至信，此時此刻，仿佛一切事情對她來說也信不過，除了至信。

「我地憑咩要信你？」至信質問：「佢地瞓低哂都唔代表乜。」

「憑你地唔跟我地走，一定會成為獄長晚餐既呢個事實。」

至信不語。打量著眼前黑實的男子。

偉仔瞧瞧至信身後，樓房建築轉出了幾個監官。

「見到佢地喇！」

「道門......打開左？」

偉仔拍拍兩人：「而家無時間比你地諗喇，快！」

至信跟芷籬互望一眼，然後跑出大閘。

偉仔步出大門，見監官快要追上，把大閘門砰一聲用力關上，門便自動地咔嚓咔嚓的鎖上。

沿著灰芒難見的路，高挑的傢伙走在最前找路，其他人跟在其後。迷濛晚空，薄霧似紗遮擋著皎潔的月圓，路上枯藍的葉遍地，踏上去發出清碎咔咔聲。烏鴉咯咯叫聲混亂吵耳，它們佈遍林木上，眼睛仿佛監視器一樣，挖大眼窩盯著過路的人。

走過烏鴉林後，道路變得空矌，一切回歸寂靜，幾人路上沒有對談，至信想過發問，但與其喋喋地問著無了完的話，倒不如用眼睛親自求證。

直至他們走到一道橋。

寬長的啡木橋，四端被綱鐵加固，橋下的海水裡發出月色黃光，照耀著橋底，有光從橋的支架關節遼縫透出來，雖不至於壯觀，但華麗入目。

「逆光道。」偉仔介紹：「通往真相既橋。」

幾人步上橋上，光芒散發暖流，叫人走著好溫暖。芷籬閉上眼，拖起至信，舒適的暖意就似進入了母親懷抱裡，讓人放鬆。放鬆很好，能令人頭腦清晰。

「偉仔，高佬。」芷籬慢慢開眼。

「嗯？」

「你地點解會著到監官咁，而且仲有大閘鎖匙，出入自如？」

偉仔淺笑。

「有冇睇過基爾坦斯既「間諜」呀？電影嚟。」

未等兩人回覆他又繼續說：「不過你地睇過都唔記得啦，套戲既主角本身係某國既警察，任命去到鄰國做間諜，事情一直順利，無人發現佢既身分......至少佢自己咁認為。」

「直至一次，佢喺鄰國認識左一個女仔，好似花一樣咁既女仔。佢地發現雙方都好中意游水，一拍即合。」

「然後一齊左吖嘛......」高挑傢伙似乎對之後的老土劇情嗤之以鼻：「聽你講過十萬次喇。」

偉仔玩笑般打他一下：「之後佢地一齊左，每日開開心心咁過，主角除左工作以外幾乎放哂全部心力落個女仔度，甚至同左佢講佢係一位間諜......個女仔唔介意，願意付出一切比主角，包括佢既初夜。」

「時間分秒咁過，主角亦定時向國家匯報資訊，直到主角成功偷取重要機密，功成身退。佢問個女仔願唔願意跟佢走，個女仔點頭......」

至信看著偉仔的臉，偉仔細想電影故事的臉陶醉，這應該是一齣不錯的電影，至信可惜著記憶把它掉了，也或許他根本上未看過。

「跟住呢跟住呢？」芷籬愛聽故事。

「佢返到自己國家，打算過番平常既生活，可惜國家見主角知道機密真相，無放過佢地。」

偉仔說完這句後久久未語，只剩靜謐的空間，劃破寧靜的是高挑傢伙。

「偉仔次次講到呢度都係咁架，我懷疑套戲爛尾......」

「哈哈.....」偉仔傻笑起來。

至信疑惑：「你未解答我既問題喎。」

「咪答左囉。」

晚上的風拂在側臉很不錯，薄涼的快感，宛如把臉貼在清澈的溪水一般。偉仔懷念這種水的感覺。

「過左橋，休息一晚啦，聽日帶你見一個你會想見既人。」

無間道偉仔

偉仔

-----餘震-----

獄長安坐在宮殿內廳的龍椅上。內廳在冷凍房後，一眾監官列正排好的跪向她，約莫五十人。

「有冇人比個解釋我。」獄長不帶表情的拋出一句。

沒有人回應她。

「無人諗住話我知咩事？」

依舊一遍孤寂，有好幾十個監官臉頰滑落汗珠，眼眸不敢正視獄長，儘管他們有些並非因為監守失誤......只是單純為眼前恐怖的生物驚惶，是人類的本能意識作祟。

獄長站起來，外貌由女人的樣子漸漸變形，露出與常人差異的手腳，有點像長臂猿，但肢體卻佈滿紅藍色血絲。她掃視眼前的人，然後瞬間躍至其中一人頭上，那人還未反應得切，便被尖銳而瞬速的爪擊於脖子分割。速度之快，大概連痛也沒有。

把掉下來的頭顱拋至老遠，獄長挖著脖子裡頭新鮮血腥的內臟噬食。有些監官看著畫面不禁掩口吐出
黃膽。有些，卻看得血脈沸騰。

直到她大快朵頤，用手背抹抹嘴角血跡，再舔在嘴裏。偉晉便企過來，板起臉口匯報。

「報告darling，有兩人滲透喺監官入面，偷走大閘門後備匙，襲擊我地既人......仲帶走左奉獻之門既祭品。」偉晉罕有露出怯懦。

獄長盯著偉晉，一步一步踱向，附近的監官識趣的散到老遠，她走到垂頭的偉晉前，以血淋淋的手捉著他的下鄂，讓他正視獄長的眼球。

「邊個？」

「邊......邊個？」

「我問係邊個做啊！」獄長勃然怒吼，聲音震耳欲聾。

「偉......偉仔偉仔偉仔。」

「咩話？」

偉晉顫抖的聲音似是初次向全班自我介紹的小學生一樣：「聽情報講...佢同另一個高佬叛變。」

「嘎嘎......」獄長發起低沉的吟叫聲。「原來係佢。」

「我之前都懷疑佢架，只不過佢肯比我地抽取記憶，又殺左個犯比我地睇，我先放左戒心咋。」偉晉快語喃喃。

「睇嚟佢地有心要阻止我地做野......居然夠膽喺我地盤搞事，仲安然無恙咁大步走出去，嘿嘿，我好似比人睇少左咁喎。」

偉晉見獄長漸漸冷靜，開始耍嘴皮：「唔駛怕喎，佢地最多咪逃去下工果邊，果度資源缺乏，遲早餓死啦。darling唔好嬲，你發脾氣個樣唔好睇架。」他跪地抹掉獄長身上污垢。

「偉晉。」

「係既！」

「派你落去下工打聽佢地下落。」

「...下？」

「見到有人既，格殺勿論。」

「得我一個？」

「有異議？」

「無...」

「無既而家即刻同我去。」

獄長一腳伸他到門前，偉晉狼狽著地。

偉晉跪著腳爬向獄長求饒︰「唔好...我出左去會死架Darling...」

「我最憎人地嗌我Darling，你再過嚟我實踩爆你個頭。」平淡的語調，出自獄長口中卻份外駭人。

他留下憂怨的一眸眼神，便跌跌撞撞的離開。

阿雞見狀上前問道：「咁樣好咩？始終佢入到嚟監官陣營後都幾做得野喎。」

獄長轉過身回到龍椅坐好：「佢始終係外人，唔係國家果邊選過嚟，而且曾經都係普通犯，今次既事佢隨時有機會係奸細......我唔會允許再有人叛變。」

多個監官遇襲，大閘鎖匙被盜，祭品無事抽身，獄長有這個推斷也無可厚非。阿雞是這樣想的。

「咁記憶之門果三個呢？」

「喺果度搵左三支有抽左記憶既針筒，但係果三個犯唔見左。」

「好。有記憶就得，反正都係交返比國家。」

「獄長......咁叛變逃亡既事真係唔理？佢地可能會搵到之前被驅逐既人一齊逃出個島，仲有機會返嚟偷襲我地搶物資...」

「呢層你放心。」

反正我仲有一步棋，獄長暗忖。

獄長仰天沉思片刻，似有定論的宣佈一句。

疫苗注射提前至下星期六。

好睇，推下

——-7日——-

七日，對平庸的城填裡可以是百無了賴的一星期。

但對監獄島而言，這關乎到整個島嶼的存亡及人們的去向。

由晚上一直走至天濛光，橋的另一方盡頭卻竟是個村落。一個個細少的圓頂包座落沙地上，沙地劃上清淅能見的方向指示，有煙囱吐出裊裊炊煙，樸素的啡木色檔位晨早已有人叫賣。下工的風景，絕對未能跟荒涼混為一談。

偉仔舒懷指向村落說到了，三人莞薾點頭，芷籬發夢也未想過監獄島有這麼一個地方。

「你睇！」仔細去看，芷籬發現了之前因紅痘被驅逐的犯人們，興奮得喊起揮手跑過去。

高挑傢伙笑了：「而家啲後生女，行完一晚都咁好體力。」

小村落走出一人來，白髮蒼蒼的老人。老人步履蹣跚過來迎接，偉仔隨即上前把他附好過來。

「歡迎！！」老人用豪邁的聲浪打起招呼，活像酒吧東主歡迎將會通宵灌酒的酒客一樣。

「一切好嗎，老三？」高挑傢伙問。

「放心啦阿Hill，所有野都準備得七七八八。」

原來高個子叫阿Hill。

人如其名。

「呢度傾唔太方便，有咩入嚟先講？」老三微笑，臉上露出歲月坑紋。

老三帶他們穿過一頂頂的圓包帳蓬，直到眼前的桃紅色大圓頂包，掀布門進去是萬花筒的畫面，各式物品以鮮艷為主，迷幻招魂但叫人看著頭疼的桌椅，還有極不協調的彩色地毯，設計的人大概是嗑了藥吧。

「老三，你幾時先肯換下個設計啊，望住啲大紅大紫既野太耐眼睛好辛苦架。」阿Hill抱怨。

「啊哈，咁你之前望住獄長都好辛苦啦，人地都大紅大紫架！」老三啊哈哈的笑。

「人地至少唔變形既時候都係個靚女嘛。」

「靚女都唔關你事啦！」老三啊哈哈的擺弄笑聲，看得出在旁的阿Hill想揍他一臉。

芷籬無奈：「請問而家呢一切，到底係發生緊咩事？」

老三搔頭：「呢一切？」他打量芷籬全身，再把視線留在白滑的小腿上：「我都想知發生咩事......」

偉仔用力敲老三，他嘩一聲嚇得叫起來，然後又詠起那招牌笑聲。

「人地問你你就笞啦阿伯，唔好視奸人啦。」

「好...比啲面啦話哂我係呢條村既首領。」

哪有首領這麼討人生氣。

泡著濃茶，香氣瞬間溢滿整間圓頂包。至信呷一口茶，頓覺放鬆全身。他想起方才芷籬跟曾經生紅痘的犯人聊天，他們身上紅痘幾乎全然退去。

「點解，佢地啲紅痘會褪哂？」

聚人把注意力放到至信上。

「你地莫非有解藥？」

老三解說：「啊哈哈，其實好簡單架咋，滾水一開二，早午晚三次，每次斟完倒左佢。」

「...？」

「即係唔駛解藥架！」

至信和芷籬張開口不語。

「呢啲只係過敏反應，幾日就會退散。」

芷籬追問：「咁鬼怪婆婆點解會死，唔通真係......」

「係謀殺。」偉仔輕描繪出真相。

「邊個做架......」

「係......」未等偉仔吐出真相，老三連忙上前掩著他的嘴，偉仔骨碌的嚥口水。

「兩位或者可能會想聽我講先，搞清楚番成件事。」

「噢。」

推！！好好睇

G持

好撚好睇留名！

旭日臨窗，監獄便響徹吵耳的警號，監官圍著宿舍待命，犯人們被要求排好隊形，獄長從無線電發出宣佈。

「尋晚，由於你地既發言人，偉晉患上紅痘，需要隔離出監獄，我地對今次事件表示遺憾。」

犯人們嘩然。

「點解會咁架...」

「一定係偉晉太用心為我地，搞到抵抗力弱左。」

「嗚嗚......」

「因此，我要宣佈兩件事，首先空白期會取消，所有人必須回房，避免惡菌蔓延。」

一浪哄動，犯人們悲慟之意很快消失，取而代之是忿恨不平。

「唔得！！呢個係我地唯一娛樂嚟！」

「我地需要自由架！」

「垃圾！」

偉晉就似小孩子誤放開了的輕氣球，升到藍天空後，便被遺忘。

有人向監官推撞，有人執起地上石子擲去，未等犯人們平伏，獄長繼續自說自話。

「第二，為左確切解決惡菌，我地將會推前疫苗注射到七日後，就係咁。」

咔察，無線電中斷了。

犯人們依舊抗議起空白期的取消，大吵大嚷，直至監官們拿出武器，狠狠往犯人重擊。有一兩人被傷至頭破血流，他們才平息過來，沒精打采回到工作崗位。

此時，阿雞帶著四個監官，於犯人中尋覓，發現兩男一女，上前查問。

「三位好。」阿雞咳了兩聲，三人才意識到有人找他們。

Joyce雙眼空洞，渾渾噩噩打量阿雞。

「你係邊個？」

「我係阿雞。」阿雞半帶疑惑的答道。

一旁的神馬喃喃自語：「咁我係邊個......」

阿雞鎖起眉頭，質問神馬：「你尋晚去左邊？」

「我...我見到有光...我討厭光線，我行去無光既地方，然後我見到有人，佢著住你地著既制服，叫我去宿舍，所以我就一直行...一直行...」

監官向阿雞耳語：「佢地好似真係洗左腦咁喎。」

「睇埋呢個先。」阿雞留意著剩下的阿叻。

阿叻不斷上下搖頭，偶爾哼起歌唱，又忽然自己邊跳邊笑起來。

阿雞靠近阿叻留意他的動作，阿叻還嘿哈的扮幾個鬼臉。

「乜抽走記憶之後會變弱智架咩？」監官們不解。

「走啦，可以確定佢地已經洗左腦。」阿雞回頭離開：「而呢個人本身應該都係弱智。」

就這樣，阿雞和其他監官穿插犯人遠去。

回望阿叻，他跳得正興起。

「喂，你Fing夠未啊，停啦。」Joyce不屑的拍拍阿叻。

阿叻興奮回頭：「我扮失憶扮得似唔似啊？」

「我未聽過有人失憶之後會好似你咁，你似吸毒多啲...」神馬聳聳肩。

「唔怕啦，佢地信咪得囉。」阿叻抿嘴竊笑。

「我地差啲比你害死啊！」Joyce駛盡全力拍阿叻背脊，阿叻馬上挺得筆直：「好彩神馬今次醒目，知道左班監官既詭計，我地先至有所防範。」

神馬沒有笑，心有餘悸。

「至信同芷籬入左去隔離門之後無再出現過，我怕佢地有事。」

「但我地無可能就咁過返去宮殿果邊，肯定比人發現架。」阿叻偏偏頭。

「不如我地暫時做返平時既事先，邊做邊查啦。」Joyce提議。

「好。」兩人同意。

秋意盎然，涼風總是沒有先兆的襲來。三人附近，有好幾個犯人一宜默默監視他們，一聲未語。

問下進度寫左幾多到？

好睇

其實仲有堆貨仔 但我考慮緊寫到一個位之後停寫一排

好頭好尾呀樓主

努力努力

唔好貪心呀樓主，完咗一個故先再嚟下一季

-----大戰前夕-----

2035年，地球爆發第三次世界大戰，又名科技末日之戰。一個自稱為「國家」的組織在美國冒起，組織以「清洗世界」為意念，希望排除國與國之間永無止境的鬥爭，以一個國家管理全世界，並收納志同道合的人。組織初時有五萬成員，大部分人也是精英、有能之士，他們從入侵著手，把其他大國的科研內部資料偷走，並輸入病毒破壞大國電腦中輸系統。

組織其後壯大，一次一次蠶食敵國，被侵國家的民聚只要立誓效忠「國家」便能免於一劫，但不服從者皆要淪為囚犯。他們以火鳥為標記，象徵著浴火重生的世界。

「國家」的拿手本事是記憶的搶奪和注入，不斷派人偷取記憶，唔少重要人物也被「記憶謀殺」，最後傻乎乎的歸順起來。

剩下的大國為了不被「國家」吞噬，組成聯合軍反抗，但對於「國家」熟悉的智能入侵和破壞手法他們毫無辦法，最後決定自我毁滅機密資料和研究，改為用遠古的紙筆文字進行研究—當然，這只不過是聯合軍散播的說法，真相是怎樣依然無從考證。

「明白個世界而家點運作未？兩位小朋友。」老三耍著調皮嗓音，聲音很像米奇老鼠。

「即係......我一直以嚟既記憶都係假嘅？」芷籬一時之間未能接受。

「未必，但有機會。」阿Hill淺笑：「有可能連你個名其實都唔屬於真正既你。」

Amy。

至信第一刻縈繞腦海是她的臉。

Amy會是假的嗎？

不可能。

一直以來支撐著他，給予他向前動力的Amy，怎可能會是假的。

當時躲在桌下擁抱的質感，比現在所見的一切更顯真實。

迷惘。至信感覺頭腦不管用，他嘗試再擠多點記憶出來，可是結果什麼也沒有。

偉仔看出至信心神恍惚，跟老三打個眼色。

「帶佢入嚟啦。」

「真係要咁做？」

「無辦法，佢始終會知道真相，刻意隱瞞都無意思。」

老三轉身推掀布幕離開，不消兩分鐘後，他帶著一個長滿了鬍子的男子進來。

男子傻頭傻腦的進來，身穿破爛衣服，不修邊幅。他瞥見幾個陌生臉孔，不自覺臉頰泛紅。

唔好怕醜啦，自己人嚟，偉仔跟他說。

「同大家介紹下自己。」

「...哦。」首領要求，那男子沒有理由不服。

「我叫陳至信。」

「...」

漫長的靜謐。

他是陳至信？

「陳皮既陳，至於既至，信心既信。」那人再清楚解說一次。

芷籬別過臉盯著熟悉的至信，他的反應比自己想像中平靜。

至信一言未發。

阿Hill早已料到事情會是這樣，他站出來處理場面：「拿咁樣啦，為免混亂，其實呢位著爛衫既至信有個花名，叫牛牛，我地平時都叫佢牛牛架......」

「因為，佢份人吽吽哣哣，所以我地習慣左叫佢牛牛架喇。」說罷老三又是啊哈哈的笑著。

「我諗你都應該清楚點解我會帶佢過嚟啦。」阿Hill說。

「兩個都叫陳至信，而且我地同牛牛傾過，發現佢都係有段記憶消失左。所以我地估，你地其中一個有機會根本唔係真既「陳至信」。」

「你可以驗證下。」偉仔說。

至信的心仿佛懸掛在半空，對於解剖真相的一刻，他顫抖心驚。一些長久以來相信的事，作為支柱的思念，只怕在真相下通通劃破。

心神不寧，無法專注，至信展露惶恐不安的神色。

猛地，一隻柔手拖緊至信，芷籬向他點點頭，示意他不用怕，沒有說一句話，但至信瞬間倍感安定。

「我都想有靚女咁拖我，比啲鼓勵我......」老三嘆息。

偉仔二話不說，拖起老三的手，老三似是掂到地上糞便般，厭棄的縮手。偉仔譏笑。

至信另一隻手抓緊拳頭，望著眼前的男子。

當記憶能注射和抽取時，單憑對答其實未必能驗證誰是真偽。但兩人的記憶拼湊起來，埋在心底的疑問便會解開。

至信徐徐開口。

「你有無阻止到Kelvin既計劃？」

昨晚的行程後，幾人在早已凖備好的床鋪休息，芷籬睡了好久才起床。

環顧其他三人，至信和偉仔睡得正甜，唯獨不見阿Hill。她睡眼惺忪走出圓頂包，夕陽的橘金浸滿天河，霞光萬道，村落的市集人流疏稀，不少人已經為入夜凖備。路過的圓頂包，透氣窗裡傳出香噴噴飯香。

芷籬繼續踱步，直至發現荒蕪山丘上的一人，右手控起白鴿。

她靠近想看清楚之際，鴿子拍起翅膀飛過天邊，在一片橙色裡漸漸遠去。

「噢，你醒喇？」阿Hill開腔。

「係啊，隻白鴿係？」

「攞嚟溝通架。」

「溝通？」

「我擺一封住綁喺佢身上，然後派佢飛翻聯合國既領土，有人會再幫我轉寄。」

「隻鴿飛到咁遠！？」

「唔知㗎，我試下架咋，不過佢每次飛返嚟封信都無左，我當成功架喇哈哈。」

「噢，但係點解唔用高科技啲既方法嘅？」

「你既意思係......?」

「Whatsapp啊，電話果啲囉！」

只要手機上按幾個按鍵，信息理應似箭般啾一聲送到目的地吧。

阿Hill聽著不禁失笑，芷籬股起臉，不明白哪裡可笑了。

「網絡通信喺十年前已經被「國家」禁止左，佢地設入左追蹤程式，凡係使用既都會比人搵到出嚟，再作相應懲罰。」阿Hill解釋。

「下，點解要咁做？......咁只會令世界倒退咋喎。」

「世界發展太快，網絡發達比大眾互相交流，但係網絡欺凌同埋有害信息太多，佢地覺得萬惡之源係方便既通訊傳播，所以就禁止左。」

「好荒謬喎。」芷籬用腳尖在草皮上劃著圈。

「唔係嘅。」阿Hill仰望天際：「我有時覺得「國家」有自己既做法同理念，不過普遍喺世界上，佢地就係被標籤既壞人。」

「扯...喂阿Hill我問你我問你！」

「嗯？」

「點解你會叫hill嘅？」

「呀......因為父母細個既時候改。」

「咁你係咪姓張？因為你係Hill(囂）張！哈哈哈......」

芷籬逕自傻笑起來。阿Hill不懂怎樣動答，獃獃望著她。

「白癡！有冇咁好笑啊！哈哈！」阿Hill望著芷籬的笑容，自己也被感染了。

芷籬笑得淚水也快掉下來：「哈哈哈......我好耐無大聲笑過喇，笑既感覺好正啊！」

她對著無邊的長空笑喊著，阿Hill也跟著喊起來。

「啊哈！！」

「哈哈哈！！」

阿Hill偷偷注視芷籬，心房，不經意間加速奔跳。

夕陽西下，暮色蒼然，原來寒夜早已靜靜來臨。

晚上。

佇落下工中央的大圓頂包裡坐滿人，乍看有三四十人，芷籬打聽過，發現他們幾乎都是監獄流放出來的。

人群中找到至信，與牛牛聊過的他，臉上無光。

「無乜事嘛你？」芷籬問至信。

「無......放心。」

「咁就好喇。」芷籬看著四周的人：「知唔知忽然召集我地係做咩事？」

至信點點頭：「老三同左我講喇，佢自己都凖備宣布。」

至信知道，現在不是為過去的記憶煩惱的時候。眼前的狀況，更為關鍵。

「咁即係...」

「大家！」老三站於人群中央，一聲莊嚴，打斷芷籬的話。

場上的人馬上安靜下來。

聚人把目光投至老三，等待他繼續說下去。

「喺呢度既所有人，相信都係監獄過嚟，而且反對監獄既所作所為。」

「受盡監獄入面折磨既我地，失去記憶既我地，流離失所既我地......仲要吞聲忍氣到幾時？！」

剛才阿hill跟芷籬透露，監獄早在四十多年前已在。一直奴役著跟本沒有犯罪的人，老三以前是監獄裡的監官，對「國家」所做的行為看不過眼，憤然離開。

雖然不清楚他在監獄時發生了什麼事，但他對「國家」的怨恨，比任何人都要大。

「因此，我而家宣佈...」

老三吸口大氣。

「七日後，我地攻入監獄！！」

「！」

打風

打風一推

巴打注意安全啊

——-眾矢之的——-

「覺唔覺呢，啲氣氛唔同左啊？」

「咩氣氛先？」Joyce攪拌碟上的馬鈴薯和粟米，張口通通爬進無底喉嚨裡去。

「啲人啊。」阿叻生硬的打著眼色：「佢地...好似無咁友善咁。」

神馬用鐵匙撈起溶爛的馬鈴薯，擺到鼻頭下嗅嗅，再開口放進嘴裡。

「送左Pizza比你食，你咬左兩啖又收番，比你都唔爽啦。」Joyce打起一個不太相呼的比喻。

的確，收起空白期以後，犯人們沒像從前般友善了，犯人之間的推撞也增加，甚至一天最少有兩三次打架的情況。只要看不順人，便肆意噎人家，受不了氣的便還嘴，結果拳腳相送。

神馬嘴上咬著馬鈴薯，支吾的說：「我地搵個機會，逃出呢度啦。你睇個個人都就快頂唔順呢度行屍走肉既生活，只能夠互相發洩。」他終於吞下去：「我地比人盯上，都係遲早既事。」

「嗯嗯......」阿叻用力點頭。

「啪啦啦啦......！！！」

碟子墜地發出清脆的聲音，飯菜掉在一地。

三人把注意力放過去，一個瘦削男子正不斷為另一個高大的男人沬去身上的污積。

「對唔住，對唔住，對唔住......」瘦削男子重覆求饒著。

「對唔住？」

高大男子重拳毆向瘦削男的腹部，瘦削男瞪大眼睛倒地，幾乎吐血。

「我認得佢...係肥超，呢幾日既打鬥都有佢份。」Joyce敘述道。

阿叻搖頭：「同佢打果啲無邊幾個有好下場，呢個人唔好招惹。」

瘦削男一臉痛苦，肥超卻越來越氣憤，騰腳伸在瘦削男臉上狂踩，泥濘和血肉混在一起。

「再咁搞佢會死架！」Joyce緊張，發現四周的人是以看戲的態度觀望，就連監官們也置若罔聞，沒有阻止的意欲。

瘦削男在腳底下臉容扭曲，失去知覺。

「再見喇，垃圾。」肥超儲盡力氣，無情的踩下去！

「砰啪！」

Joyce閉眼別過臉，等了幾秒才敢開眼去看。

但甫開眼，卻是另一片她毫無預計的景象。

神馬踩著肥超的鞋履上，肥超的腳著地於瘦削男的臉旁邊。看來神馬不知何時衝了出去，伸出腳改變了肥超用力的角度。

肥超帶著殺意的眼眸瞪著神馬，神馬沒有畏懼的跟他對持。

「我諗你應該唔知道，阻止我既後果係咩？」肥超作出最後警告。

「佢已經半死，受左應有既教訓有餘，殺左佢對大家無好處。」

肥超咧嘴一笑：「你同我講數啊？......我認得你地，你地係帶菌者既朋友」

未等神馬開口，阿叻在後方用力拉他離開。

「唔好意思啊肥超哥，我朋友精神有問題架，請你大人有大量原諒佢啦！」沒有問過神馬的意願，阿叻已經把他搬離現場。

「你係咪傻架，啱啱先話唔好比人盯上！」阿叻向神馬耳語。

神馬反駁：「我係話，我地比人盯上係遲早既事，而且你見唔到佢差啲殺左人咩？我唔救佢佢會死架！」

阿叻幾乎哭出來：「但係而家你救左，死果個係我地啊......」

兩人返回飯堂座位上，若無其事的繼續進餐。

「當我無到喎真係......」肥超顯然不服，舉步過去。

阿叻聽到這句，汗珠從臉龐劃過，手上握著的餐具也急速顫抖著。

唔係過嚟下化......

「肥超，停手喇！」

終於，在場的監官開了口，看來是避免把事情弄大了。

肥超吐口悶氣，向兩人仇視一眼，最後也安份回到位子上。

「呢條友咩事啊，以前都無見過佢咁嘅，點解成隻瘋牛咁？」神馬問。

Joyce探近頭細聲說：「佢以前係偉晉啲跟班嚟架，聽聞佢當偉晉係神咁拜，而且份人平時唔多說話。但係自從偉晉生紅痘比人趕左出去，佢就開始性情大變。」

「即係偉晉隻狗。」神馬簡單概括。

阿叻甚是不安：「你聽唔聽到啊，佢話我地係帶菌者既朋友，偉晉就係因為啲菌搞到有紅痘......你覺得佢會唔會再兩樣野拉埋一齊，然後怪罪我地...?」

「驚鬼咩。」神馬歪嘴：「過多幾日就會注射疫苗，到時條友啤啤夫咁，咩都唔記得啦。」

「都係......」

「不過呢幾日，我地要小心啲，同埋要勤力啲搵出離開呢度既方法。」

阿叻和Joyce贊同的點過頭。

晏晝的監獄大掃除，好像少了幾個人。

看台靠著監獄外牆方向，聚了六七個人，他們圍著一人，討論些什麼似的。

「幫我個忙，我喺刑期內都唔會再騷擾你地，有冇異議？」

「肥超，你話事啦，你一聲柯打我地實撐你。」

那人點點頭，仰天呼嘯。

「好...為左偉晉哥！」

巴打文呢

近排好忙 打完風假都冇又要返工

——-內鬼——-

雖說要攻進監獄，但村落的裝備實在遜色，木製長矛圓盾、弓箭、好一點的鐵劍，卻只有不到十把。因此老三決定從晚上偷襲，目標先是最近大閘門的武器庫，然後直搗宮殿。

監獄武器庫裡擺放了警棍、防暴盾、還有現代化的武器如手槍和散彈槍等等，只要成功佔據，要成功攻陷監獄也不是沒可能。

村裡的人知道，要離開監獄島，必須要得到監獄的資源，因此他們也抱著拼死的決心，為自由奮鬥。

一切看似完美，只怕有意外出現。那怕一丁點變數，也能令整個局勢扭轉。

晴空萬里，距離攻入監獄還有四天，至信站在村落邊端遙望著一望無際的逆光道，略有所思。

「喂！」芷籬從他背後竄出來，至信睜大眼，但未有被嚇到。

「扯......你無反應嘅。」

至信淺笑：「你行過嚟既時候腳步聲咁大，已經聽到有人啦。」

「哼。」芷籬別過臉。

「點呀，幾日後攻入監獄，緊張啊？」

「話唔緊張都呃你啦。」

芷籬細看至信。

「喂傻信。」

「嗯？」

「你同牛牛傾完之後，結果點？」

「點？」至信抬頭眯眼細看蔚藍無雲的天空：「知道左「陳至信」呢個人之後既結局係點囉。陳至信係咪我，已經唔重要。」

「睇你個樣咁感慨，又唔似好煩惱不安咁，應該係個好結局啦？」

至信展起爛漫笑容。

「係好，係壞，發生左既事都係人生既階段同閱歷，我又何必刻意探討當中既好壞呢？」

「嘩...會唔會太玄啊，我唔明喎！」

「唔明係你蠢啫！」

至信結果吃了芷籬溫柔的一拳。

「但係呢，牛牛都無左自己點解入獄既記憶。」

「噢......好奇怪啊，點解個個都會記唔起嘅？」

「呢個世界，本來就仲有好多未解既答案啦。」

芷籬竊笑：「你幾時變得咁老積，咁睇通世事架？」

「你理得我。」至信擘大手掌按壓芷籬柔滑的啡髮。

她反反眼皮，倏地，看到逆光道有個黑色身影。

「有人。」她拉著至信的手。

兩人把注意力投到黑影，怎料身影漸近以後，佇現眼前的是這個人。

兩人驚訝得交不出反應。

那人面如土色，用沙啞的嗓音開腔。

「我......我想投靠你地。」

———

老三注視坐在椅上，綁著手腳的他。

他托著胳膊，頭疼的嘆氣。圓頂包裡，只有老三、至信、芷籬跟這個人。

「老三，你意下如何？」

「我都唔知應該點......佢始於係大名鼎鼎既偉晉。」

偉晉凝視老三，露出一貫不自然的笑容。

「你就係老三，我好耐以前就聽過你既大名。」

「唔好咁講。」老三啊哈的笑兩聲：「我受唔起啊，後生仔。」

「曾經係監官既你，而且仲係獄長頭號後選人，咁傳奇既人物比我見到，實在三生有幸。」

芷籬瞄看老三，這個好色老頭子，怎麼原來大有來頭。

「陳年舊事，唔好提啦，我都對果啲事再無興趣......反而我對你既出現更有興趣，作為監獄以嚟第一個，亦係唯一一個既發言人，你而家既舉動到底係為乜？」

「權力。」偉晉簡單表明：「我追求既只係權力，並非忠誠......我喺監獄果邊失寵，所以過嚟。」

「咁你想點？」至信問。

「比我做呢度既領導，老三一人之下，其餘之上。」

「荒謬。」芷籬搖頭。

「的確，我無任何理由要比你做領導。」老三說。

「咁如果我同你地講，你地村落之中有人係內鬼，而你地想攻入監獄既事一早已經外洩呢？」

「...」

他怎會知道？

老三沉默不語，臉上坑紋深鎖。

「放心，我應承你地，只要比我做領導我唔會害你地。況且我熟識監獄入面既一切，而且......我同darling仲有恩怨要解決。」

「Darling…佢而家過得點樣？」

「咪又係咁，靠住食人去保持年青容貌。」

「唉，所以我先咁反對佢既所作所為。」

至信和芷籬面面相覷。

老三以前，到底是怎樣的一個人？

「好，我應承你。」老三妥協。

「不過，我有一個條件。」

偉晉點頭：「請講。」

「話比我地知，邊個係內鬼。」

偉晉獰笑，然後用失望的眼神瞧瞧老三。

「無理由你會估唔出架喎，唔通你真係一啲眉目都無？」

「我唔會隨便猜忌我既同伴。」

「好...」他扭扭脖子：「呢個人雖然我唔可以十成肯定，不過基本上除左佢，都無第二個可能性，哈哈......」

至信看他不順眼，把他從椅上推倒：「唔好打算耍我地喎，講你就講啦。」

偉晉齜牙咧嘴一笑：「留意翻，我而家喺呢度既權力同地位比你高，如果你再做啲咁唔專重既行為，唔好怪我以後對你唔客氣。」

至信氣上心頭，卻又不能辯駁。

「咁咪好囉，你乖乖地，我咪話你知你地心愛既鬼怪婆婆係邊個殺囉。」

「！！？」

芷籬聽到鬼怪婆婆的名字，馬上打個顫。她激動起來，上前捉起偉晉的衣領。

「邊個做既？」

「咪係個內鬼囉。」

「咁邊個係內鬼啊！！」

芷籬發了瘋的質問，老三勸止她不果。她一想到鬼怪婆婆的臉容，水波便不禁於眼眶打轉。

快告訴我誰是兇手，我要令此人後悔。

芷籬透出兇暴的眼神刺視向偉晉，他被其殺氣嚇得退避三舍。

「哈哈......冷靜啲好喎呢位水姐，呀唔係，我記得你叫芷籬。芷籬你唔好咁激動先，我會講邊個係兇手，到時你再搵佢報仇，你就算殺左佢，我都無異議。」

看著悲慟的芷籬，至信發現她的情緒比在監獄前起伏大了很多。

是因為鬼怪婆婆死後，跟Joyce他們三人分開了，加上現實中窘迫的處境影響吧？

芷籬靠近至信胸膛，至信輕擁著安撫她。

偉晉看著二人，掃掃頭髮：「我明明話喺你地之中有內鬼，你兩個仲糖痴豆咁，無諗過對方會係內鬼咩？」

兩人無視偉晉。

「你講啦，我怕你再唔講，佢兩個忍唔住，然後你無命出翻去咋......」老三又是好言相勸。

「好好好...我講喇。」

偉晉收起無賴臉皮，擺出正經：「一個出色既內鬼，會令你地確定左佢地既身份，令你地要查出內鬼既時候唔會諗到佢，甚至剔除佢喺懷疑者既名單入面。」

「而呢個內鬼今次比你地既形象，正正就係內鬼，不過係村落派去監獄既內鬼。」

至信迷思：「咁莫非係...」

偉晉揚升嘴角：「佢就係......」

「...」

偉晉吐出兩字。

老三瞪大眼，眼白可見血絲。

「居然係佢。」

好似無咩人睇呢類故仔

明明幾好睇
好似冇乜人推咁

好可惜

睇嚟要轉寫甜故

我睇緊架

好好睇 樓主加速

Push

等到頸都長啦

比我幾分鐘

村落的邊際。觀察著海上恬靜的水波，阿Hill空想得入神。烈陽高照，金黃色的光輝打在寶藍色的汪洋上，浮現數之不盡的銀針。

沉醉於耀眼動人的光景時，往往不知時日過。

多少年了？

當初所追求的到底是甚麼，現在需要的又是甚麼？

回頭一看。來了。

從遠方而來的天鴿。

阿Hill掏出信紙綁好在白鴿上，然後把牠放遠。

不管了，人生從來只有見步行步。不論是工作，抑或愛情。

呼吸幾口屬於自己空間的空氣，他整理好思想準備離開，卻見有人來了。

來者竟是老三。

「做咩事？」阿Hill問。

老三喘氣，啊哈哈的笑。

「唉我果然老喇，行多幾步都頂唔順。」

阿Hill上前扶過他：「有咩事要老三你親自嚟咁遠搵我啊？我一陣都會行返去村落果邊啦。」

「有啲野要問你。」老三神色變得凝重。

「下？」

「我地之中有內鬼，你知唔知道？」

內鬼......

阿Hill望著老三，沒有立即回應他的問題，只是單純地望著他。

「係...邊個？」阿Hill問，語調微微抖動。

「...」

手心好像冒汗了。

老三緩緩說。

「係偉仔。」

——-危機四伏———

還有三日。

暴風雨前夕，大概總是格外的平靜吧？

抑或無聲無色的猛風，早已悄悄到來？

監獄這裡，生活如常，除了偶爾犯人的衝突，暫時未見其他異樣。

「至信同芷籬兩個，唔知而家點呢？」Joyce憂心問道。

「喺監官口中聽到，佢地兩個好似逃左出監獄。」神馬執起毛巾，在上面點了些洗潔精，隨便的清理桌子。

「離開左監獄？出邊可能咩都無架喎，我怕佢地有事咋。」

阿叻起勁的清理桌椅，愉悅的笑說：「放心啦，我直覺佢地而家好安全。」

「直覺？」Joyce感覺荒謬：「你啲直覺係準既，果時獄長邀請我地既就應該拒絕啦！」

「咩喎，咁直覺呢家野話唔埋架嘛。」阿叻推門出工房，拿了幾個紅色水桶回來：「而且，我地唯一做到既野就係相信佢地。」

「的確係。」神馬鮮有地跟阿叻懷著相同想法：「杞人憂天都無用，我地而家首先係要好好過埋呢幾日，然後喺打疫苗既時候搵機會逃走。」

「不過神馬，你點解會揀打針果日先逃走，而唔揀呢幾日？你唔怕到時監官發現我地唔見左，我地逃走既計劃會暴露咩？」

神馬瞧瞧遠方檢查犯人工作進程的監官，小聲地說：「佢地果日應該會聚哂一齊，喺倉庫幫犯人打針。我打算到時製造混亂，趁機離開。」

「你有辦法？」Joyce期待神馬的戰略。

「未......哈哈。」神馬搔搔頭：「要諗個十全十美既方法唔容易。」

「鈴鈴鈴......」

監官響著告示鐘聲，犯人們紛紛露出笑意。

「放飯喇，行啦！」阿叻急速的收拾好，已經隨時準備離開。

「噢！」神馬過去。

「點啊，肥Joyce得未啊？」阿叻耍起取笑的臉。

「走啦你！」Joyce不滿的反他一個白眼：「我執好埋呢度就嚟。」

「咁一陣見！」兩人遠去。

Joyce彎腰把清潔用品通通收進桶子裡，順便擦擦臉上汗珠。起來環視工房，打掃得一塵不染，她滿意的笑笑。

拿起桶子，打算走往門口離開之際，猛地聽見幾聲腳步急遽從外面傳來。

三秒過後，有五六個犯人走入工房。包括肥超。

他們全部把視線投向Joyce，Joyce感到不安的退半步。

「咩事...？」

「就係佢？」

「就係佢！」

肥超向Joyce怒目而視，確定這就是他要找的人。肥胖身材女人，行徑斯文，哭起上來能夠似決堤一樣。肥超靠著直覺鎖定了她，感覺錯不了。

「做咩事？」

「......唔！唔......！」

Joyce眼前閃過什麼，還未意識到何事，便猛地感受到衝擊，肥超一手蓋住她的嘴巴，大塊的手板不留空間讓她呼吸，Joyce痛苦掙扎。

「係你喇。」

我什麼也沒做過啊？

莫非是被點錯相了？

到底發生什麼事？

冤枉！

意識漸漸失去，正當joyce感覺快要死去，此時肥超鬆開了手，Joyce砰啪的應聲倒地。她大口大口的喘氣，眼球骨碌的瞪著。

肥超隨手拿起旁邊的紅色桶子，看看裡頭，再望著Joyce。

「你留喺度就係喺度清潔？」

「嘎......嘎......」Joyce好不容易才能呼吸，根本不能回應。

「既然知道乾淨咁緊要......點解仲要喺度散播細菌啊！？」肥超把桶擲向她，她走避不及，唯有舉手吃了重擊。

「係......係咪有咩誤會？」

「無誤會！」肥超大喝一聲：「當時我親眼目睹你攬住果個帶菌呀婆，結果......」他眼眶泛淚，大男人居然哭了起來：「結果佢而家比人趕左出監獄，肯定九死一生喇！」

肥超嘩啦嘩啦的哭喊起來，旁邊的人也紛紛淚流，Joyce呆然過來，他們看起來就像小學裡被老師訓話後害怕得痛哭的學生。

天呀，他是不是有神經病？這樣也能怪罪於我？

神馬呢？阿叻呢？你們快點過來救我！

我會否下場就似鬼怪婆婆一樣？肥超會否忽然又發瘋，下重手把我殺掉？

「你......賠留偉晉哥比我！」

他們是偉晉的終極粉絲啊......Joyce暗想。

忽然她靈機一觸，想到些什麼。

望著眼前幾個大男人，既然現在是非常時期，賭一鋪也是無妨吧？

Joyce咧嘴一笑。

抱歉 不得不承認近排懶左好多

如果大家有意見不妨提出 因為我擔心之後唔小心大暴走

ok呀我覺得
係有時隔太耐唔記得人名同埋唔記得睇到邊

我可能要整整個人物關係圖

劣製

痴媽筋

lm. 加油

今晚出文

(舉手)
3.咸牛肉蛋飯

識揀

推推

「肥Joyce咁耐架，太重仆親啊？」飯堂等了半天，阿叻甚不耐煩。

「會唔會去睇睇好啲？」神馬觀察到飯堂犯人人數明顯少了。

而且最叫人擔心，是肥超不見了。

「我怕因為上次你得罪左肥超，佢搵左Joyce發洩咋。」阿叻沫掉耳邊汗珠。

神馬站起來，午餐完好的未有吃過，本想等Joyce來到才起筷，現在也沒心情進食了。

「唔好等喇，行啦！」

兩人急忙跑回工房，但步至工房外，能聽到砰砰不斷的巨響聲。

「聽落好似人頭撞落牆既聲喎......」神馬豎耳。

「會唔會......」神馬擺出恐慌的臉：「肥Joyce比人地㩒住個頭，係咁冚埋牆？」

「咁大獲？」

「行喇！快啲阻止！」

兩人跑到工房，神馬不管裡頭情況多麼險峻了，一腳踢開工房的門，發出巨響。

「...」

望著房裡的光景，神馬和阿叻呆若木雞。

「到底，發生左咩事？」阿叻目然自說。

只見肥超與好幾個犯人圍著跪地，不斷扣頭，流涕滿面。他們圍著圈裡的中央，站著一人摸著肥超的頭安慰他，兩人抬頭追看，那人居然是Joyce。

肥超......跪向Joyce？

「我到底......有冇睇錯？」神馬揉揉眼睛，再看阿叻，他的反應更加驚訝，眼珠快要掉出來。

Joyce輕撫肥超的頭，肥超淚中看出笑意，整個畫面叫人看傻了眼。阿叻上前到幾人身旁觀察，不禁驚呆大叫。

「肥Joyce，你唔該好好同我解釋發生緊乜事？」

Joyce打打眼色，示意配合：「咩啊，你唔記得偉晉哥啊？」

「偉晉哥......？條友做咩？」阿叻問。

神馬想一想，知道Joyce胡盧裡賣的是什麼藥，暗暗笑著。

「哦，係啊，偉晉哥而家好安全嘛！」神馬說。

肥超聽到後更激動了，站起來擦擦眼淚，然後真誠的向神馬握手：「對唔住，之前係我太衝動喇。我唔知道你地原來一直暗中保護偉晉哥，仲對你地咁無禮，係我衰！係我錯！」他開始掌摑自己，每一下也出盡力氣，神馬怕他會打死自己，連聲阻止。

神馬拉Joyce走到一邊，阿叻也跟來，細聲的問道：「你實質講左啲咩啊，點解佢地好似中哂降頭咁既？」

Joyce自豪一笑：「本身佢地想加害我架，但係一講到偉晉，佢地忽然性情大變。」

「我見佢地當正果個偉晉係神咁拜，咁咪謊稱偉晉其實同我地係一黨囉。我話偉晉而家離開左監獄喺個好安全既地方，準備之後會帶埋肥超佢地幾個走。而我就係偉晉既同黨，派入嚟暗中保中保護佢地。肥超班人聽到之後以為自已犯左彌天大錯，而且聽到偉晉未死既消息，結果就變成咁既樣囉......」Joyce指向肥超幾人，他們活像傻乎乎的小學生一樣：「我諗因為洗過腦，佢地無咩戒心。」

「原來係咁，明哂。」神馬恍然大悟：「做得好啊Joyce。」

「女人果然好攻心計，如果我係佢地都實會比你呃左......」阿叻眼中對Joyce沒有半絲敬佩，只是單純覺得她很恐怖。

「哼！」Joyce不喜歡阿叻的說法。

「而家咁既情況......」神馬望著肥超，他們幾人看起來強悍有力，或許能大派用場：「我地可以嚟一個順水推舟。」

「你想點做？」

神馬裝出一款高高在上，滿不在乎的樣子，提起鞋履喀喀走向肥超幾人，幾人愣然。

「拿，如果比偉晉哥知道你地對我地咁無禮，你估佢會點？」

幾人變得行喎，肥超怕得噎口水，用哀怨你眼神瞧著神馬。

「我求下你，千祈唔好講......偉晉哥如果知道我咁樣做，一定對我好失望。」說罷，肥超又自摑起來。

「停停停！」神馬抓著肥超的手：「我可以比次機會你地。」

肥超聽到後整個人呆著了，微微抬頭，看著眼前閃道著金光的神馬......他看見神明了。

「真...真係？」

「當然！」

「我地要做啲乜野去補救？」

「你地只要聽我地既說話做就得。」

「咁即係......」

「嘿嘿。」

好睇啊！

好想知道 偉仔 下一步會點做

兩個至信之間既對答內容都令人期待

記得密切留意

偉仔在村裏探看四周，掀布看看小圓頂包裡頭的光景，又在大街上流連。

奇怪，村上的人都不見了。

平常一大早九時，村裡的人便會起步開始工作，尤其現時距離攻入監獄只差兩天，理應早已開工凖備武器裝備等等。但是以往熙來攘往的村落大街，現時水靜蛾飛。過份的寂靜，帶來莫名的不安。

算了，大概是還在睡覺，還是不知躲到那裡去吧。進去監獄做內鬼至今，也過了好一段日子，村裡的人跟以往規律有別，也無可厚非。

偉仔一直這樣說服自己，直至他看到從圓頂包出來的偉晉，他便知道事情麻煩了。

偉晉禮貌的打招呼：「你好啊偉仔。」

「...點解你會喺度？」偉仔問。

「點解我會喺度？」偉晉傻笑起來：「你個問題真係問得好好，差啲笑死我......咁點解你又會喺度啊！？」

偉仔一怔，吐不出半句話。

「估唔到我地個名都有個偉字，大家既遭遇都咁有趣，哈哈哈......」

「我講多次。點解你會喺度？」偉仔這次以命令的口氣問。

偉晉無視他的提問，繼續說：「而因為我地個名都有個偉字，我所以好了解你諗乜架。做內鬼？有咩問題？為既不過係自身利益嘛。我地呢種人，邊有忠誠可言。」

「因此你喺監獄同村落兩邊都做內鬼，我都唔會驚訝架。」

「你講咩？點解我完全唔明？」偉仔不安。

「唔好再扮喇，你要喺我面前扮，就不如扮比佢地好過啦。」偉晉拉開布簾，示意偉仔進入。

偉仔壓著氣走過偉晉，打開布簾，驚見眾人坐在裡頭。聚人凝視著他，他們眼睛裡有懷著疑惑的、憤怒的、悲傷的。

他掃視一圈，結果於人群的左前方發現老三。

「老三！」偉仔心知情況不妙：「到底發生左咩事？？」

「偉仔，我而家同唔到你解釋咁多......跟佢既說話做啦，唔係既話我都幫你唔到架。」老三說。

村裡最高權力的老三這次也聽命於偉晉，而且整個現場氣氛緊張，到底發生何事了？剛才聽到偉晉說關於內鬼的事，莫非聚人懷疑是我？

偉仔不禁戰競的流一額汗。

「係囉......」偉晉隨著偉仔而進：「快啲釋除下大家既疑慮啦！」

偉晉譏笑一聲，然後站於人群正前方，舉起雙手。

「隨便問！唔好怕醜啊大家！今日我特登叫大家聚埋一齊，就係為左呢個「捉內鬼」問答大會咋！」

他說過話後逕自拍起掌聲，但場內的人鴉雀無聲，神色凝重，無人發出一絲聲響。

偉晉看著恬靜的埸面，嘆息搖搖頭，接著說：「無人問？真係無？既然無人問既，咁就我問先喇。」

場上依然沒有人說話。

他轉過頭望著偉仔：「喺我問之前，我希望你對在場既人發毒誓，你唔會講任何一句大話。」

「我發誓。」偉仔沒思索過直接回應。

「咁我出題喇！」偉晉咳兩聲清清嗓子：「你，係咪做過內奸？」

「係。」偉仔如實作答：「但我只係喺監獄既時候做過，我一直忠於老三同村落呢度所有人。」

「答得好！」老三笑說，剩餘的人臉上也舒緩起來，但是至信和芷籬依舊面容冰冷。

「只要佢一日未答果條問題，我都唔放心。」芷籬向至信說。

「嗯嗯。」

「咁點解你又要做果邊既內鬼？做二五仔背叛村落？」偉晉轉個方式質問偉仔。

「我無。」偉仔乾脆的回應。

偉仔預感沒有出錯，自己是被懷疑了。

可能要過幾日先再出文 要返工了

自推

他越想越不對勁，反問偉晉：「你憑咩懷疑我先？你只係啱啱嚟到村落呢邊，而且以你既背景，你似係想入嚟做內奸，陷我於不義然後從中獲益喎！」

「拿拿拿......唔好含血噴人啊，無證無據。」偉晉不悅。

兩人漸漸提高聲浪爭持著。

「咁你點解會喺度吖？仲要無啦啦搞啲捉內鬼既野！」

「因為我之前喺監獄度偷聽到獄長派左個內應過嚟！」

「咁所以你懷疑我？」

「係啊！」

「點解懷疑我！？」

「因為你殺左鬼怪婆婆！」

「...」

偉仔口中的話噎住了，說不出話，只好沉默。

偉晉看見偉仔氣勢上退縮了，露出他那不自然的笑容，咯咯的笑。

「係囉，話比大家知，你有無殺到無辜既鬼怪婆婆啊？」

「...」

觀望聚人，他們也在期待自己的回應，尤其是至信和芷籬兩人，他們的眼神快要刺穿我的心臟。原來偉晉處心積累著，就是為了這一刻公開我的惡行，然後順理成章的說我是個內鬼。

說謊有用嗎？萬一他掏出什麼證據出來，我便百詞莫辯了。

歸根究底，我的確是做了這件事......

「喺呢度所有人金晴火眼下，你唔係仲想諗下點講大話嘛？講！係咪你殺鬼怪婆婆！」偉晉咄咄進迫。

「係。」

偉仔承認了。

整個圓頂包裡擠滿的人，無不嘩然，結果鬧起一陣哄動。作為村落的中心人物，潛入監獄的本意是幫助犯人。現在偉仔親口說出自己是殺人兇手，還要殺無辜的犯人，行逕與獄長等人無異。他在聚人心目中的形象，就似玻璃滑到地上，頓時粉身碎骨。

至信沉一口大氣不語，芷籬只是繼續眼睜睜瞪著，深邃的眼珠裡清楚投影出偉仔的樣貌。

她在打量這個殺了鬼怪婆婆的兇手，偉仔亳無動機的殺了平常如此開朗，和善的鬼怪婆婆，到底是為什麼？

為什麼？

為什麼要殺了鬼怪婆婆？

「相信大家都好想知道點解偉仔要殺一個手無縛雞之力既老婆婆！」偉晉厲聲一說，所有人又把注意力落於他身上。

「答案好簡單！」

「係因為鬼怪婆婆無意中知道左佢真正既身分，佢所以殺人滅口，以防後患！」

人群再次哇然。

偉晉的這個推斷不無道理。

「殺人兇手！！」人群中有人對偉仔喝罵，偉仔無語。

老三搔搔頭，看著偉仔的反應，他感嘆搖頭。村裡臨近打仗，他不得不檢查當中有沒有內鬼。老三一直希望是一場誤會，那他便可以踢走傳出謠言的偉晉，但事實擺在眼前，除了嘆息，想不到還有什麼可做了。

此時阿Hill在人群中站起來，上前走向偉仔，然後猛烈的向後拉扯偉仔的兩隻胳臂，鎖住了他。

「既然已經證實左偉仔係雙重間諜，我地亦無謂再哂時間，即刻帶佢去村落牢房囚禁，容後發落。」阿Hill冷冰冰的說，就算兩人曾經一起在監獄當內鬼，此時他也沒有對偉仔作出半點憐憫。

「咁咪好囉，捉左內鬼，大家可以專心準備攻入監獄！」偉晉歡呼。

至信眼看偉仔被帶走，略有所思。

幾好睇 支持

感激

-----一日-----

阿雞推開宮殿損壞的大門，門咔啦的發出壞掉的聲響，但阿雞此時根本沒空理會。他瞥了手上的紙信，知道事情要鬧大了，即使一路跑過來已經消耗他不少體力，但腦海幾乎也忘記了身體需要休息。

直至他跑到獄長的龍椅前，終於筋疲力盡，喊了一聲獄長，便大字形的攤於地毯上喘氣。獄長從龍椅站起來，執起阿雞丟在地上的信紙，拿起手閱讀著。

「一天後攻進來，目標是武器庫......」獄長把文字逐一讀著。

「大事不妙啊獄長，佢地揀我地打疫苗果日嚟......」阿雞攤著說。

「知道喇，應該係上次果幾個內奸通風報信啦。」獄長看著阿雞軟弱的樣子，沒好氣的回應他。

「咁我地要唔要更改打針日子，全力準備迎戰啊？」

「你無病啊？」獄長踢了阿雞肚皮一腳：「我駛驚佢地？」

「啊！！」阿雞沉吟一聲。

「疫苗注射如期進行，果邊由你負責。我到時自己一個對付佢地。」獄長說。

阿雞吐吐下唇，不再多說。

「我同老三既思怨情仇，都係時候做個了結......」獄長喃喃道。

「...」

「阿雞！」

「係！」阿雞馬上彈起來立正。

「同我準備多幾個犯人嚟做祭品！」

「係...係！！」阿雞聽命。

晏啲有文

距離疫苗注射的時間，不足一天。

這晚的月光偏黃，抬頭不見星星，烏雲片片。神馬透著窗戶靜看夜空，目光擱淺於遠處的一大片黑雲。黑雲雖廣，但移動得緩慢。

「喂，神馬，唔好望風景喇！」

神馬這才回過神來，阿叻、Joyce、肥超還有他的幾個跟班共聚一堂，宿舍頓時感覺狹隘多了。

他們約好了這晚要傾談逃出的作戰計劃。
幾人坐在地上圍成一圈後，阿叻開腔：「好！咁我地開始商討計劃喇。」

「首先係商討行動代號，我提議叫做「唔打疫苗大作戰」！」

「邊有咁長既代號架。」Joyce反駁：「我提議叫「破冰」！破冰有勢如破竹既感覺......」

「等等，我覺得呢...」肥超舉起粗壯的手，揚開手板：「今次係為左偉晉既行動，不如代號就叫「偉晉」啦！」

「係咪傻架！」阿叻反對：「咁你嗌偉晉既時候，我點知你係想嗌佢本人定嗌行動代號啊？」

「又好似係。」肥超信服的點點頭。

「不如叫破風啦，聽落幾好！」Joyce說。

阿叻不耐煩的說：「又破，你有冇咁想破啊......」

「咁不如叫X啦，行動X聽落幾型啵。」有犯人提出。

「X你老味咩......」

肥超見阿叻說話毫不客氣，看不過眼。

「o靚仔，唔好咁串好喎！」肥超抓著阿叻衣領，阿叻嚇得嘩嘩大叫。

「對唔住大佬！」阿叻瞄瞄神馬：「你都幫手出句聲啦......」

神馬從抽屜裏取出發黃的紙筆，擺放在幾人前。

「代號既野之後再傾。」神馬先於紙上畫了個長方形：「大家聽我講，我地今次行動既目的係要避免打疫苗，同埋搵出逃離監獄、甚至整個監獄島既方法。但所有野既大前提，係我地要走得出呢個倉庫先。」神馬用筆截了截紙上的長方形。

「計劃一，當所有人入哂去倉庫坐低凖備打針時......」神馬指著肥超和其餘幾個犯人們：「你地到時扮不和，起哄搞事，搞到有咁大得咁大。我同Joyce同埋神馬乘機逃出倉庫，去監官範圍偷取離開監獄島既資料，因為到時果邊既監官一定比較少。你地盡量拖延時間，同埋千祈唔好順意咁比人打針。」

肥超搔耳：「打左針唔係會防菌咩？」

「唔係，呢個係獄長佢地散播既謊言，打左針既結局係會令你失去記憶。」神馬說。

「噢...」

「人地話防菌你就信，唔好咁天真啦。」阿叻嘲笑。

結果肥超又捉住阿叻，阿叻狼狽的掙扎。

「咁計劃二呢？」Joyce無視兩人打鬧，問起神馬。

「計劃二，就係同監官作正面衝突......我唔希望出現呢個情況，但係一旦計劃一失敗，我地必須要搵倉庫其中一個監官守備得無咁嚴既出口，正面交封。」

「呢樣交比我地。」肥超拍拍心口：「之前對你地咁無禮，而且偉晉同你地有段交情，我呢條命，預左攞嚟還架喇。」

阿叻瞄瞄他：「睇唔出你咁有義氣喎。」

「哼。」肥超鼻孔噴兩聲氣。

「計劃都有喇，萬事俱備，聽日實萬無一失！」Joyce興奮的說。

「聽日我地逃出監獄！！」犯人們志氣高亢。

神馬見他們如此雀躍，不開口阻他們興致，他深知道明天是掀開自己人生真相重要的一步。稍一不慎，或是什麼的變數，可能最後便要被迫打針，抽走記憶。

然後，可能一輩子就是這樣反反覆覆的過去，去到死前的一刻，也未知自己因何困進監獄，懵懂的渡過一生。

也或許，無知的人生活會過得較簡單，容易吧。

但看著刻烙身上的烙印，他不甘心。儘管明天有機會有性命之憂，他始終要找到答案。

眼前的幾人，至信他們，跟我也有著同樣的想法，才能團結起來反抗吧？

「唔駛擔心啦神馬。」Joyce淺淺一笑：「船到橋頭自然直。」

「嗯。」

的確，明天所有事情都會解決。

只怕。

這裡根本沒有方法逃出監獄島。

囚室很冷。

於村落附近的洞穴建設的這個簡陋的囚室，囚室是個穩固鐵籠，三面靠壁。僅僅靠著洞外微弱光線，才能勉強分辨時間。設計這個囚室的原意，是為了處置對村落有威脅的人，讓他們在這個不見天日的地方，以及洞裡冷冰冰的氣溫，好好反思自己的過錯。

設計囚室的人，正是偉仔。

偉仔靜坐於囚室中央。他默默顫抖，皮膚上冰寒的水滴慢慢流動著。

洞穴外下著滂沱大雨，烏雲籠罩，四周白茫茫。雨點打進洞穴，有韻律的發出噠噠聲。至信撐起傘，大步踏過水潌，走到陰深的洞穴裡，才收起傘繼續往裡頭踱步。

腳步纏繞了水聲，聲音變得清晰，偉仔豎豎耳，垂低的頭一點點的抬高，看著鐵牢外的至信，咧嘴笑兩聲。

「估唔到成個村落，就只有你呢個陌生人嚟探下我。」

「佢地唔係唔想嚟，尤其老三。但係偉晉向村落既人施壓，話過嚟既人有機會係你同黨，結果無人敢過嚟。」

「哈哈......」偉仔問：「咁你點解要冒住瓜田李下既風險，過嚟搵我？」

「因為我有野想問你。」

「嗯...？」

「點解當初你做間諜既時候，要為左救我同芷籬而展露自己身份？」

「一切都係老三旨意。」偉仔瞄著至信：「佢唔想叛國者出事，你身上既烙印就證明左你係叛國者。」

「叛國者......」至信記起神馬與自己也有這個烙印。

「唔需要太介懷，真相喺呢一刻並唔重要住，仲有更多既事即將要去令人煩惱。」

至信想到牛牛，接著又說：「因為我同牛牛傾過，然後比對大家既記憶，但係大家都無任何烙印過既記憶，而且大家都唔知道點樣入左嚟監獄島呢度。」

「即係你地兩個加埋既記憶都未係完善。」偉仔綜合一句：「不過，你應該都會知道左啲你一直想知既野？」

「嗯。」

「你要唔要分享下？我喺呢度都好悶，想聽下故事。」

「...」

「你要唔要分享下？我喺呢度都好悶，想聽下故事。」

故呢?

晏啲有

-----陳至信(下)-----

Kelvin推門探看漆黑的房間，始終是大老闆的房間，他不方便貿然進去。房間裡所有位置幾乎一眼看光，他凝視裡頭，望了幾秒。

至信和Amy屏著氣息。

這個情況好像喪屍電影片裡，市民為了不讓闖入民居的喪屍吃掉他們，逃進房間衣櫥裡。然後喪屍來回在房間探行，嗅嗅人類的氣息。

幸好，Kelvin沒有像喪屍般難纏。他只是環視一眼。

Kelvin回頭輕力關門離開。他忽略了桌下的空間。

「點啊？有無人？」蠱惑Joe不安的問。

Kelvin搖頭：「無，應該係窗出面既聲啫，唔駛咁多疑。」

他坐在電腦椅上斜視蠱惑Joe：「我地講番份約啦，你諗成點？我唔係好有耐性架咋。」

「好......十萬就十萬啦，拿拿聲簽左份約，我聽日過數比你。」蠱惑Joe為免夜長夢多，急忙妥協。

之後是筆劃過紙的聲音，兩人傳出一浪虛假的笑聲，口裡恭維的說著合作愉快，然後便向升降機方向走去。至信聽到升降機的聲音，升降機到達、再離開。他探頭去看，發現兩人終於離開，他的心臟終於放緩，攤在地上長嘆。

「好好玩啊，好刺激啊啱啱！」Amy欣喜若狂，從桌下爬出來拍拍至信的頭髮。

「唔係掛大小姐......你實在太唔識驚啵。」

「有咩好驚喎，我覺得好似玩緊捉迷藏咁，好正！」

「呢個世道好險惡架，每個人既背後都各懷鬼胎。就好似平時同我好熟既Kelvin，我一直以為佢只係一個多野講少少既人，點知佢轉個頭露出本性，我都嚇左一跳。」至信坐起來，一臉認真的說教。

「乜真係咁險惡咩？」Amy瞇眼望著至信。

「當然啦！尤其你係大老闆個女，如果無人喺你隔離教下你，好容易出事......」

「咁，不如你以後喺我隔離，教下我啦。」

至信啞啞的張開口，本身褪紅的臉色頓時又變得似薔薇一樣，他就似含苞欲放的鮮花，混亂的情感涌上心頭。

Amy剛剛是在向我調情嗎？

至信整個人就似機器停止運作了，心房小鹿亂撞，腦海只是迴盪著Amy的話。

Amy望著至信，身子不自覺的扭扭，等待著他的回應。可是至信一直尷尷尬尬未有表示，她嘟起嘴，面露淡淡的失落。

Amy最後打破僵局開腔：「如果你唔想既，咁......」

「想！想！！」

至信終於反應過來，立刻吐出這字，他笨拙的望著Amy。

她綻放了陽光般的笑容。

空氣凝結了，兩人在房間裏，互相探索著對方的眼神。

紫紅色的花瓣飛揚在窗外，從窗戶的罅隙透了進來，戀愛的蓓蕾綻開了。

過了這晚，兩人展開了不為人知的地下戀情。公司上班時，兩人不時擦身而過，互相打眼神，然後暗暗甜笑。

每次放工後的約會，他們總會在公司附近種滿了紫羅蘭的公園見面。源著公園裡昏黃的街燈，花瓣的飄香，Amy於燈光下的側臉，叫至信難以忘懷。

至信最期待週末的來臨。他會帶Amy到格林城每個角落遊逛：大戲院觀賞愛情電影，踱進商場影音店揀選著心儀影碟，特意到偏遠的小店購買老伯伯烤的窩夫......兩人貼近咬著同一個窩夫，甜蜜打鬧，每天的天空也是清朗蔚藍色。

日子匆匆，不經不覺過了兩個月。這天至信如常上班，忽然間大老闆在房裡高飆髒話，言語中聽出他氣得要瘋了。

「至信。」Amy揚揚手，至信才留意到站在旁邊的她。

「嗯？」

「過一過嚟。」Amy看起來憔悴。

兩人去到辦公室的茶水間，至信順手輕掩薄門，從雪櫃上的組合櫃取了個紅茶茶包，沖水泡茶喝。

「我爹啲近排好唔開心......」

「嗯。」從剛才大老闆的咆哮，他同意Amy。

「我問極佢都唔肯同我講咩事，但我知道佢煩緊關於公司既財政問題。原來公司呢排支出多左好多，入不敷支，公司隨時倒閉......」

「支出多左......」至信回想起當晚在大老闆房間的景況：「會唔會因為Kelvin佢地上次簽假約件事？」

「我覺得係。」Amy說：「於是我有次偷偷去佢個位，用公司既萬用鎖匙開左佢，發現入面有好多佢喺公司左呃右呃既證據。因為唔想打草驚蛇，所以我無攞走啲文件。」

「呢個蠱惑Joe......真係無改錯名。」

「但係我發現有樣野好奇怪。」

「係咩？」

「睇完啲文件，我發現佢差唔多將全部錢都轉去同一個機構。」

「咩機構？」

「一個叫做「國家」既機構。」

「國家...？」

Amy擺出苦苦的臉：「至信，我地要點做好啊？如果坐以待斃，公司真係有機會撐唔住，公司係爹啲既心血，我怕爹啲會激死啊。」

「我地如實同老闆講呢件事啦。」

「但係我怕佢聽到真相之後，接受唔到打擊。」

至信拍拍胸口：「放心啦，佢始終需要知道呢個真相。」

Amy：「嗯......多謝你。」她攬著至信。

「傻豬。」至信輕撫她的秀髮。

門外，一個穿起深啡色西裝的高大男人，一直在聽著兩人對話。

那人咧嘴一笑。

--------

緊張位停咗

抱歉 呢排有少少以趕收尾既心態寫

「結果點？」偉仔好奇追問。

「嘻。」至信笑了笑：「牛牛之後好簡略咁講，話自己同Amy戀情比大老闆發現，然後比人陷害，就係咁。」

「嗯......」偉仔沉思：「咁你聽完，覺得點？」

「我覺得，我其實並唔係至信。」至信說：「雖然我既記憶的確好真實，但我感覺而家既自己同記憶當時既自己相差太遠。」

「仲有烙印都無解釋到。」偉仔補充：「不過我係你就唔敢隨便判斷，始終唔可以百分之百確定。難保Amy而家喺世界既另一角，等緊你。」

「哈哈。」至信口袋掏出蘋果，端給偉仔：「食啦，你應該都餓喇。」

「多謝。」偉仔一輪狼吞虎嚥後，抹抹嘴角。

「點解你唔問我係唔係內奸？」

「無需要。」至信淺笑：「我直覺你唔係。」

「直覺呀......」偉仔壓著嗓子：「但係，鬼怪婆婆的確係我殺。」

至信沒有生氣：「我諗你應該唔愛貿貿然殺人掛，係咪有咩原因？」

偉仔點過頭。

「原因有兩個，第一，當時我既身份開始受懷疑，如果我唔做啲野，死既會係我，咁我潛入監獄調查疫苗既事就會前功盡廢。」

「聽落唔係一個必要去殺人既理由。」至信不認同這個辯解。

「第二，係我個人既問題。」

「個人問題？」

「因為鬼怪婆婆既記憶，正正就係值入左我死左既女友既記憶。」

「！？」

「我唔能夠接受，我最愛既女人既記憶比左其他人。」

阿Hill？

芷籬本打算睡了，阿hill忽然敲門進來。

「嗨。」阿Hill左顧右盼，然後搔搔後背打聲招呼。

「做咩事啊？」芷籬問。

「無，我只係......」

「係咪聽日要打入監獄，瞓唔著呢？」芷籬嘻嘻的笑。

阿Hill望著芷籬的笑臉，也不禁笑了。

「少少啦。」

「你唔通想我陪你瞓？」

「我......我......」

芷籬莞薾一笑：「我陪唔到你喇，你知啦，男女授受不親。」

「噢，你啱......」阿Hill心裏其實很想：「係喇，我有啲野想同你講。」

「有啲野？」

「嗯。」

「係啲乜？」

「你......聽日可唔可以唔去？」

「點解？」

氣氛改變了，默默地，芷籬感覺到阿Hill神情中微妙的變化。

「你會死。」阿Hill冷淡一說。

「我？」芷籬一愕，然後淺笑道：「點會啊，有大家喺身邊保護......」

「佢地全部都會死。」

芷籬聽到後驚呆。

為什麼可以這樣斷言明天的行動已經失敗？

看著阿Hill深邃的眼眸裡，仿佛告訴她，他能觀察未來，仔細無遺地。

「信我講既說話，求下你。」阿hill變得誠懇。

她想了想。

「就算你講既係事實，我都會照去。」芷籬說。

阿Hill不語。

「要死，就同大家一齊死。」她說：「至少我地為自己既目標奮鬥過，而唔係逃避，做縮頭烏龜。」

「好啦咁。」阿Hill把窗簾拉下：「唔阻你休息啦，聽日仲要早起。」

「你自己怕唔怕瞓唔著啊？」

「唔駛擔心我，我仲有啲野要做。」阿Hill溫柔的答道，然後推門離開。

——-戰爭——-

清早五時。

村落裡，眾人整裝待發。

監獄裡，阿雞率領監官預備疫苗。

宮殿裡，獄長坐在龍椅上，興奮抖顫。

監獄宿舍裡，肥超等人抱頭大睡，神馬望著天空沉思。

烏雲來臨，仿佛暗喻著這天將會腥風血雨。烏雲間透出的白光，像是代表一切真相將會隨著暴雨過去，徐徐的顯露。

「各位，既然食完野，我地唔好曬時間，出發喇！」偉晉舉起鐵劍呼喊。

「好！！」聚人一股作氣的回應。

村落的人列成隊形排列於逆光道前，聽命偉晉指揮。前排的人穿起鐵甲背著武器盾牌，後排的有些人沒有裝備，只是帶起廚房的鍋碗瓢盆。

至信和芷籬位於頭排，他們眼眸裡，沒有一絲猶豫。

回想一年以來監獄的生活，漫無目的，仿似籠裡的白老鼠作為實驗。再想想獄長的行為，一直以來必定有數不盡的受害者，慘遭獄長蹂躪撕殺，淪為她盛宴的點心。

一切，始終需要個了結。

「等等先，等多阿Hill一陣。」站在偉晉旁邊的老三說。

「仲等...？」偉晉焦急起來：「我地而家過去都需要三個鐘，佢地打疫苗既時間係朝早九點，再拖延落去我地會趕唔切架！」

「比多兩分鐘。」老三嚴肅下令，偉晉不得不服。

兩分鐘的時間裡，老三只是筆直遙望村落，搜尋著阿Hill的身形。

時間，轉瞬便過。

依然未見阿Hill的蹤跡。

「夠鐘喇老三。」偉晉開腔：「你唔會為左等一個無關痛癢既人，影響全盤計劃掛？」

「...」老三無言以對。

偉晉見他再沒意見，便對聚人說道：「各位，出發！」

「等等！」

至信下意式的回眸探看，可見阿Hill模糊的身形漸近，他氣喘喘的走進人群，在芷籬身旁找了個位子停下。

「哼...」偉晉不屑一看，然後帶步前行。聚人魚貫隨行。

「做咩咁遲先到既？」芷籬問。

「比你講中左嘛，訓得唔好。」

「咁又係，我都因為緊張所以訓得唔太好。」

阿Hill淺笑，無意間瞥見芷籬旁邊的至信。

他們兩個，好像經常走在一起？

他們有什麼關係嗎？阿Hill暗忖。

沿著逆光道直走，監獄越來越近，聚人的臉上也慢慢萌見危機感。偉晉的注意力一直投放在看台上，他們選了這個時間攻入，因為熟悉監獄的漏動：早上這段時間沒有監官於看台注守。

但今天可不是普通日子，難保監獄有所調動，始於不能放下警惕。

天公不放美，烏雲在悶焗的天氣下終於解放，落下雨水，滴答滴答的打在地上。

雨勢不少，雨點打在聚人身上，他們依然未有停下步伐。

「落雨喇。」芷籬攤開手，感受雨滴。

「係好事。」至信說。

「點解？」

「因為雨聲可以遮蓋我地行蹤，方便行動，係唔係？」阿Hill忽然插嘴。

芷籬瞄瞄阿Hill，跟隨著他的眼神又看看至信，他們兩人正在凝視著對方。

怎麼氣氛怪怪的？

至信跟阿Hill對望了六秒左右，互相打量。

「係啊。」至信淡淡道。

三人又再度回復沉默。

走著走著，不遠處終於能見監獄大閘門。偉晉邊走，邊下指令。

「一陣我開門之後，前排既跟我衝入武器庫，後排既圍喺武器庫出面，負責把守！」

他然後向至信和芷籬說：「你地兩個，一陣喺武器庫外把守就得。」

「下，點解？」至信不解。

「見你地能夠逃出監獄，證明你地有足夠能力，唔需要武器庫裝備都可以應付到監官。」

芷籬聽罷甚是不滿：「咁都得？唔合理喎！」

「我喺度權力大過你，你地只要聽命就好。」

「你公報私仇！係咪因為我地之前逃走間接令你比獄長流放，然後忿忿不平？」

偉晉沒有回應。他懶得去回應。

時間，八時半。

偉晉停頓下來，長征到步。大門就在眼前，莊嚴的聳立著。

聚人焦急難耐，望著大門，眼裡都是一片雄心。

為了打敗獄長，為了取得監獄政權，為了找出方法逃離監獄島......

老三仰望大門，臉上混合著幾種情緒：「咁多年無返過嚟喇......估唔到今次係以呢種形式返嚟。」

偉晉拍拍老三：「無時間懷緬喇。」他取出之前偉仔所用的鎖匙，咔嚓一聲扭開了，門緩緩的開著。

「我數三聲，然後衝入去！」

門，咿咿聲的敞開。

「3！」

「2！」

「1！」

「衝啊！！！」

「噢啊！！！」

場景有如群馬在草原奔馳，聲浪有如大海呼嘯。幾十人浩瀚的衝進監獄裡，首要目的，是武器庫。

眾人意志高昂，舉起鐵劍木盾呼喊。儘使在滂沱大雨下，在不安的緊張下，依然勇往邁前。

唯獨阿Hill，表情冰冰冷冷的。

一路上，不見有監官。

應該說，除了村落的人以外，站崗的位置空無一人。

毫無阻攔，各人很快便到達武器庫外圍，至信心生疑惑。

「好似唔係幾對路喎。」他叮囑偉晉一句。

「有咩唔對路？」

「監獄平時監官看守再少，始終唔會一個人都無，尤其武器庫呢啲地方。」

「因為今日係重要既疫苗注射日啊。」偉晉取笑他的無知：「以前幾年都係咁，幾乎所有監官都會去倉庫看守，不過你未見識過唔知啫。」

「但係......」

「前排既人，跟我入去，後排既出面睇水！」偉晉不再理會至信，帶領前排的人進佔武器庫。

至信唯有留守外圍。看著空無一人的武器庫，裡頭四方八面也有陰暗的角落和可疑的門窗，他只能祈求只是自己多疑了。

看著掛在牆上的長棍，躺在桌上的手槍，還有各式各樣的兵器，進去的就似瘋了一樣，剛才整齊的隊形頓時變得混亂無章。他們細選著合用的武器，或是看起來很酷的東西，興奮忘形的憨笑。

「正啊！」

「估唔到監獄既武器咁先進。」

「有左呢啲我地仲點會輸啊？」

「喂喂，呢邊好似仲有更加多喎。」

有人向微微開著的銀色鋼門指去，鋼門的設計精細，看起來總令人感覺最好的裝備也庫存在內。

「手快有手慢無，先到先攞啊！」

有五六個人向鋼門奔向，為了未知的珍貴武器競爭，他們喜形於色。

鋼門裡，有什麼東西一直在窺看，眼瞳大得駭人。

「嘶也也也......」

大餐送上門!

加速!!!!

度緊點寫

「雖然就話拼死一搏啫......」

阿叻環顧倉庫四周。

「但係呢個陣容都未免太誇張喇掛......」

三邊的出口，每邊有至少有十位監官守候，他們手持長棍防暴盾，嚴陣以待。

倉庫排好了五行桌椅，犯人們被要求坐在自己的位子等待，監官有規律的來回巡邏。

而且最叫人頭疼的，是神馬他們聚人被安排分散而坐，根本無法好好溝通。

這刻，他們群龍無首。

「點算啊......係咪神馬會落指令比我架...？」肥超觀察著神馬，等待他的回應。

神馬卻只是聚精會神的看著前方高掛的吊鐘。

此時，八時四十分。

滴答滴答......

「點架...就快打針架喇喎。」阿叻焦躁的噘起嘴唇。

Joyce瞥向一邊門方，於迷霧大雨裡有人運送一瓶又一瓶的紅色液體進入倉庫。

她認得這些液體，是平時監獄工作時製作的化學物。

果然，一切也是個計劃。利用犯人的勞力製作洗腦液體，然後隨便編個理由，要他們注射液體，這樣做就連製作洗腦液體所花費的人力物力也節省不少。

監獄島的當權者，根本不把犯人當成人，只是工具罷了。

監官把液體注入一支又一支的針筒裡，然後分配給其他監官。

阿雞取了一支放上手，漫無目的的望著窗外大雨。這樣的事他已經重覆做過很多次了。

時間好像融合了雨，嘩啦不停的揮灑著，有別的是雨未過，時間先過了。

九時了。

「神馬！？」

聚人注視著他，內心激烈吶喊。

到底現在要怎樣做了？

阿雞望望鐘，到點了，向監官示意可以開始。

「等等！」

神馬猛地站起來。

他一聲叫喊，所有人的視線也被他吸引住了。

監官們警戒起來，握緊手中武器。

「乜野事？」阿雞甚為不滿的急步過去。

「呢啲液體係喺邊度嚟？」

「......下？」

「呢啲打入我地身體既，係乜野嚟？」

「呢層你地唔需要知道。」

「作為犯人，我地始終有權利知道呢啲打入我地身體既液體，到底係啲乜野，我地有知情權！」

「啱啊！」Joyce也站起來，支持神馬。

阿雞蹙蹙眉：「呢啲係獄長交托比我地，然後幫你地注射既，至高無上既獄長係唔會呃你地。」

其他犯人漸漸留心他們兩人的對答。

「既然係咁，獄長點解唔喺度既？」神馬此話一出，阿雞怔住了。

他見阿雞沒有回應，咄咄進迫：「平時獄長只係通過無線電同我地傳話，從未露面。今次咁大件事，佢都唔出現。我地有權懷疑，獄長跟本唔存在，只係你地講大話作出嚟既！」

「荒謬！」阿雞暴怒：「我地有咩理由要咁做？你再亂講野既係咪要試下皮肉之苦！」

神馬拉高嗓子，無視阿雞，向一聚犯人說：「各位被稱為「犯人」既你地，見到監官可以講大話話有獄長既存在，咁今日注射疫苗隨時都可以係個大話，甚至我地犯人呢個身分，都可能係個大話！！」

阿叻望著神馬，對他的行為恍然大悟：他嘗試喚醒犯人們。

「啱啊！」阿叻砰啪的踢倒椅子，吸引注意：「獄長一日唔出嚟交代哂所有野，我地都唔會打針！」

犯人們閞始議論紛紛。

「聽落又啱喎......」

「好似有啲道理喎佢地......」

「要求獄長出嚟交代！」

犯人們一面倒支持神馬的說法，倉庫頓時吵鬧起來，場面一發不可收拾。

有監官開口意欲控制情況：「唔好嘈啊！安靜！」

「我地憑咩要聽你講啊？」

「搵獄長出嚟解釋我地咪靜囉。」

神馬向阿叻和Joyce打眼色：「係機會。」

肥超等人見時機成熟，乘機離開坐位，上前作勢跟監官理論，繼而推撞。

有監官用長棍從背後敲襲肥超，他勃然大怒，衝突變得更加激烈。

有些犯人看到此況也上前幫忙，同時舒發著自己長久以來的悶氣，倉庫裡桌椅橫飛，亂七八糟，一片狼藉。

阿雞看著混亂的景況，默默掏出手槍，向天按下扣板機。

「磅！」

「......」

一聲巨響劃過，所有人僵結了，倉庫裡安靜下來。

老舊的倉庫迴響著槍聲，揮之不去。

他氣呼呼的環視四方，用手搶指向聚人，眼神銳利。

「仲有邊個唔服從我既指令！？」

一片寂靜。

「全部同我坐翻低！邊個郁邊個死！」

「...」

「仲唔快啲坐好？」阿雞瘦弱的身子好像不能太過動氣，緩緩顫抖起來。

性命攸關，犯人們唯有聽命，拾起凌亂的椅桌坐好。

「馬上開始疫苗注射！」

監官封守好所有出入，然後續一為犯人注射紅色液體。

這次，沒有人再作反抗。

「想搞事？有我喺度無咁易。」阿雞鬆口氣笑笑。

倉庫一隅，有三張空椅躺臥著。

——-

「先到先得！」

鋼門伸手可達，犯人們爭相衝進去。

忽然，武器庫的所有出入口瞬間落下機關鐵閘，鐵閘跟地上踫撞鏗鏘作響。至信和芷籬同時間回頭望過究竟，下一秒，卻目啫慘烈的一幕。

「嗚啊！！！！」

「走啊，快啲走啊！」

「救命啊！」

裡頭的犯人拼命的往出口方向跑，武器掉在地上也不管了。眾人爭先恐後逃離鋼門，有人狼狽跌倒，從鐵閘外，看不清那邊有什麼東西。

「全部冷靜！」

偉晉吭聲，大家才停過來。

「架好防衛，準備形戰！」他指向鋼門方向，只見獄長化身成怪物，張牙舞爪的殺了方才三個跑向鋼門的人。她清脆的割開三人頭顱，撐開血盤大口進食，濺起的鮮血沾染灰白的階磚地板。

點解......獄長會喺度？

「偉晉？嘻嘻，造反喇？」

偉晉無視她：「我地人多勢眾，而且有武器在手，大家唔好怕佢！」

「哈哈，好惡噢。」獄長拋下屍體，慢慢邁向偉晉，眾人節節後退。

「殺左我，你地知道點樣離開呢個島咩？成個島就只有我，先有離開既方法。」

「下？」有人動搖的吐出一句。

「係啊我無呃你㗎，你地大可以捉住我然後盤問我嘅，不過前提係你要捉到我先囉。」

偉晉二話不說，提起手槍，向獄長左腳來一發子彈。獄長痛苦的嘶叫一聲，然後目光比之前變得凌厲。

「睇嚟我被睇少左喇......」獄長沉吟。

至信於外頭，見所有人聚精薈神得看著武器庫的情況，伸手拉走芷籬。芷籬感覺到突如其來的拉力嚇得喊了一聲，至信連忙蓋住她的嘴巴。

「噓！唔好出聲。」至信提起食指放在芷籬嘴邊。

「做咩事拉我走？」

「我地無時間喺度磨蹭，既然入唔到去幫手，趁而家去倉庫果邊幫阿叻佢地手啦！」至信說：「啲監官唔見哂，肯定係幫啲犯人注射疫苗，我地去睇下趕唔趕得切幫手。」

「......嗯。」芷籬撥動啡色的秀髮，同意的點頭。

兩人向倉庫方向進發。

支持

期待

Push
正

「停手，偉晉！」老三著急的阻止。

「老三......」獄長看到多年沒見的他，沉沉一笑，由怪物般的外表褪變成美女的樣子。

「好耐無見......」老三一步一步慢慢的走向她：「我地今日嚟，係想你識得回心轉意，唔好再為國家奴役無辜既人。如果你聽我地講，我地唔會傷害你。」

「哈哈哈。」獄長仰天一笑：「你咁多年都仲係無變。」

老三淡淡說：「變既只係你。」

「可能係啦......不過我唔可以應承你。」

「點解？就算念在我地咁耐以來既感情都唔得？」

「事實係，我對你已經完全無感情可言。」

「...」

偉晉見勢色不對，踏步上前：「老三，仲同佢傾啲咩啊？佢根本無心妥協啦。我地人又比佢多，唔駛驚佢啦！」

老三點頭不語，向後退去幾步。

獄長搖頭失笑：「偉晉，你既口氣真係好大，對比起你以前做我隻狗，差別真係好大。」

「你講咩話！？」

一直卑躬屈膝的偉晉，再也受不住氣。

偉晉用槍指向獄長，手指拉緊扣版，目標是獄長的頭顱。

「死啦。」偉晉心裡吶喊。

千鈞一髮之際，獄長繼續開口......

「仲有啊，唔記得同你講，人多勢聚果個，唔係你地......」

「砰！」

清脆響亮的一記槍聲，偉晉把眼睛瞪得極大。

然後......

他的腦部穿了個小孔，緩緩倒下。他費盡最後力氣追尋痛楚的來源，發現站在門口旁邊有人舉起手槍，手槍的透氣孔冒出裊裊白煙。

而這個人，卻是阿Hill。

「你......」

偉晉拍躂一聲倒在地上，微微抽搐，再也不動了，眼睛依然冤冤的撐大著。

有內鬼？？

阿Hill冷若冰霜的望著倒地的偉晉，確保他不再動彈才放下槍。

旁邊兩人驚訝得急退兩步，提起顫抖的手用手槍指向阿Hill。

「阿Hill……你，你做咩啊？」

「...」

「阿Hill！！」

阿Hill一步步的走到獄長旁邊，一路上，沒有人有膽向他開槍。

老三半跪身子探看偉晉的情況，偉晉腦袋深紅的血液沾滿地上一片，他唯有伸手闔起偉晉的眼睛，然後冷靜的注視阿Hill。

「睇嚟，我地捉錯內鬼喇。」

「老三，對唔住。」阿Hill的道歉，到底是由心而發還是背藏甚麼意思，老三看不出端倪。

獄長眼看他們六神無主，失笑道：「哈哈，一個內鬼就搞掂你地嗱，唔係來勢洶洶架咩頭先？」

「Darling，我地仲有成班村民，唔好睇少我地既能耐啊！」老三毫不退縮。

「我就唔係咁諗喇。」獄長輕輕閉眼：「郁手啦。」

猛地，聚人裡發出淒慘的叫聲，老三回頭，只見村民互相傷害對方。有人耍劍刺向對方，有人亂槍掃射，就連武器庫外的人也在狗咬狗骨。

轉瞬間，有近半村民傷重倒下。鐵閘開了，那些剩下來的人通通去到獄長身後。

整件事，過程不到兩分鐘。現在開前就只有老三獨個兒站著，伴隨著一大攤倒地的身體。

老三激動得心臟疼痛，用力按著胸口，他的鬍子裡的嘴巴唇齒振動著。

「點解......莫非佢地全部都係你滲透入嚟既內鬼？」

獄長保持微笑向老三走去，掏出針筒，可見筒裡載著藍紅色的液體。

「原來係咁。」他恍然大悟。

獄長伸開手擁抱著老三，於他的耳邊細語。

「你同以前一樣，都仲係咁有用無謀。」

「至少，我為自己認為啱既野貫徹始終，就算死我都無悔，只係......」

「只係？」

「只係苦左偉仔啫。」

他瞥向阿Hill，這個破壞了他多年來籌備的計劃的人，老三慨嘆自己活了如此多年，依然未能看出人心。

「偉仔啊......」獄長輕吻老三額頭，用力攬緊他：「呢層你唔駛擔心，我已經叫左阿Hill處理左佢，係咪阿？」

「嗯......」阿Hill回答，他冒著冷汗。

獄長落既命令，從來只許成功不許失敗。

我又點可以同佢講，偉仔唔見左既事？

「最後，你仲有咩遺言要講？」

「我掛住你。」

「嗯，我都掛住你。」

獄長割開老三頭顱，開始用餐。

自推自推

我掛住你

好慘呀老三

陣間有文

癡情既男人

——-逃出監獄島——-

「去邊啊我地而家？」

「宮殿。」

「你肯唔肯定果度有線索架？」

「唔知，而家過去肯定一下。」

三人在無人的大道上跑著，監官範圍裡的建築門窗也關上了。神馬巡視四周，到處也是埋伏的好地方。

他總感覺有人在監視他們。

「唉死啦，今次玩到咁大，收唔到科喇。」阿叻感慨的說。

Joyce點點頭：「多得肥超佢地，我地先走得切。」

「只怕啲監官會追上嚟。」神馬打醒著十二分精神。

宮殿近在咫尺，一如預期的沒有人看守—大概沒有人想到有人會在這個時候明目張膽闖入宮殿吧。

甫開門，宮殿裡一陣寒意向三人襲來。

「入嚟呢度就令我諗起上次件事......」阿叻厭惡的掃視華麗的大廳。

「至信同芷籬到而家都唔知喺邊。」Joyce說。

「我咪講過囉，佢地一定係已經逃出左監獄......一定！」

阿叻堅持自己的這個想法，直至他們發現宮殿裡的冷凍房。

那裡掛著一條條的乾硬的屍體，屍體猙獰的面目，叫三人瞠目結舌。

Joyce瞳孔放大：「呢啲，係人...？」

神馬點頭：「恐怕係喇。」

「好變態。」

「無喇無喇，佢地實係比人食左喇......」阿叻又傷感又反胃的嘀咕著。

剛看到的屍體還有完整的人形，之後走進一點，冷氣更強烈，是一種刺骨的寒涼。沿路的屍體很多也少了肢體，有些甚至只剩頭部骨碌的吊掛著。

阿叻望著長髮女屍的頭顱和她荒誕的笑臉，終於按捺不住，找個角度吐出嘔吐物。

「不如走啦，呢度都幾陰深。」Joyce提議。

「贊成...嗚......」

阿叻和Joyce意欲折返，但神馬叫住了他們。

「等等。」

冷凍房另一邊的盡頭，燈光一閃一閃的，隱約可聽出宛如手錶發出的電子聲音。神馬放慢腳步走近去看，牆壁上掛著灰白色的高科技箱子，箱子有如手心般大小，上面刻著一橫橫的印紋，乍看起來似是個廣播器。

「咩嚟架呢舊野？」阿叻跟上，禁不住好奇的問了一句。

Joyce說：「我諗，應該係調教呢度既冷氣既裝置啫。」

「唉好啊，有無得教番無咁凍......」阿叻身穿著短袖上衣，雙手交叉磨擦著胳膊。

神馬摸了摸裝置，再觀察圍繞箱子附近堆積如山的工具，不同意她的說法：「冷凍房通常唔會擺放調教冷凍既裝置喺呢個堆積雜物既位置，通常會設喺牆角近冷氣位，方便使用者。另外，冷凍房既溫度裝置無可能整到咁細，我懷疑......」

「懷疑？」

「我懷疑呢個裝置根本唔係用嚟調教冷氣。」

兩人聽著神馬的推斷，心裡又是一寒。

神馬嘗試打開裝置但失敗了，而且裝置不時發出「Error」的聲音，叫他苦惱無門。

Error？

幾乎毫無線索。

「呢個地方真係好奇怪，不如我地都係出返去啦。」

阿叻說過以後，不等兩人回應，逕自回頭步出冷凍房。神馬專注研究裝置，Joyce閒著便看看四周的屍體，一個比一個噁心，它們仿似街市叫賣時被吊掛起來的豬牛。要數差別的，只是他們曾經是人類。

如果，呢度真係掛住左至信同芷籬喺度呢？

我，應該要點做......

Joyce想到這裡垂低臉，不敢繼續看下去了。

「唔駛擔心喎。」

神馬看穿了她的煩惱。

「對佢地有啲信心，而且一味只顧憂心，最後咩都會做唔成架。」

「嗯...」

Joyce拍拍臉頰，不讓自己胡思亂想，收拾心情去幫助神馬。

「喂喂......」

阿叻忽然回來。

「你唔係話出返去等住先咩？」神馬沒有回頭，自顧自的研究著裝置電路來源。

「係就係。」

阿叻聲音打顫。

「但係我聽到有腳步聲過緊嚟。」

唔通今次要滅團??

「咩話！？」神馬與Joyce異口同聲喊出來。

話音未落，冷氣房出口方向發出拉門聲，Joyce嚇得雙手闔合嘴巴。三人連忙在雜物後找個位子躲避，屏息探視腳步的來源。

啪躂啪躂，啪躂啪躂。

走路的人每隔幾步停一停，然後又再往前走，有秩序、反覆的節奏令他們心跳加快。

「佢應該係搵緊啲野。」神馬吭聲低語。

「可能就係搵緊我地......」

「噓。」

白燈映射下，從地面上可見一團黑影漸漸變大。神馬不敢偷看，萬籟俱寂的冷凍房，每個少少的動作也會很顯眼。

那人來到了，又是停下腳步。三人面面相覷，神馬用手指指向自己，再指向黑影方向，示意他去探看，阿叻吐吐下唇點頭。

望著一動不動的黑影，神馬全神貫注，手心握緊拳頭。

他站出來，警戒的巡察四周。

沒人。

不僅沒有看到任何人，他低一低頭，就連剛才的黑影也消息無蹤。

奇怪了，怎麼不見了。

猛地！

雜物的另一面跳出一個身影，那人提著刀子繞到神馬背方，抓著他的手臂拉扯向背部，右手用刀放在他的脖子前。那人手法迅速利落，整個動作花了不過三秒，神馬反應不及，更別說Joyce和阿叻。

「神馬！！！」

那人靠頭至神馬耳邊。

「你地嚟左唔應該嚟既地方。」

「...」

倉庫鴉雀無聲，從外面看不清裡面的情況。好幾個監官注守著出入口，他們眼神銳利。

至信和芷籬於附近的榕樹後找個位子躲好，至信從草叢的罅隙監視環境，芷籬則盤腿坐在樹後平坦的石塊上，留意附近大路有沒有人經過。

「睇唔睇入面點啊？」

至信頻頻搖頭。

「監官封實哂視線，但如果換個清楚啲既角度，佢地實見到我地。」

「唉......希望佢地三個無事啦。」

「命就應該留得住既，不過打左針既話，可能已經唔記得左我地。」

「我唔想咁樣。」芷籬掃掃胳膊：「一段感情，唔理係友情定愛情，當只係剩低一方既人擁有記憶，呢種感覺好寂莫。」

至信低頭不語，他認同這個說法。

倉庫突然傳來聲音，是響亮的無線電廣播，兩人連忙豎起耳朵。

「各位好，你地或者唔記得左點解會身處呢度，但你地都係犯過事既罪犯......」

是獄長的聲音。

獄長的廣播言猶在耳，感覺好像發夢時看到的東西，其後親身再經歷過一般——至信醒覺自己曾經聽過相同的廣播。

雖然早已知道事實，但確認之後，又是一陣心寒。

我們到底在這個監獄島裡反反覆覆渡過多少年了？

至信瞪大眼睛，不敢猜想真相。

「只有一年既刑期......」

廣播的內容迴盪在耳邊，揮之不去。

「我地不如去搵番大隊啦。」至信提議：「呢度既守衛咁森嚴，我地都已經做唔到啲咩，唯有希望Joyce佢地無咩大礙。」

「...嗯。」芷籬同意，至信轉身意欲離開。

「等陣。」

他感覺到手指尾被輕輕抓住了，芷籬皺起眉頭，一動不動的僵著。

「做咩事？」至信留意著芷籬清澈的眼眸。

「聽下個廣播，好似......同之前有啲唔同。」

「噢？」

至信感興趣的蹲下來，收細呼吸聲，手抓著下巴摸兩摸。

「監官們注意，呢個係個特別廣播。」

「喺十點正，將會有6名新犯人由宮殿港口抵達，你地分配好後到時派人過去。」

然後，廣播便中斷了，一切回歸恬靜。

芷籬偏偏頭，思索著剛才獄長說的話。新的犯人，不就正是代表有一些跟他們一樣無辜的人，準備要來接受無了完的刑期嗎？

至信開腔：「係替代品。」

「點解要咁做......」

「我諗，呢個係「國家」既管治手法。」

她百思不得其解，儘管事情背後涉及政治因素，但受害的為何往往是普通人，難道推動政治改革的目的不是為了大眾嗎？

亦或是為了一己之圖？

「而家唔係擔心呢樣野既時候，啱啱既廣播仲隱含左另一個好重要既信息。」

芷籬亮起眼眸，洗耳恭聽。

「獄長講到有新犯人嚟到，意思係會有一種承載物帶佢地過嚟，而佢話係由宮殿港口抵達，相信好大機會係船。」

「咁即係...」

至信敲敲芷籬後腦，她噘蹶嘴。

「即係我地有辦法離開呢度喇。」至信揚起嘴展出陽光笑臉，一手拖著芷籬向倉庫相反方向奔跑。

她感覺到臉上熱烘烘的。

剛才的不安一洗而空，芷籬已經不是第一次有這種感覺，她慢慢發現自己的情緒起伏偶爾很大波動。

而波動的原因，好像永遠也關於至信。

「唔好跑咁快啦，我跟唔到啊。」

「我拖住左你，你點會跟唔到啊。」

「咁樣跑好辛苦嘛，我好似扯線公仔咁......除非你孭住我！」

芷籬堅持的停下來，瞇瞇眼嘟著嘴。兩人相隔幾步遠，手卻依舊緊扣著。

至信望著鮮花般的芷籬，僵持了十秒，最後還是投降了。

「上嚟啦。」他放開手背著芷籬欠欠身子。

芷籬滿意一笑，跳在至信背部上，雙手放在他的胸前擁著不放。

該死的。

至信過了十秒便後悔了。

現在甚麼時勢了？現在正值打仗時期，還在這裡耍樂。

但難不成把芷籬丟在地上？他也做不到。

結果他們沿著無人的道路一直走，路上芷籬並無叫他放下自己的意欲。

直至他們在路面上的另一邊，看見阿Hill。

阿Hill呆然的望住二人。

芷籬二話不說，從至信的背脊跳下來，他們兩人裝著什麼也沒發生的樣子。

至信留意到阿Hill向自己投以危險的目光，他不去正視。

一陣空白，大概有六、七秒左右，阿Hill擠出關切的笑容開口。

「你地去左邊？老三派我嚟搵你地，我地好擔心啊。」

兩人互望一眼。

「斷估......你地唔係去偷情掛。」阿Hill似笑非笑。

「邊係啊。」未等至信，芷籬搶先回答：「我地去左偵測倉庫果邊情況咋嘛，雖然果度就發現唔到啲咩，但係比我地發現左逃出既方法！」

「係...？」阿Hill擺出驚喜的眼神。

芷籬雀躍：「就係去宮殿港口，果邊可能會有船，我地可以搵機會搭船走喇！」

有一瞬間，至信留意到阿Hill臉色沉了，但他很快又回復跟芷籬相同般雀躍。

是錯覺吧。

「係喎，偉晉佢地點樣？」至信問。

「呃......佢地已經成功殺左獄長，而家去緊宮殿果邊。」

「獄長死左？」至信疑惑的張大口。

獄長居然沒有作任何防避的自投羅網？他一直認為與獄長對戰會是很棘手的事，怎麼好像變得過份地簡單了？

先不說這個......

「點解係去宮殿，而唔係去倉庫救人先？」

「呢層......我諗偉晉想趁宮殿無人看守，去攞多啲資源掛。」

阿Hill支吾以對，叫他更添懷疑了，到底是發生什麼事了？

係文呀

連埋尋日一次過出

正皮

岩岩一口氣睇哂 好正 都幾緊張
加油!! 好驚下次入黎睇要重新睇過 會唔記得哂D人

感謝你！！！
我其實簡略整左個人物表，唔記得既可以望下

至信嚴肅的打量著阿Hill，倏地臉頰感受到一隻柔軟的手頻頻拍打著。

「阿Hill無啦啦點會呃我地喎，唔好成日疑神疑鬼啦。阿Hill，你帶路帶番我地去大隊啦。」

想想看，芷籬的話也有道理，至信唯有尷尬的笑笑。

「對唔住，可能係我心多左。」

「唔緊要。」

阿Hill回頭邊帶路邊說，至信看不到他說出此話時的表情。

但是，他莫名嗅到一陣血騷味。

-----

神馬怔住了，刀鋒貼到喉嚨，他連聲也不敢吭。

偷襲的人手法太純熟了，而且另一手被他迅速壓在背部，令他難以駛出力氣。

果然，計劃還是失敗了嗎。

阿叻和Joyce宛如石雕一樣，嚇得不懂反應。

這樣緊迫的狀態靜白了快有半分鐘，忽然間那人把刀向高一揮，神馬乘機仰前閃避，狼狽著地。

「哈哈哈......」

那人莫名奇妙的大笑，神馬聽著感覺熟悉，再抬頭看著此人。

黑黝的膚色在燈光下閃爍生光。

「你係上次天台條友...好似叫偉仔？」

「你既身手比以前差左喎，唔好成日荒廢操練啦。」

偉仔收起刀掛於褲的皮帶上，伸手向倒在地上的神馬。

「我唔記得我以前既事喇，所以麻煩你下次唔好再偷襲我。」

神馬說過後瞄他一眼，最後還是捉住他的手，偉仔把他拉起來。

「下......扯，原來識既。」

阿叻反反眼皮說，Joyce嘆口大氣靠在雜物旁，冷凍房的氣氛終於舒緩下來。

「三位好，我叫偉仔。」

「唔駛自我介紹喇...」神馬毫不在意拋出一句：「反而我想問，你成日講到我地兩個識咁樣，我地以前莫非係朋友？」

「係死敵。」偉仔更正。

「講多少少。」

偉仔沉思片刻，嘆一句說來話長。

「你以前曾經係「國家」既人，而我就係聯合軍既人，當時我同你有好幾次過節，你殺過我既下屬，我禁錮過你既同伴，鬥過你死我活。」

「神馬係國家既人？」

Joyce無意式的把手抬起，作出防避手勢。

「曾經啫。」偉仔替神馬回答：「之後做左叛國者，我地既關係就變得好微妙。」

「聽落好Gay...」阿叻斟酌他用「微妙」的這個用詞。

神馬說：「咁你今次嚟係幫我地逃出監獄？」

「無錯。」

偉仔本是想先找老三，但一旦其他人發現他逃出洞穴，只怕會造成不必要的麻煩。

他邁步向裝置方向，繼續說。

「因為你地既記憶入面掌握好重要既線索，只有幫你地逃出監獄島，翻去格林城搵方法拼合記憶，先會有辦法瓦解「國家」。」

「估你唔到喎，乜原來你咁重要架。」阿叻調侃一笑。

「似你咩。」

Joyce跟上偉仔，好奇他在裝置前幹什麼。

裝置發出電子聲響。ERROR…...ERROR…...

「我地試過研究個裝置，不過佢只係不斷咁話ERROR。」

偉仔咧嘴搖搖頭。

「你地用錯方法喇。」

他把嘴巴對著裝置，倒抽空氣，慢慢開口。

「嘶也也也也......」

「！！？」

「做咩啫你？」阿叻問。

三人不解他的行為，偉仔剛才是在扮著什麼東西的聲音嗎？

偉仔回頭說：「係喎，你地應該係未見過獄長，佢講野都係咁既聲架。」

「下，但我明明記得佢廣播把聲係正常既女聲喎，而且你啱啱發出既聲，根本唔似係人會講既野......」

Joyce未把話說完，裝置忽然打開了。

「原來係聲音辯識系統。」神馬說道。

偉仔在按了箱裡紅色的按鈕，突然間，冷凍房猛烈的震動，三人不知所措，偉仔說這時正常的反應。

裝置緩緩下陷，圍著它的牆壁浮現出門狀的空隙，偉仔輕輕一推，牆壁變得似門般打開了，牆後映於眼簾的是一條墨綠色的隧道。

阿叻聽到有人驚叫一聲，可能是他自己。

「入嚟先。」

「入面係通去咩地方？」

神馬謹慎一問，他還未能完全相信偉仔。

「通去真相既地方。」

偉仔抬腿步進隧道，神馬他們跟過去。幾人進裡後牆壁自動關上，隧道頓時靜得出奇。

阿叻邊走邊沉思著，然後好像想到些什麼，咯咯的笑起來，笑聲包圍了隧道。

「點解冷凍房呢啲地方會有個咁既秘道，莫非......獄長用嚟偷情？」

Joyce不屑的望著興起阿叻。

「唔係個個都好似你咁諗架，咸濕佬。」

偉仔淺笑：「某程度上佢都無錯嘅。」

「下，真係架？隧道盡頭肯定有班私藏既仔仔，比佢晚晚都上演活春宮啦。」

阿叻想著畫面，不禁露出猙獰的面孔失笑，Joyce往他臉頰送了一掌，他才驚醒過來。

「我係你就唔會咁諗喇。」偉仔說：「呢條隧道係通往獄長既寢室，而佢偷情既對象，你地都見過架。」

阿叻靠近偉仔：「我地見過？邊個邊個？」

「咪就係頭先冷凍房吊掛起果幾個囉。」

Joyce噗哧笑了，阿叻想一想，才明白偉仔所謂何意，他又感覺反胃了。

返工噤一噤入黎睇~原來又出咗
唔知點解睇睇下個腦個畫面係移動迷宮咁
希望HILL最尾會變好人啦 覺得佢應該衰唔哂 掛

未睇過移動迷宮
咁世界本身就無絕對既好人同壞人啦

戀屍癖。

「你既意思係，我地去緊獄長間房？」神馬忽然改變話題。

「無錯。」偉仔點點頭：「隧道前面會有分叉路，通去兩邊唔同方向，其中一邊就係去獄長寢室既秘道。」

Joyce不解：「返房都要搞咁多野，唔會好麻煩咩？」

「對佢嚟講唔會，因為佢跟本唔需要休息，所以好少返房。」

「唔需要休息......」神馬陷入迷思。

「你地可以趁機會，入去搜索下有無重要既資料。」

「咁另一邊隧道出口呢？」

走著走著，他們來到分叉路口，阿叻指向左邊路口問道。

「港口。」

沿著右邊的路到達寢室，寢室不算大，擺放著樟木衣櫥、書桌和大床，簡樸的裝修加上整潔的環境讓人有歇息的感覺。

雖說獄長不常過來，但這裡似乎經常有人打理。

偉仔走到大床旁邊的窗户，拉開窗簾讓光線照亮寢室。

「哈，獄長間房比我想像中正常。」阿Joyce踱步觀察四周。

「通常女人展露喺人地眼前既性格，同佢內心係好大差別，你睇佢間房就知佢係個追求安穩既女人。」

阿叻坐在大床上，擺出看透世事的樣子說著。

Joyce反個白眼：「你頭先先話人晚晚上演活春宮。」

神馬翻開衣櫥，看著千偏一律的粉紫色監官製服。

「我好似未見過呢種製服。」

「呢啲係獄長尊屬既製服。」偉仔抱住胳膊背靠牆上：「可惜你地未見過佢真人，佢係一種幾有趣既生物。」

「生物？」

「嗯，生物。」

「大家！」Joyce打開著抽屜，取出了一瓶液體：「我發現左啲野。」

「係藥水？」神馬從鮮色的液體及包裝推斷。

「應該係，而且上面仲貼左個標籤。」

Joyce嘗試閱讀藥水的標籤，但標籤上的文字十之八九也是從未見過的符號。

除了文字末段的一個英文字。

Recovery。

神馬探頭進抽屜裏，還有四瓶相同的藥水。

「唔好理喇，帶走哂佢地先，可能日後有用。」

他以防萬一的把藥水通通拿出來，然後交給阿叻，阿叻坐在床上抬頭愕然的望著他。

「做咩啫你？」

「你攞住先啦，無袋呀我。」

「你覺得我有咩...?」

神馬不打算爭辯下去，索性拋向阿叻，阿叻好不容易的接住。

「你攞十分鐘換我，我攞十分鐘再換你，好未？」

「就咁話。」

Joyce看著兩人奇怪的對話，心裡暗暗笑了。

所謂兄弟，就是這樣無聊和笨蛋吧。

雨勢大了。

前往宮殿的路上，獄長蹣跚的帶路，緊隨其後是叛變的村民。

雨勢沖洗著她的槍傷，她掩著傷口，一臉痛苦。

「獄長，你無咩大礙嘛？」有村民問。

「無...」她微微沉吟：「只係需要返房休息一下。」

-----

噠噠噠噠......

三人急步而行。

雨勢變得喘急，灰濛濛的路上，就連十步以外的景象也被嚎雨遮蓋。

「而家咁大雨，我地要唔要搵個地方避避先？」阿Hill提議。

「好呀。」兩人答。

惡劣的天氣，令行動變得困窘，同時亦令人不易顯露於敵人前。至信相信暫避一刻也無壞處。

他們找了一個兩層高的監官樓房，至信嘗試爆門而入，但馬上發現門並沒有鎖上。他們走上二樓的書房，至信坐在背對窗戶的沙發上，阿Hill把書桌的椅子拉到沙發附近坐下，芷籬則在靠在窗外觀察環境。

「我地首要目標，係要趕得到十點去到宮殿港口，十點會有船運新既犯人過嚟。」

至信重申他們現階段的任務。

「既然獄長已經被打敗，我地亦有村民既戰力，我地一陣同佢地會合之後一於兵分兩路：一邊留意有冇船果嚟，然後搶船。另一邊闖入監獄，救哂啲犯人出嚟，包括神馬佢地。」

芷籬雙眼炯炯有神的贊同這個計劃。

阿Hill卻虛笑一聲，沒有表態。

「你覺得個計劃唔得？」至信留意到他的反應。

「唔係唔得，聽落仲好完美。」阿Hill斜視至信一眼，然後低頭笑說：「不過我建議你唔好咁有自信啫。」

「咩意思？」

「無咩意思，只係對你本人作出少少建議。」

「你由邊一個位可以睇得出我過份自信呢？」

「由你果種自以為得到全世界既眼神。」

阿Hill注視至信，兩人陷入沉默的對望，氣氛變得古怪起來。

過了好幾秒，阿Hill發現芷籬深邃的眼眸投射過來，自己才柔順的垂低頭。

「算啦，當我無講過。」

「...」

雨點聲浪不斷，房間內的掛鐘顯示為九時三十二分，至信看看鐘，逕自說著：「如果雨勢仲係咁大，我地九點四十分繼續行啦，要趕得切去港口。」

說完以後，房間回歸靜謐，乾等的感覺總是漫長的，芷籬倦怠無力的靠窗看著大街，雨點灑在地上似花一般化開。

她閉上眼，嘗試細心聆聽著水聲，接連不絕的雨水在耳窩交替，仿佛奏著一首狂亂的樂曲。

聽得著迷，忽然樂聲微微的改變了，有種不自然的聲響混在其中。

情況好比交響樂演出的中段，忽然插入了電吉他的和絃。

是踏在水窪上的腳步聲。

芷籬打開眼去看，從聲音的來源發現一群人魚貫而行。

「你地過嚟睇下！」她興奮的喊著。

兩人走到窗前看個究竟。

「村民。」

阿Hill露出舒懷的臉容，至信亦面露悅色。

芷籬準備跑下去：「我地去會合佢地啦。」

「好啊。」阿Hill走到芷籬身旁。

至信笑著看外頭的人，忽然眉頭一皺，笑容瞬間收起了。

「做咩事？唔好望喇，快啲落去啦！」芷籬催促。

是我眼花了嗎？

但那位帶頭的人，可是徹頭徹尾的獄長。

獄長怎會跟村民一起的？

阿Hill見至信板起臉容，萌生不安的念頭。果然，下一瞬間他便狐疑的盯著自己。

可是他沒有對自己說些什麼，只是叫停了芷籬。

「等佢地過左去宮殿先，我地等多陣。」

「點解啊，大家既然都喺度啦，我地無謂哂時間......」

「相信我。」

簡單三隻字，卻有震懾心靈的力量，芷籬聽到以後也不再多說。

人群邁步遠去，她才驀然發現三人之間的氣場變得繃緊起來。

過了半晌，幾人再度出發。

至信這次要求阿Hill先行，芷籬緊接著，自己尾隨其後。獄長與村民一起走的畫面令他有著一個大膽的假設。

他不希望自己所想的是真的。

但一旦自己推理沒有錯，杵在前方的男人會是個極具危險人物。

芷籬問至信何解，他並沒有回答，阿Hill和芷籬還是照做了。

雨水拭淨至信臉上的油份，他一路上反覆想著下一步該做的事，盤踞於腦海的是一個又一個的可能性。

不久之後，他們到宮殿門前，踱步而進是華麗的大廳。

至信望向左邊靠於支柱的茶几，上方擺著花瓶。

他嚥了一口水，望望花瓶，又望向阿Hill。

「前面有兩道門。」阿Hill數說，但沒有回頭。

「你諗下行邊一邊會好啲。」至信分散他的注意力，放慢動作向茶几走。

芷籬與阿Hill並肩而站，與阿Hill認真沉思著。

至信拿起花瓶，腦海忽然閃出回憶

「我唔係內奸。」

洞穴裏，偉仔跟至信說。

「我相信你。」至信向偉仔拋出洞穴牢房的鎖匙：「好唔容易先偷到架。」

偉仔輕輕一笑：「你呢位陌生人居然咁信我，仲知恩圖報。」說著，他的臉又變得正經：「不過偉晉既推理未必有錯，監獄果邊可能真係放左內奸喺度。」

「你估係邊個？」

「我估，唔止一個。可能兩個、三個、甚至更多。」

至信聽著，眼神迷惘。

「所以而家開始，你邊個都唔好信，要知道獄長既行事手法，無你地想像中咁簡單。」

至信不斷的點頭深思著。

「總之一有懷疑，記住要先發制人，只有咁樣，先可以保到一命。」

記憶褪變得白茫茫，至信的意識返回現實，他手持著花瓶，小心翼翼的走到阿Hill後背。

先發制人。先發制人。

他此刻腦袋只有這個話。

儲埋幾日一次過睇曬!
加速

好好睇

果然識玩

LM

至信高舉花瓶，用力往阿Hill後腦揮下去！

「啪啦啦啦......」

花瓶粉碎的聲音。

至信撲了個空，失去重心的掉下去。

阿Hill早有預算的作出閃避，然後冷峻的用力踏在至信手掌上，他痛苦的喊了一聲。

「咩事？做咩事啊你地！？」

突如其來的事令芷籬手足無措，徬徨的把雙手放在臉頰。

「芷籬，佢......」

「芷籬，佢係內奸啊！見唔見到佢啱啱想用花樽偷襲我！」

阿Hill扯高聲線打斷至信的話，芷籬眼睜睜的望著兩人，搞不清狀況。

「我...我唔知道發生緊咩事......」

至信怒視阿Hill說：「獄長頭先同村民一齊行，如果我無估錯，佢地全部都係內奸，而你就係獄長派嚟殺我地，係唔係！」

「你到底講緊咩？我完全聽唔明啊。」阿Hill斬釘截鐵的說。

「阿Hill應該唔係個咁既人嚟架......」芷籬哆嗦著。

阿Hill說：「係囉，如果唔係我反應得切我已經死左。至信忽然偷竊我，一定係內奸！」

「至信......」

「唔好信佢啊！啊......」阿Hill加重力度踏在至信的手掌。

至信目光如炬的盯著阿Hill，他卻沒有絲亳退縮的跡象。

「芷籬。」

阿Hill指向右邊支柱的花瓶。

「攞個花樽過嚟，等我了結呢個內奸。」

「芷籬，相信我，佢先係內奸啊！」至信苦苦掙扎。

「攞嚟先啦。」

阿Hill以命令的語氣義正詞嚴的說著，芷籬不知所措，還是照做了。

至信趁機會用另一隻手襲向阿Hill的腿，他閃避之際至信乘機撲上去，兩人僵作一團。

芷籬拿著花瓶，傻怔怔的杵著。

「你地會唔會係有啲誤會啊......不如你地放分開先。」

「無誤會！」兩人同時回應。

至信見勢色不對，開口提議：「芷籬，而家既情況係我同阿Hill之間，有一個係內鬼，如果你覺得邊個係內鬼，你就用盡力將花樽打落邊個個頭度。」

芷籬過了半晌，表示明白的點頭。

剛才獄長與村民共處，但不見老三等人，依推斷他們鐵定是叛變了。而偉晉之前所說的「雙重內鬼」，可能性並不只是有偉仔一人。倘若偉仔不是內鬼，那剩下的人選便只會是阿Hill。

一時半刻，要向芷籬解釋來龍去脈實在有難度。而且我的推斷全部是假設，但我首先襲擊阿hill是事實，本想先發制人的我，如今卻反被人抓住其害誣陷我。

至信如今，唯有祈求芷籬對他有信任。

可是，事實擺在眼前，芷籬筆直的向他走過去，清澈的眼睛注視著自己不放。

阿Hill看到芷籬向至信走去，偷偷咧嘴一笑。

「無錯，芷籬，相信你自己就得喇。」

芷籬站於至信的跟前，高舉顫抖的手，她久久未有行動。

她並不相信我。

「對唔住。」她說。

空氣凝固了，至信的眼前，一切仿佛也成為了慢動作。芷籬把花瓶敲過來的畫面，阿Hill抓著自己竊笑的畫面。

他又想起Amy了。

一直以來寄居著腦海的人，她到底現在怎樣了？會否生活得安好，抑或早已經死去？

有人說過，堅守信念一心向善的人，死後能到達名為天堂的仙境。

如果此刻的我死了，是否能在天堂裡找到她？

算了。

死去以後再算吧。

至信合上眼睛。

「啪啦啦啦啦......」

血似泉水般湧出來，把碎落地上的瓦片沾滿。

咁蠢架

有新仔

喂又停係啲咁嘅位

RIP Hill

緊張啲嘛

好緊張呀真係

好緊張 出快啲

返工好累

-----血戰港口——

花了半天，根本找不到任何離開監獄島的線索。

「成張床已經反轉再反轉，咩都搵唔到。」

「書枱仔細搜索過，唔見有暗格。」

「連獄長啲胸罩同底褲都搵埋喇...仲係咩都無啊。」

偉仔沉思一會說：「我地去左港口果邊望望先啦。」

「係喎。」阿叻拍拍手跳上書桌前的椅子上：「搵線索搵得咁辛苦做咩喎，話明係港口，肯定大把船啦。」

神馬噘嘴：「邊有咁易。」

「好難講架，世事既野有時就係咁出乎意料。」

阿叻滿抱希望的嚷著。

「好可惜。」偉仔答嘴：「由於監獄島上工海流問題，船隻停留或者出入監獄島實在太危險，所以海港長期都無船停泊。」

聽到此話後，阿叻瞬間皺起五官。

「咁我地有咩辦法離開？」Joyce問道。

「海口偶然會有「政府」船隻出入，呢啲船會分派資源比監獄。雖然唔知道一陣會唔會有船到，但係去望下都無妨，只不過......」

偉仔抽口大氣，繼續說。

「不過每次有船出現，港口一定會有監官守備，而且必定有相當既數量。」

阿叻歎聲歸納一句：「即係有船又死，無船都係死。」

「咁唯有搵個位埋伏，然後殺出重圍啦。」神馬說。

「呢個係個好提議，但係唔適用喺港口。港口只係空曠既海皮，好難有地方比我地伏擊。無論如何，我地去確認下先啦。」

四人離開獄長寢室，從隧道往港口前去。一路走至分叉路口，神馬猛地轉頭望向左邊，跟在後面的Joyce見他神經質的反應，禁不住開口問發生何事。

「無野，可能我心多。」

一路上的奔波，令他疲憊了不少。不過剛才有一刻，他肯定自己聽到獄長沉吟的聲音。

是幻覺吧，神馬思忖，畢竟自己是個疑神疑鬼的人。

他們繼續走著，漸漸地看到光芒照進隧道，而且也能聽到清澈的海浪聲。

走過了刺眼的光芒，映入眼眸的是一望無邊的港口。天空蔚藍一片，看來監獄島的烏雲大雨並沒有影響這裡。

海皮上佈滿了柔軟的小沙子，偶爾被潮水濕潤的沙子看起來啡啡黃黃的，卧於地上閃爍著。

阿叻忽然離開大隊，快腳穿越沙子，杵在海浪前左顧右盼，他的眼神由奇待慢慢變得失望。

「方圓五十公里都係海喎，船影都唔見一隻。」

大海無情的呼嘯，仿佛回應了他的吶喊。

偉仔跟上：「我咪話左無船係正常囉。」

「咁都叫做港口，扯。」阿叻漲江了臉。

「咁，我地而家應該點做？」Joyce環觀海皮，除了一座小小的涼亭，幾乎不見一物。

「都係返去啦，獄長間房可能仲有野未搵到。」神馬回頭走進隧道，甫進一刻，他馬上怔住了。

「嘶也也也......」

這次確切的聽到了。

駭人的叫聲於隧道裡迴盪，神馬記起偉仔剛才模仿過的聲音。那深沉的吟叫聲，言猶在耳。

既然隧道發出了這種聲音，即是說有人進入了隧道範圍。

「去涼亭避！去涼亭！」

神馬擺出強硬的語氣，眾人未搞清狀況，但聽到他如此迫切的聲音，唯有聽命。幾人邁向涼亭，在背對隧道方向的石椅蹲下來。

「咩事咁突然呀？」阿叻嘀咕。

「隧道有人，而且好大機會係獄長。」

偉仔追問：「除左獄長，有冇聽到其他人既聲音？」

神馬想了想，不確定的點點頭。

「有微弱既步伐聲，所以我唔敢肯定。」

「咁......或者我去望一望。」

「小心啲。」

偉仔探頭瞥兩眼，然後站起來離開涼亭快步過去。他在隧道前望著似深淵一樣無盡的隧道，踱步進裡。

Joyce心緒不定：「佢會唔會有事架？」

「點會有事呀佢！你頭先都見識過佢身手啦，佢打到神馬毫無反擊之力喎，放心啦。」阿叻嘻嘻哈哈的說，神馬不帶表情的聳聳肩。

可是過了半晌，仍然未能聽出動靜。

阿叻的笑臉，也隨之消失了，換成憂慮的表情。

「如果你真係聽到獄長既聲音，萬一偉仔遇到佢，佢夠唔夠做架......聽講獄長好兇猛喎。」

神馬乾等久了，拉拉頸部發出喀喀聲，站了起來。

「我過去望下佢......」

話音未下，兩人合力抓著神馬的手把他拉回來，他狼籍的著地。

「搞咩啊？」神馬不滿。

「白癡！你有冇睇過鬼片架。」阿叻清清喉嚨，換成深沉的嗓音：「通常呢啲情況就好似入鬼屋咁，一個一個人咁入去，最後...無一個人出得翻嚟......」

神馬望著阿叻裝出來的可怕鬼臉，翻了翻白眼。

「我地睇定啲先啦，或者佢轉頭就翻嚟呢。」joyce附和。

「嗯...」神馬不情願的說。

「砰！」隧道忽然傳來一聲怪響。

如果芷離真係打至信 準備憎佢了

可能打唔死呢

有文未？

咩事？三人同時探頭察看究竟，只見隧道傳出裊裊黑煙，神馬豎起耳朵，濛濃裡聽出不妥。

是混雜無章的腳步。一人、二人、三人......不，是龐大的逃跑聲。

他們靜觀變化，過了一分鐘左右，率先跑出來的是偉仔，他往著涼亭方向逃竄。

「偉仔，做咩咁驚慌......」未把話說完，阿叻便被另一個畫面搶了聚焦。

一群穿著裝備拿著武器的人緊隨其後，人數大約二十人，他們拼了命似的跟著偉仔。

「喂！呢啲咩人嚟架，點睇都唔友善喎。你帶咁多敵人嚟，唔係想攬住一齊死下話！」阿叻嚇得快要尿褲子。

神馬繞到涼亭支柱後作出警戒，但細心觀察那些人，他們的眼神與其說是充滿敵意，更像是惶恐不安，而且更不時回頭去看。

感覺上，背後跟隨的東西才是真正的敵人，而這些人，不過是躲避著那東西。

「神馬！」偉仔看到他，用力大喊：「我帶左啲同伴嚟啊。」

居然是同伴？

結果涼亭旁邊聚滿人，他們以警戒不安的目光投向隧道口。

Joyce不解的問偉仔。

「呢啲人係犯人？但我一個都唔認得喎...點解會係我地同伴？」

「佢地係監獄島外既村民，亦係獄長分派既內鬼。嚴格嚟講，佢地係我既敵人。」

神馬想起他曾經跟自己說過相同的話，不知所指的意思是否相同。

Joyce望向村民，他們只是尷尬笑笑，不敢放鬆警惕。

「咁點解，你地好似無野咁...?」阿叻問。

「緊要關頭，當然係槍頭對外啦。」偉仔眨眨眼。

「緊要關頭既意思係......」

「係獄長癲左。」有村民答嘴：「我地本身投靠獄長，就係因為佢應承我地只要幫手滲透同埋剷除異己，可以比我地離開監獄島。」

隧道再次發出震盪巨響，有什麼東西正慢慢爬出來。

「只不過頭先佢受傷左，叫我地喺佢房門前等，話要返房攞藥。但係過左十五分鐘，佢忽然暴走衝出嚟，撕咬我地村民，仲搶左我地既武器發狂......仲以為佢係個收信用既人，睇嚟我地真係太天真喇。」那村民垂頭喪氣，眼神空洞。

攞藥？阿叻查看了褲袋一眼，才恍然明白這些是什麼來頭。他搖搖神馬胳臂。

「喂，好似夠鐘到你攞翻......」

「噓！」

神馬意識到問題的嚴重性，袋裡一瓶瓶的藥水，萬萬不能讓這些村民知道。

村民誤以為獄長出爾反爾借故發瘋，如果知道是藥物的關係，必定化友為敵。神馬因此決定把心一橫，將錯就錯。

「佢出嚟喇！」

所有村民拔出槍弩，對準聲音來源。

「當佢一出嚟，唔好猶豫，馬上射擊。」偉仔向村民下令。

「嘶嗚......」

深沉的叫聲在耳畔徘徊，越來越近。漸漸地，聲音消失了，濃煙也徐徐散去，不見一物。

「欸？」

阿叻不禁叫了一聲，其餘的人依舊屏住氣息，不敢說話。此時，神馬聽到潺潺流動的聲音。

他深鎖眉頭想想是否海水的流動聲，但聲音是由隧道傳過來的，使他打斷了這個推斷。

到底是什麼？

猛地，一個黑色身形飛擲了出來，那東西滿身傷口，流著鮮血沾染沙地。

「發射！」有什麼人忽然喊道。

村民們發狂似的開槍展出攻勢，毫不吝惜的運用彈藥，黑影頓時滿身孔穴攤在地上。

眾人擔心獄長不會輕易死去，繼續開槍，那身子在地上手舞足蹈的蠕動，直至大部分人也用光了彈藥。

躺在地上的身子被打得不似人形，死狀淒慘。

一個長髮村民伸伸手，示意自己上前查看，其餘的人同意了。

他戰戰兢兢的上前至身形旁邊，打量著肉醬盤的屍體，他靠近看看，然後五觀緊皺一起，面容猙獰。

「係唔係死左喇？」

Joyce露出舒懷的樣子問。

長髮村民站過來，背對隧道向他們搖頭。

同時間，神馬看見隧道閃了些什麼出來，他臉色瞬間變得蒼白。

村民開腔：「呢個好似唔係獄......」

「小心啊！！」

太晚了，長髮村民未把話說完，便被後面突如其來的怪物撲倒在地，他伏在地上不斷喊救命，怪物卻露出可怕笑容。

「呢個先係獄長啊！」偉仔著急的叫著。

村民把僅餘的彈藥通通花在真正的獄長上，獄長舔舔長髮村民的臉龐，然後把他架起來杵於自己身前。

「唔好！唔好開槍啊！」

但也是太遲了，子彈似流星般劃過空氣，通通打進長髮男子的身體裡。他痛苦的沉吟，吐出鮮血，意息迷糊漸遠。

偉仔把手掌捂著臉，無奈的嘀咕：「唉，今次大獲。」

村民查看彈匣，大多數人也用光子彈，即使有彈藥也只不過一兩發。

槍林彈雨過後，獄長拋下作為擋箭牌的長髮村民，緩緩向眾人步去。

「嘶嗚嗚嗚......」

她目不轉睛的盯著阿叻腫漲的褲袋。

呀叻 molamola

———

至信緊閉上眼，下一秒，他感到刺耳的聲音和強烈的震動。

仿佛坐在衝往懸崖下的吉普車裡，硬生生的砸在石地上。但驚訝地，他沒有嘗到一絲痛楚。

莫非自己痛得直接往生了？至信不自覺萌生了這個念頭。

可是他依然感覺到自己身體體溫，感受到四肢隱約能動，還有旁邊的人叫喊的聲音，由大，漸弱。

張開雙眼，佇於眼眸裏的是濛濛女子的身形，她頻頻顫抖手沾濕了紅色的液體。至信左右搖頭讓腦袋清晰一點，然後再摸一摸自己的頭蓋。

我還未死。

「我...佢...我殺左佢......」

至信望望她，再瞥向阿Hill，驚覺芷籬的確下手了，但目標不是自己。

阿Hill似森林裡踏錯陷阱的野狗般抖動，雙手蓋著被頭髮包圍著的血紅後腦。

「點解？」這是至信唯一的疑問。

芷籬沒有回應，只是眼睜睜地注視自己的手，看似驚魂未定。

至信撐著地面站起來，輕輕擁著芷籬胳臂，她微微垂頭。

「因為我信你。」

至信默默無言，只是靜靜待著安撫芷籬。她從來沒有殺過人，心房禁不住狂跳。

過了幾分鐘，芷籬縮開胳臂，至信一怔。

「我無事，繼續行啦。」她說。

「嗯。」

兩人把阿hill擱在地上，繼續行程。

他們選擇了右邊門，進去發現寬闊的大廳，繼續探步又發現了洗手間方向的暗格通往實驗室。一路上，至信向芷籬解釋一切事情的來龍去脈，但至信看得出，她跟本無意聆聽。

實驗室擺滿奇怪氣罐和液體，一看便知道是供犯人洗腦的液體。他們搜索著有用的東西，最後於擺放器皿的壓克力長桌一隅發現污黑色盒子。

至信好奇的打開它，發現裡頭有一支透明手槍，裡頭盛著黑色的液體，標籤上有關於它的特性。

「發射記憶的手槍？」

他思忖過後，決定先拿走盒子。

「至信，你望下。」

幾步外的芷籬向他呼喊。

至信三步併二步的走過去，芷籬指向大型氣罐下的一個螢幕指令台，上面是一個個不同顏色的按鈕，大小不同，乍看就似機鋪裡的遊戲機般。

「睇落係可以控制實驗室既設施。」

「你留意下呢個制。」

她說的是指令台右下角，被雙重透明蓋和黑膠紙封好的紅色按鈕，膠紙上貼有「沒有國家指示，切勿按下」的警示字句。

「你覺得係咩意思？」

芷籬只是用力搖頭。

「如果去到驚動國家，而且仲要封得咁密實既制，我諗......可能係啲引起災難性既野。」至信觀察著這個按鈕，不肯定的說。

過了五分鐘，他們沒有再找到其他重要的東西，亦不見有路。兩人決定往後走，回到大廳選左邊門探路。

「欸？」甫步大廳，芷籬錯愕的一怔。

「咩事？」跟隨後方的至信偏偏頭。

「唔見左。」

「乜野唔見左？」

「佢。」

至信馬上意識到「佢」是指阿hill。原本應躺著地上的他，此刻居然消失無蹤。

兩人本想查察何故，但下一秒，他們便聽到腳步聲邁進來。

有人。

至信捉住芷籬的手，把她拉到離大門最遠的支柱後躲藏，靜觀其變。

「砰。」

宮殿正門打開了，至信偷偷去看，可見4名監官大步的奔走著，帶頭的人是阿雞。他們看似有任務在身，沒有人留意到至信他們。

「就快十點喇，大家行快啲。」

阿雞用虛弱的聲音下達命令。

「係。」監官們淡淡回應。

他們快步走進左方的奉獻之門，消失不見。至信與芷籬互望對方，點點頭，然後放輕腳步從後悄悄地跟著他們。

分咗幾條線，開始有啲亂...

主要係兩條：至信一條，神馬一條

沿途上，二人偷聽著監官的對話。

「收到匯報，今朝村落班人攻入嚟喎。」

「獄長搞掂哂啦。」

「不堪一擊，當時仲話啲村民係野獸既化身，見到真正既野獸咪又係通通死哂。」

「哈哈哈哈......」

幾人嘻哈大笑。

他看看芷籬，她跟至信一樣沒有太大反應，應該說，他們不曉得怎樣反應。

接二連三發生的事已經令人無所適從，現在忽然聽到這樣一句話，讓人感覺很不真實。

「尤其個老野領袖啊，聽講佢話中意獄長，你話笑唔笑死人？」其中有監官更補上一句。

老三......也死了？

至信整個人倏然輕飄飄的，好像浸了在海水裡浮動著似的。

混蛋。

至信激動得手心一震，黑色箱子咯咯聲響。

「邊個！？」

阿雞警覺的回眸一看，輕鬆的氣氛驟然劃破。

不見一人。

「係咪聽錯咋？」其中一個監官問。

「...可能係啦。」阿雞挖挖耳孔：「呢排獄長搞到我神經好鬼過敏。」

「拿拿聲搞掂埋一陣啲野咪得囉。」

「嗯。」

他們繼續往光源走。至信和芷籬恰巧逃到隧道轉角口，沒有被發現。

「嘩嚇死我喇......」芷籬放軟身子鬆口氣：「好彩咁啱係轉角路。」

「...」至信沉沉一應。

「你聽唔聽到佢地既對話。」

「聽到。」

「你覺得係咪真既？」

「我唔知...我只係知我唔會放過佢地。」

「嗯...話說呢。」芷籬看著箱子蹙蹙眉頭：「呢個黑色箱咩嚟架？」

至信瞥一眼箱子，靈機一動，從裡頭取出透明手槍，然後把箱子擱在地上說：「可以撥亂返正既武器。」

他們追上監官四人，至信雙臂伸直，抓緊手槍。他全神貫注的瞄準著。

就等我試下你呢把手槍啦。

「咻！咻！咻！咻！」

一連四發，黑色液體凝聚起來，似子彈般打向四人頭部。

重中。

至信不禁舒懷的揚起嘴角，但卻很快收起笑容。阿雞幾人「呀」的叫了聲，然後頭部輕輕低垂，卻沒有倒地，更沒有受傷的跡象。

怎麼了？不是擊中了嗎？

「點解，佢地好似無事咁嘅？」芷籬與至信一樣冒起同樣的問題。

四人聽到她的聲音，緩慢的抬頭望向二人，舉止仿似喪屍。

至信大驚，連忙舉槍指向他們，芷籬也把雙手放在他的肩膀上。

可是，四人只是一直怔怔的望著至信他們，眼神空洞無物。

僵持了一會兒，阿雞首先向至信慢慢走去，其餘三人也跟隨著。他們傻乎乎的盯著，令人莫名奇妙。

「你地......你地想點？」

四人舉動怪異，至信嚇得退後幾步。

他們沒有回應，依舊把眼晴撐得大大的，好像初生嬰兒般打量著二人。

「你地再唔講想點，我就開槍呀！」

至信拉高嗓音嘗試警告，但他明知道這樣要脅是毫無作用，畢竟他剛剛已經向他們腦袋逐一開槍。

他們靠得越來越近，距離不足一人的身距。

「喂！！做乜啊你地！」

四人突然大變，瑟縮的向至信撒嬌起來，把面頰貼在他的身上，好像寵物一樣，一臉溫馴。

「爸爸~」

「下？！」

阿雞居然向至信喊作爸爸。

至信連忙掙脫他們，還投以厭惡的眼神。

好端端四個大男人，忽然撒嬌起來，而且還喊爸爸？

極度噁心。

「佢地忽然好似變左第二個人咁。」芷籬摸著阿雞髮端說著。

「搞咩啊...」

「佢地好似中左彈之後就變成咁。」

發射記憶的槍——至信再次望望刻在槍上的標籤。

「我諗。」至信望著傻獃獃蹲靠著自己的四人：「支槍既子彈值入左初生小朋友既記憶落佢度，令佢地變成咁。」

想不到監獄裡，會有實驗室發明著這麼逗趣的東西。

芷籬感到荒謬的虛笑一聲：「咁而家我地應該點處理佢地好？」

「我地或者可以利用佢地。」至信說。

阿雞望著芷籬，天真的嘀咕著。

「媽......媽......」

另一邊廂，宮殿大廳回歸寂靜。

一個黑色身形，默默靠著大廳角落牆壁。他沉吟一聲，一拐一拐的往右邊門進去。

阿Hill一手捂著頭，左眼被血液遮蔽了視野，另一只手唯有摸著空氣，跌跌撞撞的探路。

穿過飯廳，走過暗道來到實驗室。

「狗男女......唔好以為我咁容易對付。」

嘻嘻嘻嘻嘻。

我會嘗試整合之後劇情，等佢無咁亂

時間線都跳跳下咁，雖然好多電影會咁，但變咗文字就有啲難跟。

我會留意下

「對手只有一個，我地數三聲，一齊撲上去好唔好？」

偉仔這個提議下一秒便被否決了。

「佢已經唔係人，係一隻怪物，你要送死既自己過去。」

村民沒有一個願意上前，神馬暗暗鄙視這群見義思遷，貪生怕死的污合之眾。

獄長的情況極不穩定，一直喃喃自語：

「藥......」

神馬瞥了阿叻一眼，想到了些什麼，走到阿叻耳邊說：「而家獄長咁既樣，如果見到樽藥出嚟，一定會發狂咁搶左佢......」

阿叻幾乎馬上意料到他的計謀，瞪大眼不斷搖頭。

「唔得！唔得！」

「乖啦，為左大家。」神馬拍拍他的膊頭咧嘴一笑。

「唔得，太癡線喇！」

「幫幫手啦，一係一人攞一支吸引佢注意力。我既目標係將啲藥拋到海既遠處，等佢失去理智衝過去然後浸死，你只要配合，一定成功。」

聽到此話後，阿叻誇張的笑了一聲，然後連忙遠離神馬。神馬皺著眉，一個箭步上前伸手放進阿叻口袋，想把藥掏出來，阿叻嚇了一大跳。

「喂你傻左呀，比佢見到點算呀！」阿叻望了獄長一眼，緊掩口袋不讓神馬得逞。

「一係你攞左出嚟先比我先啦，我自己去引走佢。」

「都唔得，我唔可以見住我兄弟出事架，總會有其他方法......」

兩人僵持不下，而且令人害羞的姿態開始吸引了其他人注意力，包括獄長。

搞咩啊佢兩個，Joyce不耐煩的想。獄長步步進逼，涼亭後已經是海皮邊緣，無路可走。再不想點辦法出來，大概只有逐一成為獄長的點心了。

「放手呀，你傻左咩！」

「你放先我咪放囉！」

「拿拿拿......」

「喂！」

糾纏之際一個不小心，藥物從罅隙滑出袋裡，四瓶藥物通通跌在軟綿綿的沙粒上。神馬和阿叻好像中箭一樣停止了動作，面面相覷，再望著地上的藥物。他們就連拾起藥物的動作也不敢做，只是像發條機器般慢慢側過頭，瞥看獄長的反應。

糟糕了。

獄長的眼白頓時充血，向著藍天嗚呼著，震懾的聲響令村民蓋緊耳孔。下一秒，她便彎下身子雙手抓緊地皮，似隻豺狼般向二人奔走。

「嘩！！」

兩人手忙腳亂的拾起藥物，一人兩瓶，然後左右兩邊逃竄。獄長眼珠轉一轉，倏地闖進人群裡穿梭，其他人嚇得呆呆佇立著，任由她狂奔，全沒有阻止的意欲。

她俯下身子跑得更快，目標是向隧道正前方跑著的阿叻。阿叻逃跑的動作誇張，口裡唸唸有詞。

「唔好追住我啦......唔好追住我啦......」

阿叻的速度不快，不消一會獄長便追到。

「攞啲藥拋向海度啦！」神馬大喊。

阿叻回頭眼見獄長快要追上，他花盡力氣把兩瓶藥物拉弓一擲。

「要藥既自己落海攞啦！」阿叻鮮有的股起勇氣，把藥物當成鉛球般拋至老遠。

藥物隨著拋物線高高拋到天際上，獄長果然只是仰望著上空的藥物追隨，慢慢移動到海皮邊緣。

獄長失去自我的追逐。

要成功了嗎？

怎料風向忽然一轉，藥物反方向的墜落在岩石上，發出清脆的玻璃碎裂聲。

藥液應聲溢出，滲進沙子裏去。

獄長怔住了，過了幾秒，她眼光轉移向神馬身上。

「睇住呀！」阿叻說。

獄長嚎叫起來，整個人幾乎已經失去人性變得獸化起來，她的鼻子動一動，然後便向神馬奔去。神馬穿過人群奔跑，結果獄長似輛大貨車般撞向擋路的人群，人們似積木一樣骨碌的撞散倒地。

偉仔見她不斷追著藥物，想了一想，得出了獄長需要它維繫生命及恢復理知的結論。

剛才阿叻嘗試把藥掉向大海，是想獄長追趕時淹死吧。

但把藥掉遠的距離始終有限，而且海皮附近的水深不多，獄長不是這樣容易解決的。

除非......

「比我，比藥我呀！」偉仔叫喚神馬。

「下？」神馬問。他正亡命的狂奔著，獄長緊緊追著他不放。

「我有辦法。」

神馬以一絲狐疑的眼神望他，是一種對偉仔不信任的表示，偉仔見神馬沒有反應，加重語氣再說：「我有辦法解決獄長啊，比我啦！」

聽到這句話後，神馬明顯的動搖了一下，但獄長追逐的聲音在耳畔後徘徊，他還是逕自繼續跑著。獄長速度好像獵豹般，不消一會兒便跟上，然後用力向神馬肩膊一撲，神馬狼狽著地。

神馬大字型的跌在地上，頭向天際，獄長猙獰的面目遮蓋了半邊藍空。她舉高手上的利爪，似乎想要先殺掉神馬。

「嗄...嗄...」他上氣不接下氣的瞪著獄長，獄長血紅的眼珠裡，看不出任何人性。

獄長把利爪一揮，目標是迎面的神馬。

偉仔著急的衝過來。

「神馬！」

「接住！」

千鈞一髮的一刻，神馬用前臂的力把兩瓶藥拋到跑了過來的偉仔。

偉仔取了藥物後跑了十步遠，然後放慢腳步回頭，在獄長眼前揮著藥。

「喂喂，呢邊呀怪獸獄長，你唔係想要呢樣野咩？」

紅眼睛裡映見偉仔沒頭沒腦的嘲諷，獄長收起了劃在神馬眼前的尖爪，一步一步向偉仔走去。

神馬禁不住問偉仔：

「你想點樣做呀？」

「用你諗既方法。」偉仔莞薾，然後繼續跑向汪洋：「不過做得更徹底。」

說罷，偉仔脫下上衣除手一拋，露出古銅色的壯健背樑，跑到海邊一躍而起，拿著藥物跳進水裡筆直的游。

獄長見狀，不作思索的跟了過去。甫下水，便能看出她不諳水性。獄長蹣跚的嘗試在水上走，發現不可行，才勉強的換成狗仔式游過去。

但這樣一來，偉仔便沒辦法回頭游向岸了。

「偉仔！你癲左呀？」Joyce慌了：「神馬，阿叻，你地仲企喺度做咩呀？去救佢啦！」

神馬沒有回應，只是默默注視著遠去的偉仔。獄長好不容易游到海中心後，似是掉進熱騰騰的火鍋裡的青蛙一樣，不斷掙扎。

與此同時，偉仔的身影卻已不見蹤跡。

「我地無野可以做到...」阿叻嘆聲悶氣坐在地上：「的確，偉仔既做法先可以令獄長游遠啲。」

「佢唔會有事既，我相信佢。」

神馬面無表情的說，阿叻清楚他只是嘴上說著，心裡也很擔心偉仔回不了來。

獄長在海上掙扎了快有十分鐘，雖然她未有游回岸邊，但她頑強的耐力實在駭人。

又過了五分鐘，她終於沉於水裡，靜止不見。

「佢地消失左......」

「咁係咪即係無事喇？」

「係呀！」

「得左喇！」

「獄長死左喇！」

「我地自由喇！」

村民興高采烈的狂歡，仿佛對偉仔的貢獻視若無睹，只是單純地享受成功的快感。

神馬三人並排的看著地平線盡頭，海水在陽光下照出一條條銀針光影，清澈的浪花聲蓋過了村民的煩囂。

阿叻望著遠方開腔：「我明點解你話佢唔會有事喇。」

「嗯。」Joyce贊同。

「唔好咁老定住，另一個麻煩又要嚟喇。」

神馬目光有神的注視海的盡頭。

「嗚......」船嗚笛的聲音。

咁好睇嘅故冇人睇嘅

一日追到live 好睇

感動 歡迎新讀者

咁高質嘅故冇人睇
反而d劇情千篇一律嘅甜故就咁多正評

繼續支持！！！！！

———再見監獄———

「紅色警報按鈕已被按下，41號監獄島已被攻陷，將會改發無人船前往港口，重覆，紅色警報按鈕已被按下，41號監獄島已被攻陷，將會改發無人船前往港口」

由剛才至今過了十五分鐘，實驗室一直重複著廣播。

阿Hill虛弱的靠在控制台側端，眼裡播放著回憶的畫面。

......

「紅色果個按掣包得咁實，其實係咩嚟？」

偉仔和阿Hill穿上監官制服，在實驗室裏跟隨著獄長身後。獄長當時還是個大美人，輪廓鮮明秀麗。

偉仔摸著按掣上的透明外蓋，好奇的問起。

獄長嫵媚一笑：「你唔會想㩒佢架。」

「你又知我唔想？個制包得越密實，我越想知道㩒左落去會點喎。」偉仔有點賭氣的說。

聽到他的話後，獄長只是微笑的搖搖頭，沒有生氣。

「如果你覺得活喺呢個世界就好似活喺地獄，咁呢個掣就係通往另一個地獄既捷徑。」

「好複雜喎。」偉仔輕輕抖動下巴。

「你試下㩒落去咪知囉。」

「未驚過。」

他撕走擱在上方的膠紙，小心的打開兩層透明外蓋，手心放在按鈕上，觀察著獄長的反應。

獄長以奇異的眼光投向偉仔：「㩒啦。」

「好啊。」

可是過了半晌，他也沒有這樣做。最後偉仔投降，重身把按掣封好。

「做咩停左手？」

「因為我發現，人類對於未知既事情都會存有一定既恐懼。」

「呵呵，原來係咁......」獄長明顯比剛才更開心了。

阿Hill知道，當時的偉仔作為間諜，所以抱著多一事不如少一事的心態，沒有按下去。

但獄長的話，阿hill深刻的烙在腦海裡。

如果你覺得活喺呢個世界就好似活喺地獄，咁呢個掣就係通往另一個地獄既捷徑。

他把緊闔的眼打開，不經覺間又回到現實。

廣播繼續輪迴的播著。

仲以為佢當時既意思係將成個島炸左添，睇嚟我會錯意喇。

阿hill對住無人的實驗室笑語喃喃。

漸漸，他感覺疲累了，眼皮再次沉重的合上，沒有再打開過。

——-

熟悉的吶喊聲傳來耳邊，有人從隧道方向過來。

「Joyce！神馬！阿叻！大家！」

三人驚訝的回眸，看見兩人奔跑過來。阿叻揉揉眼睛，不敢相信自己所見的事，不自覺的嘩了一聲。

「芷籬！至信！」

看見芷籬鬆容的樣子，Joyce終於放下心頭大石，露出久違的笑容。她抹掉身上的污塵跑過去，兩人走到對方前，緊緊的擁抱著不放。

看到這個感動的一幕，從後慢慢跟上的至信也自然的露齒一笑。

「你地一直去左邊啊，擔心死我喇。」Joyce雙手放在芷籬臉上，確認自己沒有看錯。

芷籬輕輕捉著她的手放下，瞇眯眼：「要你地擔心喇，所有事情一言難盡。」

當Joyce清楚確認自己不是作夢後，情不自禁的啜泣起來。芷籬小心的拭去打轉於Joyce眼眶的淚水。

「你地都無事就好喇。」

「嗯。」Joyce把頭擱在芷籬肩上，芷籬掃撫著她的頭髮，臉上滑落了淚珠。

至信看著腳下的路，一步步走到神馬和阿叻兩人前。三人沉默不語，一臉認真的互望對方。隔了十秒，阿叻忍不住噗哧笑了起來，二人也隨之笑著，笑聲洋溢整個海皮。

「點呀，戰績如何？」至信揚起嘴角，以調皮的語調率先開腔。

「非常卓越。」阿叻說起剛才的事，馬上湧現興奮之情：「你見唔到我地啱啱既表現咋，勁過三英戰呂布。」

「有冇咁誇張呀？」一旁的神馬質疑的笑說。

「唔誇張啦。你諗下頭先，我同你左右包抄，耍到個獄長暈沱沱。」

神馬對著阿叻的吹擂只是苦笑：「係喇係喇。」

「我一野將啲藥打爛左，佢嬲到發哂火失去理性，然後神馬將剩低既藥比偉仔，偉仔佢......」

說到這裡，阿叻猛地煞停了話，只是茫然的望著至信。

至信也是怔怔的望著他，等待他說下去。

「佢帶埋獄長跳落水，雙雙失左蹤。」神馬平淡的補充。

「噢。」至信恍然明白過來，阿叻收起了口微微垂頭。

「咁你呢？」神馬把話題轉到至信上：「唔見左你地咁耐，有冇咩發現？」

「發現？」

神馬望住駛近海邊的船：「例如點樣利用呢隻船逃出呢度。」

至信注視海面，果然見到一艘像軍艦大，灰白色的船向這邊駛來，船的設計英氣十足，說是戰艦也不為過。

「我地打算劫船離開呢度，但係船上面有咩人，有咩武器我地一無所知。以我地兵力，未必搞得掂。」

「兵力？」至信嘿嘿的笑：「講起兵力，佢地應該都到喇。」

「爸爸~」後方傳來一聲，至信打個冷顫。

阿叻回頭看個究竟，發現眼前的畫面後，愕然的張大眼睛嘴巴。

阿雞和三個監官，率領著其他監官及犯人們來到至信跟前，然後把空空的透明手槍還他。

「我地聽爸爸吩咐，將槍槍發射落著左製服既人度喇。」

至信見跟在後面的監官通通也變得混混沌沌，滿意的點點頭。

「做得好。」他摸摸阿雞的頭。

「我...我乖唔乖？」

「最乖係你喇。」

阿叻瞪大了的眼睛和嘴巴久久也合不起來。

神馬看著這荒謬的畫面，不禁調侃：「無見一陣，估唔到你做埋馴獸師添喎。」

「一言難盡啦。」至信尷尬的聳聳肩。

睇嚟最後都係清場reset醒返又喺監獄

咁又未必

他摸摸阿雞的頭。
呢到好CUTE

乖寶寶

船要來了。

他們放鬆的心情漸漸又變得繃緊起來。

眾人加強戒備，觀察船上有沒有什麼可疑人或動向。

嗚......

船由海上駛至海邊然後慢慢停下來，至信走近仰視甲板，甲板上沒擺放雜物，打理乾淨，就似私人郵輪一樣。

觀察了一會，依然未見任何人，氣氛變得奇怪起來。

這麼大的一艘船，而且據說是用作運送新的犯人，理應有人看守船身吧，至信是這樣想的。

「知唔知而家幾點？」他忽然問道，但沒有指定問誰。

「頭先我地過嚟既時候睇左一次鐘，係十點二十分，我叻唔叻呀爸爸？」

阿雞搶著答，旁邊的神馬聽到他最後嬌嗲的一句，打了個冷顫：「真係想打佢一拳......」

剛才十時二十分，那麼現在大概也十時半了，與之前廣播所說的十時正有所出入。

只是單純的巧合嗎？至信不確定的搔抓後腦。

還是見步行步吧，他思忖。

停船了，至信向島上的人打個手勢，示意準備搶船。

「等等。」至信把舉起了的手握緊。

甲板傳來咚咚的步伐聲。

一個碩大的身影從船的另一面甲板繞過來。

接下來的畫面，至信看到以後，舒懷的歎氣，然後向船的方向用力揮手。

哈哈哈......

聚人傳出似浪般的歡笑聲，還聽到不少人拍起掌聲。

「偉仔！咁你都死唔去喎。」至信高呼。

「聽過死過返生未啊？」

偉仔走到船頭，露出兩手堅壯的手臂，用肢體告訴眾人自己安然無恙。

這樣算是大團圓結局吧？神馬把手肘放在至信胳膊上問了一句，至信應聲點頭。

放下錨固定船後，偉仔把接駁的長梯拋下來後，眾人一個又一個扶著樓梯支架爬到甲板。

芷籬跟著至信爬到船上後，向下方海皮望去，離地大概有四至五十呎，這讓她嚇了一跳。

爬著樓梯的Joyce也有同樣的疑問：呢隻船船身咁高，你頭先仲要費左咁大力氣同獄長對抗，點樣上到嚟架到底？」

「講起我自己都覺得好神奇。」偉仔淺笑：「當時我都就快筋疲力盡，慢慢沉落海底，但係我聽到聲音......係人聲，然後我就見到附近嚟左條船，仲降落左條梯，好似想救我咁。」

「即係呢隻船仲有其他人！？」

阿叻十分誇張的半蹲下來，雙手合上露出拇指和食指扮作手槍，東張西望著。

「冷靜啲先。」偉仔輕輕踢了他的後背，他差點兒失去重心跌倒。

「我之後入左船艙觀察，船艙比想像中大，但係乍眼睇全部都係啲控制船既全自動電子裝置，而且唔見有寢室，睇嚟睇去都冇任何人喺度既跡象。」

「咁就奇怪喇，當時點解會有條梯救你？莫非條船高科技到可以探測水域附近既人類生命跡象？」至信狐疑的問。

「仲有另一個可能。」偉仔微微低頭，略帶沙啞的說：「可能有人一直喺遠處監視緊我地，佢地唔想我死......或者我地。」

倘若以偉仔的說法去看，那不就代表我們正一步一步的進入圈套嗎？

等到眾人上船了，船忽然間響起船笛，圓柱形的鐵色煙囱冒起裊裊白煙。

神馬和偉仔見狀，納悶的互看一眼。

「雖然呢艘係自動船，但係總會有人控制佢。」

神馬眉心一鎖：「假設你頭先既估計係啱既，但唔代表我地無辦法去控制呢隻船。」

「你意思係......」偉仔手心托著下巴：「入面可能會有人手控制室？」

「嗯。以自動船高科技既設計，應該會考慮到一旦失靈，或者導航系統出現異常，改用臨時人手控制船航既控制室。我地去望下，或者會有啲發現。」

神馬指向躺門，兩人逕進船艙找控制室去。

果然被說中了。

從控制室成功獲得此船的使用權，儘管早前可能有人從遠方搖控此船，但已經解除了。

偉仔從控制圖板上發現地圖：「神馬，你望下。」

地圖上記滿了各個不同島嶼或城鎮的航道，神馬第一眼便被圖中一個硬幣般大小的城鎮吸引住了。

格林城。

其他人其後也到艙裡搜索過，意外地發現大批糧食，罐頭食品、紙包飲品還有一些能夠存放多天的食物應有盡有，眾人喜出望外。

有人提議推舉至信和神馬兩人暫時作為眾人的領導，投票過後幾乎以全數通過，船裡的秩序亦因而穩定下來。

又過了一會後，各人準備就緒，船便慢慢駛離監獄島，往遙遙大海進發。

——-

遙遠的一處。

幽黑的會議室裡，窗外橘白色晚燈從落地窗戶微微照亮裡頭。

光線照不到的角落位置，那處隱約可見一抹黑影。

另一個身穿粉色西裝的男子，啪噠啪噠的走到角度前端。

「點呀，實驗既情況如何？」黑隅中聽到有沙啞的聲音開腔。

「非常順利。」西裝男子挺直身子匯報。

「實驗品呢？」

「成績比預期更好，兩個實驗品都成功離開41號島，我地分析過佢地既表現，雖然未取得完整數據，但佢地比之前既實驗品喺智力同體力上都優勝。」

「咁......佢地而家去緊邊個島?」

西裝男齜齒咧嘴的賊笑：「同你預計既一樣，去緊52號島嶼。」

「好。」聽到拐杖敲著地的聲音，那人的目光在黑暗中仿如螢火：「登島之後，將兩人再洗腦，然後派入軍方特種部隊，將聯合軍殘黨一網打盡。」

「咁其他人呢？」

「佢地無價值了，隨便你處置。」

那人說罷舉步離開，拐杖走路的聲音響量得震懾人心。

西裝男彎彎身子送行：「國家萬歲。」

———

至信獨自站在船尾甲板，前臂對疊靠在幼幼的白色欄杆上，看著監獄島漸遠。

原來從遠處望向監獄島，上下工還有逆光橋連接著，活像一件工藝品一樣。

海風輕拂過臉，至信閉起眼，抱著點點忐忑的心情享受清涼。

面前的路，雖然迷濛不清，可能滿佈荊棘，但他相信他們正向著正確的路途去。

咕咕咕......

忽然間水聲變得渾濁，至信緩緩開眼。

聲音從那裡來？

至信豎耳細聽，然後往右方走了十步，再望向海面。

波光粼粼的海面上冒出泡泡，範圍大約是一個呼拉圈左右，他探出頭去看看，情境令他聯想到有人在水裡呼吸著。

搞什麼鬼，他心想。

探頭看清楚一點，水裡好像有東西在活動著，可是湖藍的表面上被日光照得反光起來，始終看不清內裡的東西。

至信雙手壓著欄杆，把上半身探出來，那東西變得清晰了。

那不就是......

未等他反應過來，一只巨大的物體躍現向他襲來，長著長髮和尖利的爪牙是那東西明顯的特徵。

至信馬上意識到這隻熟悉的怪物他之前遇見過——獄長。不知是否事發太突然令他看不清，但怪物一瞬的眼神好像跟獄長有所不同。

他嚇得手心一軟，在失去重心的片刻想要向甲板方向退後，怪物看準了時機，撐大雙手鎖住了他兩邊肩膊。至信感到不妙的睜大眼瞳，下一秒已經被怪物拉離欄杆，頭著地的掉在水裡去。

「救......」至信嘗試呼救，不過頓時被捂緊住嘴巴，吐不出話。

他墜落時看到了怪物的樣子，令他有點兒驚訝。至信感覺自己應該見過這個臉蛋。

噗通。水花濺起了一點，可是被引擎的響亮聲遮蓋了。

怪物的力度大得可怕，令他雙肩根本發不出力，無法動彈。眼看自己被牠拉進水底，越來越深，他感受到這次生命正面臨強烈的威脅，激烈的掙跳起來。他嘗試再反抗，不成功。

咕嚕咕嚕咕嚕......他鼻子喝了幾口水，氧氣不足令他腦袋不管用，只知道耳膜痛得要撕裂，眼前景物浮動，變得濛濛不清，慢慢褪成黑色一片，他痛苦的合上眼。

意識跟至信的身軀一樣，沉重的下沉著。

水底的冰冷刺激著他腦袋的每段角落，一瞬間眼底裡晃過很多未見過的畫面。

「放心，你真真正正既得救喇。」

這是他失去意識前聽到的話。

抱歉，由於呢排都比較忙，而且我都想花啲時間組織下往後劇情，所以暫時會停更新一排

多謝咁多位讀者一直既支持 你地係我寫文既原動力

加油

新讀者留名

等你

好

要停幾耐 好鐘意依個故

呢啲位停...?

幾時返黎

快啲返黎

移動迷宮啲fd？

感澳大家

快

樓主有新故未？

樓豬唔係諗住斷呀？

唔係諗住唔寫下話

真棄故？

拋西瓜.jpg

屌你，出古啦

樓主去左邊

出文啦

12月先見到8月既post，有排追

原來係爛尾

樓主呢

屌棄左故

有少少似移動迷宮

文呢？

Amy 變左做怪物

點解會無文？樓主比人ban左？

抱歉各位

因為有段時間我諗唔到點寫落去 有諗過放棄但係見好多人其實想睇埋呢個故落去

所以我寫完新果個應該會花啲心機度翻呢個故

算你啦

先留名

———變異———

至信躺在床上緩緩睜開眼，眼前是皚白的天花板。

他撐起身子坐起來，環顧四方後發現自已獨自身處在一間病房。

病房放置了檢查心電圖的電腦，急救器具和工具箱等等，醫院病房應有的設備這裡也齊全。

他低頭一看，還發現自己換上病人所穿的素色衣服。

我到底喺邊？至信滿頭問號。

為釋除疑慮，至信下床往門扉方向走，推門出去，只見一條空蕩蕩的走廊。他警戒的瞧看四周，然後沿著走廊一直走。

一路上，他聽到流水潺潺的聲音，這使他很在意。

初時至信是抱著戰戰競競的心情去探索這個未知的地方，可是走到走廊盡處，來到全景玻璃窗面前時，他的心情由不安轉化成徹底的驚嘆。

「呢度，到底係......」

窗外是個清澈潔淨的水中都市，日光打進寶藍色的海洋裡變成幽幽的白光，照著一座又一座建於水中的高樓大廈。大樓多以綱骨結構打造，令外觀上呈現纖幼美，加上浮在水面上的馬路通道，看起來就是超現實的科技都市，美得媲美烏托邦。

至信陷入迷思，眼眸下的一切絕不是一幅圖畫，而是活生生的景物。但是要在水裡建成都市，要怎樣才能做到？

「首先用鍍膜隔絕海水，然後穩固地基再喺上面建造呢個水中都市，無一定既科技技術都唔可能做到。」

突然有一把聲音從右方傳來，至信一看，一個留有紅色頭髮，外貌俊美的男子徐徐的向他走過來：「醒左嗱你？」

至信戒懼的瞪著那男子：「你係邊個？」

「冷靜啲。」紅髮男子示好的笑：「我叫劉倫，係聯合軍作戰部隊既指揮官。」

「聯合軍？」至信好像聽說過。

「嗯，啱啱就係我地救返你，等你唔好繼續受到「國家」既折磨同利用。」

至信憶起失去意識前，被一隻像獄長般的怪物拖到水底裡的悽慘場面，他頓時皺起眉頭。

「有隻怪物拉我落水，差啲整死我，咁都算係救我？」

忽然間，玻璃窗旁邊的另一邊門爬出一隻長滿利爪的怪物，至信馬上認得牠便是那頭怪物，嚇得至信後退幾步。

「嘶哈哈哈哈......」那頭怪物看著至信獰笑起來。

「喂唔好玩啦艾克，想嚇死人咩？」劉倫嚴肅的道。

怪物聽到後，慢慢的縮少和變得人性化。最後佇在眼前的，是個披散頭髮的年青男生。

「你好啊，我叫艾克。」他向至信打個招呼。

至信望著這一幕，不可置信的張大嘴巴。

「我叫至信...解你可以好似獄長咁變成怪物嘅？唔通你......都係靠住食人為生？」

「緊係唔係啦，我最怕就係見到血。」艾克吐吐舌頭。

「係細胞值入技術。」劉倫說。

「細胞值入？」

「喺記憶抽取值入技術出現之後，我地就開始研究細胞值入，睇下人體可唔可以變異做其他生物。」劉倫認真的解說：「「國家」既研究方向同我地非常相近，不過佢地係以「食人」嚟達到變異，雖然呢個做法低成本好多，但受害既只會係無辜既市民。」

「我唔明白。」至信抱手的問：「點解無啦啦要搞變異，正正常常做個普通人唔得架咩？做呢種損人不利己既研究有咩意思？」

「因為要打贏呢場仗，關鍵就係變異能力。」

劉倫所指的，是老三之前說過的第三次世界大戰吧。

「雖然你失去左記憶，但你應該都喺老三口中聽過少少關於而家既時代背景啦。第三次世界大戰已經打左有近五年，「國家」由微不足道既勢力，靠住記憶謀殺而變到極之龐大。我地聯合軍初時過份輕敵，結果兵敗如山，而家仲只能屈居於水中城市......」劉倫愈說愈氣，至信看得出他對「國家」的憤怒十分之大。

「亦因為咁，所以我地先要冒住風險去救你。」艾克在旁邊補上一句。

「我？」至信困惑：「我有咩咁特別？」

「因為你係僅存既三個叛國者之一。」

「叛國者？」

「你背上既烙印就係證明。」劉倫說的是他身上的火鳥烙印：「只有叛國者先會擁有呢個烙印。」

「下？」至信更疑惑了：「唔通我有啲乜野驚世能力係我唔知道？而且神馬都有烙印啦，你地唔救埋佢走既？」

至信把話說完後，發現兩人臉色一沉。

「本身除左我，其實仲有另一個同伴一齊行動，佢就係負責救走神馬。」艾克嘆了口悶氣：「不過途中佢觸及到無人船既偵測系統，無人船然後發射魚雷將佢擊中......」

「啊...」至信感覺自己說錯話了，抱歉的低低頭。

「戰爭就係咁，生命往往好脆弱。」劉倫說：「而你問叛國者係咪有驚世能力，我可以答你，係。」

「真既？」至信舉高手瞧看自己身體，卻一點也發現不到有什麼特殊能力。

「能力係需要發掘既，跟我嚟。」劉倫邁步前行向大門口。

「去邊啊？」

「去激發你既潛能。」

至信和艾克跟著劉倫走，離開大樓步出水中都市。踏上浮遊的道路，四面八方的事物也令至信目瞪口呆，例如道路的街燈除了照明還會噴發出清新空氣，用氣球綁著的電視機懸在空中讓途人觀賞即時新聞，等等......

不消很久，他們便來到另一棟宏偉的大樓。乘電梯直上最高一層，穿過保安系統，來到一道啡色大門前。

「歡迎嚟到聯合軍最自豪既研究所。」劉倫把手放在辨識系統上，門自動開啟，映入至信眼廉的畫面令他大呼驚訝。

研究所面積大得誇張，擺放著各式各樣最新科技的研究器材，還有一些透明箱裝著實驗所用的動物，整個場所比起之前在監獄島所見的專業得多。有近三十個研究員專注於工作，更有多部人工智能的機械人輔助，他們正處理著一堆用試管裝好的液體。

「你算好彩架，呢度無乜可以有機會入嚟架。」艾克搭著至信膊頭。

劉倫大步的繼續向前走，研究員看到他也馬上展出敬禮姿勢，至信跟隨著他，最後來到了一間白茫茫的房間，房間中擺放著一個大型透明箱子，四周還有一大堆意義不明的儀器。

「呢度係...」

「係令你變異既房間。」艾克說：「你一陣就會去試下值入細胞，睇下變唔變到。」

「值入細胞，痛唔痛架？」

「少少痛啫，男人老狗，驚乜鬼痛吖。」

劉倫乾咳兩聲取得兩人注意，然後介紹說：「人只要經過激發腦細胞，有機會變異成三種唔同形態之一。」

「第一種：怪獸類，艾克同埋41號監獄島獄長（darling)都係呢種形態。呢個形態既生物長滿利爪，而且移動跳躍能力好高。」

「第二種：飛鳥類，呢種形態既生物會有羽翼生喺背部，可以好似鳥咁樣拍翼飛翔。」

「第三類：蜥蜴類，呢種形態既生物可以將身體融入於環境，唔容易比人發現。」

「變異成唔成功，其實係根據腦活量而定，一般人係唔會隨便變異到，而腦細胞發達既人先可以獲得其中一個變異能力。你作為叛國者，我好有信心你可以變異成功。」

「等等先！等等先！」至信擺高雙手在眼前揮動：「你忽然就向我咁有信心，我唔明白喎。雖然我可能係叛國者，但最終我只係個好普通既人，恐怕要你地失望。」

劉倫和艾克面面相覷，劉倫然後嘆一聲氣，解釋的說：「睇嚟要講講歷史喇。」

「叛國者一共十五人，以前係「國家」最重用既功臣。只不過佢地之後集體叛變，仲偷偷飲用左「國家」辛苦研發到最稀有既「大腦進化液體」，令「國家」失去左最重要既資源，亦係令到叛國者變得非常重要既原因。」

至信困惑：「大腦進化...？但點解我唔覺得有咩分別？」

「如果你仔細留意，你會發現你潛意識內既能力同埋知識會比人強上十倍。」

至信立即想起監獄島時的捕魚比賽，自己居然懂得分析魚類的游動去向，因此他怔怔的點頭。

「唔好講咁多啦。」艾克推至信向透明箱前：「好想睇下你會變成邊一類啊。」

至信有些膽怯的走進箱子裡，箱子除了正上方一些好像透氣孔的東西，基本上是空蕩蕩的。

「唔需要太緊張，你只要企喺入面就得。」劉倫走到幾個電視屏幕下假的控制枱，專心地按動按制啟動變異程序。

「我上次變異既時候，痛到好似比火車撞咁架。」艾克在箱子外興奮的說。

「咁大獲...?」至信明顯被嚇到了。

「哈哈，唔驚啦你男子漢嚟架嘛。」艾克裝個鬼臉。

這個小鬼......變異後，我一定要把你好好教訓一下。

至信整理好心情，呼一口大氣，雙手平放的佇立在箱中間。

「準備喇！」劉倫喊。

來就來吧。

「咔嚓。」

劉倫按下啟動按鈕，至信頓時感覺頭頂的氣孔噴出強烈的氣流。氣流初時就似冷氣風口般，其後強風混合了一些黃色的物質，至信瞬間發現身體僵直起來。

氣壓愈來愈強烈，那強度比飛機在三萬尺高空急墜還要厲害。至信面容扭曲，呼吸極之困難，身體細胞就似被硬崩崩的撕裂而開，痛楚絕對比艾克所說的「少少痛」厲害多十萬倍。

「停...停一停先！」至信痛苦的睜口道。

「頂一陣啦，無事既。」艾克笑說。

「我...頂你......」

至信痛得說不出話來，腦部感覺到有一大堆東西灌進來，思想行為開始不聽使喚。潛意識被掏挖出來，近千個畫面在眼前晃過，而這些畫面通通是他從沒見過的。

艾克望著至信虛弱慘白的臉，漸漸感到不安，回眸向劉倫說：「佢好似唔係好頂得住喎。」

「變異程序啟動之後，係停唔到落嚟。」

「唔係掛，咁落去佢會死架。」

「如果咁樣就死，佢對我地聯合國、對我地今次戰事既價值亦不過如此。」

艾克聽到劉倫的話後，只有無奈的看著至信。至信的情況非常糟糕，開始吐出大量鮮血，艾克見到鮮血後馬上感到反胃的掩著口。劉倫把雙手交疊放在胸前靜觀著，雖然他嘴上說得好像滿不在乎，但額頭已經流著一抹汗。

我要死了嗎？

至信腦筋疲憊得只能想到這句話，那絕望的痛楚刺穿他身體每個角落。

可是驀然地，他的腦裡有一股暖暖的氣息，忽然釋放出無比強大的力量，散發向全身。

力量之大，令他感到身體組織產生變化，甚至改變了他自身的形態。

原本一直承受的痛楚消失了，力氣無窮無盡的湧現，大得不受控制。

「嗚啊啊啊啊啊啊！！！！！」

他一聲呼嘯震耳欲聾，劉倫和艾克驚呆的打開嘴巴，聲音的衝擊力厲害得把整個透明箱，不，是整間房間產生震動。

「勁啊！佢會唔會爆箱而出架？」艾克訝異的問。

劉倫同樣是驚訝的臉，但他搖頭：「唔可能，透明箱係用非常堅固既元素物質整成，不過可以令間房造成震動，實在令人感嘆。」

慢慢地，至信發現自己開始掌握到意息，他嘗試把所有力量聚集在手上，然後一拳轟向透明箱。

磅！！！！

透明箱頓時飛散成碎片，脆弱得像掉在地上的玻璃杯，堅固物料在至信變異後，變得不堪一擊。兩人看著此情此景，下巴幾乎要掉下來。

震盪在透明箱爆烈後停止了，房間亦靜默下來，情況有如地震後的頹垣敗瓦。

「好犀利啊！」艾克鼓起掌聲。

至信緩緩步向兩人：「我感覺自己變異左，但......我唔知自己屬於邊一種變異。」

劉倫怔怔的看著他，眼神由驚訝轉成喜悦。

「唔敢相信，你居然有哂三種變異能力。」

「三種能力？」

至信變得比之前巨大一倍，皮膚白色毛茸茸的，背部長著一襲白色翅膀，身體更微微透明化。從身體外表去看，他確實集齊了三種變異的特徵。

「下！？有得三種都有哂架咩？」艾克驚呼。

「應該係叛國者獨有既能力。」劉倫說。

至信瞧看自己的身體，然後嘗試拍翼而飛，羽翼一拍他便筆直的高飛。他對突如其來的能力感到興奮莫名，可是下一刹，所有能力忽然消失了，他結果在半空墜下，摔了一個狗吃屎。

「啊...好痛，點解會咁既？」

「你仲未掌握好自己既能力，所以咁樣係好正常。」

「咁應該要點，先控制到隨時變異？」

「訓練多啲就得，不過我地而家無時間比你慢慢訓練住。」劉倫說罷馬上掏出電話，向另一方的某人說：「馬上準備潛艇，叛國者已經成功學習異變，我地要立即趕過去52號島嶼。」

至信瞧著自己手臂，略有所思。

如果芷籬佢地見到我有比獄長更勢利既能力，唔知會點呢...?

「你好快就可以見到你既同伴。」劉倫看穿了他的想法。

「真既？」至信擺出興奮的臉。

「唔好咁開心住。」劉倫凝重的道：「佢地而家有危險。」

——

「蠢材！蠢材！」

昏暗的會議室中，粉紅色西裝男一巴掌摑在另一個穿軍服的男人臉上。

「對唔住...因為我地唔知敵方都掌握左變異能力，所以派出既智能無人船並無加強守備。」

「你連我地最重要既實驗品都睇唔實，正垃圾！」

西裝男掏槍，一槍打死了軍服男。軍服男身後的其他軍官，嚇得臉如土色。

「你，出嚟！」西裝男隨便指一個軍官，那軍官立即步上前。

「係！」

「知唔知智能船既情況點？」

「船已經航行左三分二距離，好快就會到52號監獄島。」

「改變原先計劃。」西裝男眼神轉得銳利：「唔好喺佢地上岸前就射殺佢地，先捉走剩翻果個叛國者交比我，我要確保佢既安全。」

「知道！」他聽命後退後幾步。

「睇嚟要提前同叛國者進行實驗喇，聯合軍班友已經開始做野......」西裝男喃喃自道。

陽光微微照進會議室，西裝男的模樣變得清晰。

他，便是蠱惑Joe。

由於我怕隔太耐我會唔記得個故，因此我決定雙開兩個故一齊寫

只不過我平時要返工，寫既時間真係好有限，所以呢個故我可能隔幾日或者一星期先出一次。當然，每次出文會有一定數量

希望大家繼續支持下小弟，最後想賣個廣告，可唔可以幫幫手讚下呢個Page：

你地既讚好對我嚟講其實好重要 感激大家對我不離不棄

等咗好耐喇！ welcome back

已經唔記得邊個係 joe...

至信記憶中既一個人 之前好少出現所以唔記得都正常

Hi
仲等緊

———52號監獄———

「點算好啊？」

阿叻問神馬。

神馬嘆聲悶氣：「比佢一個人靜下啦，至信既事我地都做唔到啲乜。」

兩人站在船身甲板上，遠方眺望著船頭靠著欄杆的芷籬。看她悶悶不樂的樣子，加上紅腫的臉蛋，應該之前痛哭過一場，淚痕依然留在臉頰上。

「唉，至信條友搞咩架，點會可以無啦啦喺船消失架啫？」神馬嘖一聲。

「會唔會係企喺船頭睇風景既時候，腳仔軟跌左落船啊？」阿叻模仿著腳軟時顫抖的樣子。

「你估佢係你咁弱咩。」神馬踢他一腳，阿叻差點失平衡跪下來：「只不過，搵過條船咁多次都未見佢，的確有落左船既可能。」

「不過芷籬已經擔心到飯都食唔落。」

「而家只有繼續搵架咋，並無他法。」

芷籬應該是隱隱聽到他們對話的聲音，然後回眸發現了他們，但她並沒有過來，只是繼續留在船頭看著海上風景。

此時，Joyce和偉仔也走出來甲板，他們剛剛搜索完整條船一片。阿叻問他們有沒有發現，他們垂臉搖搖頭，這已經是他們第五次地毯式搜尋整條船了。

神馬見沒有任何進展，轉問另一個問題：「我地仲有幾耐去到格林城？」

「十五分鐘。」偉仔答：「我地應該就快可以望到個島。」

「大家！」芷籬忽然喊道，幾人隨即走向船頭，她指著前方說：「好似...見到個島喇。」

淡薄雲霧後，水平線上隱約能見一抹領土。從他們的航行方向去看，那領土的定位便是格臨城的位置。

眾人臉上呈現一道久違的微笑，只有芷籬和神馬依舊不笑。

「放心啦。」Joyce窩心地拖著芷籬：「至信一定唔會有事，要相信佢。我地返左格林城後，一定會打聽到佢消息。」

芷籬被她一說，想了一想，與其傷感下去也沒意思，倒不如抱著希望繼續前行，她最後也頷首：「嗯。」

「你又做咩面色咁差呀？」偉仔抱手，瞥了神馬一眼後問。

「我覺得事情無咁簡單。」他乾脆的答。

阿叻反他個白眼：「好心你唔好成日諗野諗得咁複雜啦。」

「你諗下，一隻無人船駛嚟比我地偷用，路程居然無任何阻撓，而且至信喺開船無耐就失蹤左。我諗緊呢一齊係咪有關聯，但就未得出合理既答案。」

「或者，所有野只係巧合呢？」

「邊有咁多巧合。」神馬撥撥吹亂一點的頭髮，往船艙裡走：「不過我地都無其他選擇，唯有見步行步啦。」

他把話放下後離開，走進船艙裡。眾人收起了剛才一剎的喜悅，換成不安的情緒。

「佢講得有道理。」偉仔說。

「杞人憂天，明明就係我地行緊好運。」阿叻聳聳肩。

「阿叻，佢講既說話並無錯......」

Joyce驚惶的一句話，令幾人望向她，她遙指著前方島嶼，原來領土的光景漸漸變得清晰。但是一看，島嶼完全不像是城鎮，反而那枯竭的山林，和聳立的外牆，叫他們很在意。

「無可能......係監獄島！？」阿叻的眼珠快掉出來。

「係咪航道出錯，去左第二度啊？」芷籬納悶。

「去控制室望下。」

偉仔飛奔進船艙，直衝去控制室。

其他人也一起跟上。

直到來到控制室門前，只見幾個村民和神馬密密的商討著。

「神馬，出事喇，我地去緊既係監獄島。」阿叻十分徬徨。

「啱啱已經知道喇。」神馬淡淡的說：「我果然無估錯，船既地圖其實係做左手腳，我地去果度並唔係格林城。」

「咁我地快啲轉舵去第二度啦！」Joyce非常不願意再回去監獄島。

可是神馬輕輕搖頭：「隻船既人手控制權唔受控，懷疑有人遙控取回主導權......又或者，我地由頭到尾都無主導過，只不過係中左人地既圈套。」

「我地應該要點做好？」

「你地出翻去船頭，我留喺度睇下可唔可以重奪船隻主導權。」神馬說：「留意島上有冇人埋伏，搵人準備定武器，盾牌通通攞上嚟，因為好大可能有人會用槍射擊我地。」

「知道，武器方面等我去處理。」偉仔聽命後向船艙另一方房間方向急行。

阿叻等人亦聽命，返回船頭位置觀察情況，島嶼情況愈來愈清晰，岸邊港口的設計與之前他們的監獄島並無太大分別。

過了半晌，偉仔帶著一群村民上來，村民已經裝備好，他們的臉部表情卻明顯是未有準備。偉仔拿著幾個鐵盾牌，分派給阿叻等人。

「有冇睇到岸上有可疑人既身影？」偉仔問。

「暫時睇就唔見有。」芷籬答。

「唔好鬆懈，船好快就靠岸。」

船隻的航行速度緩緩減慢，看來是有程式指令控制它自動泊岸。引擎開動聲漸漸變少，很快，船隻便筆直的停在岸上，一動也不動。

海岸上有一堆草叢，風吹之下搖曳而動，乍看下分不清裡頭有沒有人。只有親身下去查察，才能知道有沒有伏擊，還有這個島的實際情況。

甲板上眾人面面相覷，不知如何是好。偉仔見神馬下了去控制室忙於研究著，便暫代他領隊的位置，向所有人說：「我地搵幾個人落去，睇下呢個監獄島既情況。我會落去，有冇人跟我去？」

偉仔掃視所有人一眼，幾乎沒有一人打算跟著他，有些人甚至用盾牌遮掩自己的臉，以免被他選中。偉仔無奈嘆息，看來村民是害怕島上的伏擊，不想白白送死。

「我去。」芷籬突然踏前一步，身先士卒的說。

偉仔亮眸一笑：「好，仲有無人？」

「我都去。」Joyce見她決定去查察，鼓起了勇氣也跟她一起，然後瞥了阿叻一眼，示意他也要過來。

「喂...我留守喺度得唔得啊...」他怯怯地問。

「你話呢？」

「好囉。」

阿叻極不情願地站出來，此時他們合共有四人，偉仔再一次確定沒有人要跟上後，便與芷籬他們徐徐下船去。其餘的村民則在船上觀察他們，他們揚言若有什麼事，會馬上過來幫忙。當然，芷籬他們很清楚村民是不會這樣做的。

岸上平靜得不太尋常，除了海風聲和鳥叫聲外，跟本聽不出監獄島裡有任何動靜。偉仔帶領著三人，一步一步的走向草叢方向，跟在身後的是芷籬，然後是阿叻和Joyce。

偉仔來到草叢前，一手翻開雜亂的草，查證到裡頭沒有人後，他們沿著草叢隱身慢慢爬向監獄島門前。

爬在隊伍中間的阿叻，總感覺到有些不自在，他偶爾誇張的抬頭或扭頭，那焦慮的狀態影響到身後的Joyce。

「你可唔可以咪成日郁嚟郁去啊？次次郁都搞到我好緊張，以為有啲咩事啊。」Joyce抱怨道。

「我唔想架，但你地聽唔到咩？」阿叻以幾不可聞的聲量說：「四面八方，都有鳥類嘶叫喎。」

Joyce豎耳一聽，果然聽到遠方傳來啞啞聲，但她隨即皺臉拍打阿叻的後腳。

「聽到又點？雀鳥你唔係都驚啊嘛？」

「問題係，佢地嗌得好唔尋常喎，我唔識形容啊，但佢地嗌得好......」

「好有規律。」最前方的偉仔插進話題：「其實我都留意到，一般鳥類唔會嗌得咁乾脆。感覺上佢地互相傳遞緊信息，好似摩斯密碼咁。」

「莫非有人發現左我地？」芷籬擔心的問。

話剛落下，鳥獸叫的聲音猛然變大，那尖刺的嘶叫聲令人心底發寒。四人連忙剎住行動，放下盾牌，默默的觀察一番，四周依舊沒有任何東西出現，就連雀鳥也看不見半隻。

阿叻的心跳急增：「好恐怖啊，我地不如返去啦......」

「噓，唔好郁住。」偉仔收細聲量一說：「好似有動靜。」

「唔係掛。」阿叻連忙用手蓋著嘴巴。

果然，雀叫聲混合一些腳步聲，從監獄島方向傳來。偉仔瞥看監察島外牆上方，一道黑色身影佇立著，遠看分不出是人或是鳥。

眾人屏著呼吸一言不發，若果現在被人發現，空矌地方下他們根本找不到躲避槍彈的好地方，即使有盾牌，也必定被活活打死。

千萬...千萬不能發出聲音。

正當大家全神貫注的守候時，一隻三米長的蛇緩緩的從後靠近他們。Joyce聽出草叢翻動聲，回頭一看，一隻麟紋班駁的大蛇就在她眼前。那蛇仿佛找到獵物一般，伸動幼幼的舌頭。

Joyce先是一呆，然後禁不住驚呼起來。

「啊啊啊啊！！！有蛇啊！！！」

返黎啦

找數了

有文了

push

高尖的嚎叫聲直上雲霄，蛇也被聲音嚇跑了。但是監獄島瞬即有五道身影分別在上空飛衝出來，那些好像大鳥的生物向他們直飛過來，幾人馬上嚇得慌張。

「白癡呀你？」阿叻聲線也顫抖了。

「有...有毒蛇嘛...」

「跑，向後跑啊！」偉仔吶喊一句，然後死命的往回船方疾跑。四人拼盡力氣逃亡，可是芷籬邊跑邊回望時，發現這些大鳥速度異常，已經快要飛到過來。

而且...他們並不是大鳥。

他們是長著烏黑羽翼，拿著槍械的人類。芷籬看到這幕，便更拼力地奔跑，但不幸腳踝忽然跘倒地上的石塊，重心一掉，她狼狽的跌在草叢外的沙地海岸上。

「芷籬！」三人馬上停住步，想要救她。但是同時間，五隻鳥人已經飛到眼前。

完了...完了...阿叻投降般舉高雙手喃道。

芷籬望著低飛下來的鳥人，與他們對視了一眼，鳥人其後飛過四人，沒有對他們作出任何攻擊。

鳥人然後似戰機一般，飛馳向船隻。

「吓？居然無事？」阿叻由驚變喜。

「佢地好似搵緊啲野。」芷籬從鳥人們的眸色，讀出這個信息。

偉仔沒有一絲放鬆：「村民！神馬！去保護佢地！」

村民看見幾隻身軀龐大的鳥人在船上方盤旋，也立即架起盾牌，有人不時向他們投擲刀具，只不過鳥人輕鬆便躲開了，這使他們萬分驚恐。

「佢地...係有翼既人嚟架！」

「咁咪好似獄長咁，係怪獸囉！」

「仲要有五隻，我地死硬啦！」

村民你一言我一語，態度消極。再投擲一兩次武器後，漸漸地再沒有人敢向鳥人攻擊，只是怔怔目望他們。

「叛國者喺邊？」一隻鳥人低飛，以命令般的語氣問。

「叛國者？」

「咩嚟架？好似聽佢地講過。」

「係咪講緊神馬啊？」

「哦神馬，佢喺船艙控制室啊！」

「嘿，謝謝。」鳥人詭譎一笑，然後五隻鳥人一起飛衝進船艙內，消失於眾人眼前。

此時偉仔四人剛剛回到船上，芷籬見五隻鳥人飛進船內，馬上想到鳥人的目標是神馬。

「你地做咩話比啲鳥人知神馬喺邊啊！？」她十分生氣。

「咩喎...」有村民答：「佢問我地，唔通唔答咩？唔答實會比佢殺死架。」

「係囉，而且佢地目標係神馬一個啫......」有村民附和。

芷籬已經氣得不想再理會他們，與偉仔三人跑向船內，甲板上只剩一群目然的村民。

而在船艙的控制室裡。

神馬多次嘗試重啟船航程式，但船隻就是不受控制，在他苦惱之時，猛地背後有道強風劃過，殺氣濃烈。他向後一望，五個鳥人已經站在他後面。

「你地係......」

未等他把話說好，兩個鳥人已經逕自走近他，打算抓住他的胳膊。神馬當然不會容易就範，他敏捷的避過兩人，急急分析了幾個鳥人一眼，再佯裝向後面三個鳥人中的一個攻擊。

鳥人一笑，沒有打算避開，想瞧瞧他有什麼能耐。怎料他原來是聲東擊西，衝到牆上按下緊急制，警鐘系統頓時由整個控制室每個角落響起低沉的聲音。

因為鳥類對低頻的震動聲比人類敏感多很多倍，幾個鳥人立刻痛苦的用手掩耳。神馬乘著空檔，馬上逃竄出去。

「哼，聰明喎...不過無用架！」其中身形最大的鳥人，用羽翼一把拍在神馬身上，神馬瞬刻被打飛至牆壁上。那鳥人再走到緊急制旁邊，插穿牆壁截斷接駁警鐘的線路，低頻聲響隨即停止下來。

神馬痛苦的躺跌在地，腹部被襲後痛得像火燒一樣，而且撞向牆壁時後腦撞擊不少，令他有些暈頭轉向。截斷線路的鳥人，應該是五個鳥人中的首領。首領鳥人向左右兩旁的鳥人使了個眼色，兩人馬上把神馬捉了過來他的跟前。

神馬想要掙扎，但他們的力量明顯比一般人強大，根本不可能反抗。首領鳥人抓著他的臉，凝視著他，咧嘴一笑：「真係好想將你食落肚......」

可怕的一句話，令神馬立即想起獄長，亦令他感覺到莫大的生命危險。下一秒，他感到一陣劇痛和目眩，很快便失了意識，首領鳥人弄暈他，回頭展起翅膀：「走。」他說罷拿起神馬飛回出船外，其餘四個鳥人也從後跟隨。

沿著通道跑向控制室的芷籬幾人，前方忽然有強烈的風壓迎現，他們下意息的彎低身子，幾個鳥人便從他們頭頂上擦飛而過。速度之快，甚至令他們看不清楚發生何事。

鳥人們飛到出船外，再一次盤踞在船的上空。

「我帶佢交返去先。」首領鳥人握著神馬於手中說：「而剩低既呢班人，你地隨時處理啦。」

其餘四個鳥人面露心寒的笑臉，還啞啞聲的興奮叫囂起來。首領鳥人交代一句後，便向雲霧遠方拍翼飛翔，慢慢消失不見。

四個鳥人叫囂過後面面相覤，其中一個張開血盤大口的笑。

「我地玩個遊戲吖......鬥食得多人？」

「嘻嘻嘻嘻......」其他三個狂笑。

他們俯瞰船上傻頭傻腦的獵物，下一瞬間，隨即以極快的速度衝向他們。

殺戮遊戲，正式開始。

———殺戮遊戲———

「救...救命啊......」

「啞哈哈哈啦哈！！！！」

鳥人在人群中穿梭橫飛，不斷用槍轟向村民，他們毫不留情，不論男女每個人也不放過。由於他們十分靈敏，盾牌對他們的防禦效果少得可憐。

淒慘的哀鳴聲從船上各處傳來，村民似老鼠一樣四邊逃竄。村民愈是害怕驚慌，鳥人們便愈興奮愈享受。

結果甲板上佈滿血肉模糊的軀體，有人半死不活，有人死狀慘烈。

鳥人把這些村民抓著，然後分屍吃掉他們，手法純熟得很。鳥人每次吃完了一人，又拾起另一些失去行動力的人廝殺啃咬，吃得滿口鮮血。

剩下的人紛紛想要溜進船艙內，令船艙入口位置堵滿了人，好像車子集體相撞的情況般。有鳥人看準機會，向入口位置掃射子彈，導致不少人慘死在入口處，其屍首阻礙著後方的人走進去。

可是村民為了存活，根本已經失去常性。他們踢走地上阻路的人，不理他們是生是死，總之確保自身的安全奔進船艙。

「嘩哈哈...佢地比我地仲冷血喎。」有鳥人看著村民自相殘害的畫面，失聲的笑。

「仲睇？睇嚟你唔想贏喇？」

「啞哈哈，係喎！」

他們說罷又再次獵食起來，此時，有一半村民己死於他們手上。

「唉啊你地唔好出去呀，有啲鳥人殘殺緊人呀，快啲匿埋啦！」

有些村民跑入船艙，與芷籬等人撞個正著。村民們身體和臉也濺到了腥血，驚惶失措的提他們一句，然後便往裡面奔走。

阿叻嚇得馬上拉停走前方的偉仔和芷籬：「唔對路啊，啲村民個個都搞到咁狼狽，我地都快啲匿埋......一係扮死！」

「唔得呀，啲鳥人捉左神馬走，我地要快啲救返佢。」芷籬肅然的道。

「但係我地只係普通人，邊可能夠打喎，咁樣同白白送死有咩分別？」

「唔試下又點知喎！」芷籬鐵定了心的說：「我地已經無左至信架喇，而家又比人捉走埋神馬。如果匿埋苟且偷生落去，你覺得你之後生存仲有意義咩？」

阿叻被她反駁得啞口無言，他嚥了口水，點一點頭，然後幾人繼續往出口位置跑去。

他們快跑出甲板時，一路地上也滿佈肢體不全的屍體，Joyce感覺到一陣反胃，幾乎要吐出來。

避過了地上的屍體小心的跑，終於他們走出到甲板位置。陽光照過來，甲板上到處也見到血池，棄置的盾牌，還有很多屍體擱置，場景仿如屠宰場一樣。

偉仔一轉頭，瞳孔不禁放大，只見四個鳥人圍住一起，舒舒服服的坐在地上聊著。從他們表情去看，好像吃得很撐了。

同樣地，四個鳥人發現了偉仔他們，此時情況變得十分尷尬......和糟糕。

「咦，居然有人自動送上門。」

「有冇人未飽架？」

「...」

「你啦，輸果個係你喎。」

「唉好啦，等我嚟。」

有一個鳥人聳肩站起來，就連槍械也不拿，一步步地走向偉仔。他們節節逃後，不知所措。

「我地應該點做？迎擊？」阿叻急問。

「佢地只係派一個過嚟，感覺係睇少我地。」芷籬架起防禦姿態：「如果我地一齊撲上去，有機會贏。」

偉仔反對：「但如果我地佔優，後面幾個鳥人一定會幫忙，咁我地就必死無疑。」

「都係......」

「唔會架放心啦。」走過來的鳥人譏笑：「我意思係，你地係無可能夠我一個打，只能夠慢慢比我折磨而死，啞哈哈哈。」

偉仔幾人皺緊眉頭注視他，雖然跟他正面交封絕不是好方法，但逃跑卻一定不夠他的速度快。

可惡...果然別無他法了嗎？

「轟！！」

一聲巨響，船仿佛撞到些什麼，猛烈的左右搖晃。眾人一驚，想去了解發生何事之時，船的底部再一次受到強烈的衝擊。

「係魚雷。」鳥人望向汪洋冷冷的說：「睇嚟有敵人。」

「聯合軍。」另一個鳥人恨恨的道。

果然，海上浮腫起一個彎彎的弧形，深色外殼的潛艇從水中衝出來。幾個鳥人見狀，立即戒備的注視海平線方向。

趁著鳥人們分神，偉仔幾人先退後到走進船艙的門前，靜觀其變。

潛艇浮現水面後停於船側，門扉一開，艾克率先跳出來。他搖身一變，身體瞬間長滿雄毛，指尖變得鋒利。

艾克觀察船上甲板，看到幾個鳥人後有點驚訝的張大口：「居然出動左四個變異人......」

但他還是沒有退縮，一躍而起凌空衝向甲板，仿如炮彈一樣的衝力，瞬間便來到鳥人們的跟前。鳥人們眼神凌厲，對他沒有半絲鬆懈。

「而家就連聯合軍都擁有變異能力。」鳥人不屑一笑：「食左幾多個人先變異到？」

「我唔似你地咁殘忍，利用科學能力都可以變異既。」

「就睇下邊一種變異，先係屬於最強既變異！」

兩邊不再多話，四個鳥人立即掏槍向艾克射擊，艾克連忙閃避，再亮起利爪衝向他們，大戰一觸即發。

潛艇上開始有人一個個的走出來，他們皆是穿著藍色制服的聯合軍軍人，手中拿著電撃槍。然後紅頭髮的劉倫也走了出來，他雙手持著匕首，一臉嚴肅。

「艾克又自己先行行動......我地支援艾克，上！！」

軍人們約有三十人，他們揮繩子接駁兩船，輕巧的跳到甲板，再對著鳥人們射擊，淡黃色的電流在空中不斷閃動劃過。

有兩隻鳥人受不住強烈攻勢，轉向攻擊軍人們。槍火聲音如同轟雷，血液和塵土四溢，混亂的戰爭上映眼前。

躲了起來的偉仔等人，看得目瞪口呆，就連逃跑也幾乎忘了，此時一把熟悉的聲音傳到耳畔。

「喂快啲走啦，想死咩你地！」

幾人隨著聲音一瞧，看到穿著藍色軍服的此人後，眼睛睜得大大的。

這個人，不就是......

「至信？！」

芷籬一見到他，一雙星眸驀然閃動，馬上撲入他的擁裡緊緊抱住他，一言不吭。其他人見至信完好無事，也萬般驚喜。

「要你擔心喇......」至信摸摸芷籬的啡髮淺笑道。

「你去左邊啊，擔心死我地咩。」阿叻笑不攏嘴的問。

「一言難盡...」此時一聲爆炸在戰場響起，至信立即不感鬆懈：「有咩一陣再講，大家跟我過去潛艇先。」

至信帶他們繞過戰場，從船後岸邊方向奔走。可是同時間，聯合國在戰場上的情況漸漸變得不利。

軍人們的身體素質始終不及鳥人，而且鳥人的速度似風，晃過電撃來襲，再把軍人們逐一擊殺。不消太久，有一半軍人也被擊倒了。

艾克雖然在對戰中佔優，可是左腹不幸連中幾槍，血液從破潰的傷口溢出。看到這麼多血，艾克感到一陣目眩，注意力從敵人分散開了。

其中一個鳥人見有機可乘，越過艾克的視野，來到他毫無防範的後背，對著他的傷口位置瘋狂開槍。

艾克慘叫一聲，吐出鮮血昏死在地上。

「艾克！」狂奔著的至信剎停步伐大呼。

「唔掂喎佢地，點算啊？」阿叻氣喘喘的問一句。

至信咬咬牙，現在的情況大概只有劉倫才能解決，但當他掃視戰場環境想找劉倫出來，卻發現他不在。

該不會是獨自躲了在潛艇裡吧......

鳥人把玩手中的槍支，一步一步迫近倒地的艾克，揚起恐怖笑容露出發黃的牙齒。

「睇嚟聯合軍入面識得變異既人唔多喎，殺左你然後食你落肚，唔知會唔會強化到我本身既變異呢？嘿嘿...」鳥人喃喃喃自語。

倒在地上的艾克，根本沒有能力逃走。至信看到此情此景，心裡焦急起來。

他想過去救他，腦海強迫自己嘗試變異，可是自己無論怎樣也不能成功，只能眼白白的等待殘酷畫面發生。

「喂！」另一個鳥人忽然不滿的上前：「要食都係我食啦，啱啱係我打傷佢腹部喎。」

「但係係我打暈佢喎。」

「我唔理，總之佢係我架喇。」

「你係唔想要命啊？」

「係咪要同我打過？」

「...兩個蠢才。」

「邊個！？」兩個鳥人爭執的時候，突然聽到這樣的一句，他們異口同聲的對外喊叫。不過居然方圓幾百米內，不見任何身影的出現。

...錯覺嗎？

兩人孤疑的把目光向外之時，猛地，他們之中的空間微微扭曲，如像湖水一樣漸漸浮現一道紅光。

待他們反應過來前，劉倫已經蹲在中間，兩把匕首瞄準向他們的心臟。他握緊力度，往裡頭一刺，兩個鳥人瞬刻繃直身體，面露慘色。

「大意喇......」

劉倫擺著森冷的表情，然後再刺得深一點，兩個鳥人沉吟一聲，血液如泉湧出，結果雙雙倒地。

只是須臾之間，劉倫便單人處理掉了兩個鳥人，各人以為他是以極好的身手過去刺殺，看到也暗暗佩服。

「呢個隱身既方式......」至信訝異的睜眼：「係蜥蝪類的變異者。」

剩下的兩個鳥人見戰況突然一面倒急轉，互視一眼後，不再與軍人糾纏下去，拍拍羽翼向遠飛走。

劉倫瞥了他們一眼，沒有打算追殺的意欲，見危機過去後，他馬上扶起昏迷了的艾克。

「你點啊？無事啊你？」劉倫心急如焚，可惜艾克已經失去意識。

至信等人亦立即跑了過去，瞧瞧他的情況。

艾克的腹部血淋淋一片，生死未卜。

「嘩...以佢既傷勢，要即刻同佢做急救。」芷籬說。

劉倫緊皺眉頭，然後一聲號令：「馬上回航。」

眾人回到潛艇，起航回去水中都市。

快啲完~

盡快 但我又唔想太草率咁遠，因為本身個世界觀要解釋翻

完

質素啵師兄

打錯

———戰勝的方法———

回到水中都市後，艾克被劉倫帶到上次實驗室大樓中的手術室，找了幾個頂尖的醫生，馬上為他止血急救。雖然情況不是太樂觀，但幸好過了危險期，暫時沒有性命之憂。

有軍官向眾人解釋，原來剛才他們所在的島嶼，是一個被廢棄了的監獄島，而格林城的位置，以那隻無人船根本不能前往——格林城實際位置是在地球的另一邊端。

因此，至信等人短期內是沒有辦法回家去，唯有配合聯合軍的行動。

而至信他們，則在大樓的會議室等待劉倫回來，跟他們商討往後營救神馬和與「國家」開戰的對策。

目睹剛才戰爭時各種變異人的出現時，芷籬他們已經大感驚訝。現在打開窗簾，還能見到自己置身於水中的世界，所有人也抱著幾百個問號。亦因為如此，他們圍著至信而坐，把目光投於他身上。

「你地唔好咁望住我啦，我好大壓力架。」至信搔搔頭。

「雖然我都係聯合軍既人，但潛入監獄做內鬼已經好一段時間，估唔到中間發生左咁多事......至信，你要一五一十講哂發生過既事出嚟。」偉仔抱手。

芷籬也股起臉頰以示不滿：「係囉，你一聲唔出就唔見人，唔比個合理解釋我我係唔會放過你架。」

「好啦...」至信輕嘆一聲。

至信詳細解釋自己上船後被艾克以怪獸形態拖了去水中都市，得知變異的事，自己被激發成三種變異混合體，和與聯合軍一起過來營救眾人等等情況......

「等等先！」Joyce截斷他的話：「你話你識得三種變異混合，即係你可以好似獄長咁變到成隻怪獸，同時又可以變成頭先啲鳥人咁？」

「算係啦...」

「有救啦。」Joyce如釋重負：「有至信保護我地，我地實可以搵番神馬，然後安安全全咁生活啦。」

「死仔，係勁喎，快啲試下變身啦！」阿叻十分期待的搖搖他。

至信苦笑：「只不過，我控制唔到自己點樣變異。變異既方法一般係由意念驅使，但係頭先艾克有難既時候，我費盡意念想變異，都唔成功。」

眾人沉默一會，阿叻才徐徐開腔：「車...咁咪即係無用囉...」

「點都好啦。」芷籬雙手合十：「而家最緊要係神馬同埋頭先個變異少年無事。」

「希望神馬無比啲鳥人食左啦......」阿叻嘀咕一句後，馬上被Joyce抽頭一擊：「唔準你亂講野啊，希望在明天啊嘛。」

至信聽著他們的對話，不禁憂心地聯想起神馬。

同樣身上擁有火鳥烙印的你，應該也曾經被大腦激活吧。我相信你的聰明才智，不過千萬不要有事啊......

此時，會議門開了，劉倫從門外進來，去到會議室的主席位子前。他的神態比起之前至信初到水中都市時，明顯疲倦得多。

「艾克點啊？」至信關切地站起來。

「無生命危險，不過短期內都唔可能再出戰。」劉倫淡淡的交代一句。

作為重要戰力的艾克，現在昏迷不醒，對聯合軍來說當然是個重要的打擊。至信想了一想，續問：「咁我地之後既計劃係點樣？」

「你地都見到，「國家」裡面識得變異既人好多，硬拼唔係好方法......唯有潛入「國家」既主島啦，我諗另一位叛國者(神馬)應該都係比佢地帶左過去。」

「主島？」偉仔問：「莫非係國家既核心島嶼「中央島」？」

「無錯。」劉倫細心觀察問問題的偉仔，恍然地認得他是誰，然後走近他友善的伸出手：「頭先太忙，未得閒同你打聲招呼......你一定就係派入41號監獄島既聯合軍成員偉仔，我喺其他軍官口中聽到你既大名。」

偉仔握著他的手以示禮貌：「相比起劉倫指揮官，我呢啲小角色算係啲咩喎。」

「失敬失敬。」

兩人忽然恭恭敬敬，在旁的阿叻看得噘了噘嘴。

「原來識架...？」他細聲在Joyce耳邊問道。

「佢喺監獄島既時候咪自我介紹過囉。」Joyce答。

「點知喎，以為佢吹水架咋嘛......」

劉倫跟偉仔問候過後，繼續說關於作戰的事：「我之前一直有諗過派人入中央島，因為中央島既正中心有一座五十層高既中央圖書館，經過我地調查，得知入面有一個解放記憶既機器「宙斯」。呢部機器受到極高度戒備，因為...佢就係我地打贏呢場仗既關鍵。」

「解放記憶「宙斯」？」至信步入深思，為何簡單一部機器，能夠成為持續多年的世界大戰的關鍵？

「「國家」既勢力強大，一向係靠住記憶謀殺各地有能之士，令佢地歸順。呢部機器特別之處，係可以以空氣粒子散播出世界各人原有既記憶。」劉倫打個比喻：「就好似一個Backup左既遊戲咁，當初呢部機器Backup哂世界所有人既資料，而我地而家要做既，就係去重啟番呢個Backup。」

眾人聽後又驚又喜，希望的曙光再次亮起，能夠得知自己真正身世，某程度是驅使他們一直努力下去的原動力。

尤其是至信，他很想知道Amy是否確實存在於他的往事中。

「點解會有啲咁好既機器既？」芷籬奇怪的問：「按常嚟講，如果「國家」知道呢部機器要脅到佢地既權力，一定會破壞佢架啵。」

「好問題。」劉倫尷尬一笑：「我都唔知點解，只係知保留呢部機器係佢地既最高權力人既旨意，果個係一個手攞柺杖，極度危險既人物。」

「總之我地偷入去中央島，搵出呢部機器然後利用佢解放記憶就得啦。」至信歸納劉倫的話。

「無錯，只不過有好大難度。因為「國家」入面最厲害既戰士都係喺中央島，而且......」

「而且？」

「而且我唔能夠同你地一齊入去。」

「下？」大家幾乎也喊了出來，劉倫是十分重要的戰鬥力，而且是行動指揮官，怎可以不參與這次戰役。

「唔係怕死下話。」阿叻有些嘲諷的問。

「你地睇埋就知點解。」劉倫按了放在會議桌上的投影機的按鈕，投影機立即向上投放一個360度可見的畫面，只見一個繁榮的城市，中心佇立著一座高高的大樓。

「呢個就係中央島。」他說。

眾人對著眼前的城市，仔細的觀察一番，果然在城市中心屹立一座中央圖書館。但圖書館四周也設有嚴密的監管，感覺生人勿近。

不過除了圖書館位置外，其他地方與一般城市的設計沒有分別，如果以擁有這麼重要的機器的城市而言，守備算是有點鬆懈。

「比想像中簡單啵。」偉仔老實的說：「相比起監獄島步步驚心，呢度應該容易好多啦。」

「你地仔細留意下呢個島既外圍先。」

芷籬把目光放外，只見邊境有一層黏膜般的物體，以鳥籠的形式包圍整個城市，這令她想起記憶中曾經看過的外國電視劇「天幕圍城」。

「呢個智能鳥籠，係可以掃瞄每個經過邊境既人，只要係被通輯既人經過，就會觸動警報，然後就會有敵人招呼你地。」

劉倫再按一下投影機，城市畫面頓時換成聯合軍的圖示：「由於我地聯合國既人，包括偉仔，通通都比國家列入通輯令之中，如果想偷入去，根本係無可能既事。」

「所以...而家入到去既人，只得至信、我、阿叻同Joyce？」芷籬頓時感到不安。

「拜托你地喇，結束呢場戰爭，只能靠你地。」

「喂唔係掛，我啱啱先死裡逃生，又派翻我入去死點得呀？記憶解放既野，解唔解放都無所謂啦......我反對潛入去。」阿叻漲紅了臉的拍枱，他的反應令眾人嚇了一跳。

「唔通你唔想救神馬咩？」Joyce質疑他。

「肥婆小姐，問題係我地連神馬係咪真係喺個島都唔知喎，可能死左架喇。咁唔通仲要我地四個一齊去送死咩？我地血肉之軀，而人地係怪物呀！」

「...你嗌我肥婆？」

「對唔住係我錯。」

「哈哈，我明白你既憂慮喇。」劉倫說：「你擔心既係唔夠怪物打，咁如果將你地都變成怪物咪得囉。」

「下？」

「比你地見識下電影級數既最新科技啦。」

———戰前準備——

漆黑一團的密室。

神馬本來是昏昏欲睡的，可是突然一道強光打過來，讓他不得不痛苦的醒來。

太陽燈瞧著神馬照耀著，神馬吃力的睜眼，發現自己在一間如同羈留室的房間裡。

他手臂輕輕一動，卻感覺到被某此東西束縛著，低頭一看，只見手腳也被鐵扣牢牢扣住了。

然後，背後傳來踱步的聲音，聲音伴隨著木頭敲落地上的清脆聲音。

「神馬。」有人喊了他的名字。

「邊個？」神馬想轉身看個究竟，可是身軀的束縛令他不能這樣做，他感覺到勢色不對。

那人沒有回答他的問題，但卻自說自話的道：「當初喺42號監獄島活捉左兩個叛國者，打算洗走佢地原有既一部分記憶時，當地獄長居然向國家報告，話有一位叛國者本身已經洗走人生頭十五年既記憶。呢個做法十分有趣，通常只有經歷過最殘酷過去既人，先會願意咁做......」

「你到底喺度講乜野啊，快啲放左我。」

「呢個叛國者，個名叫做神馬......」

「你到底係邊個？！」

神馬發惡的咆哮，但那人卻半點也沒有被嚇倒，還繼續說：「於是我地使用「宙斯」既技術，嘗試搵出呢個叛國者既過去，點知比我地發現，佢係當初世界大戰開始時第一個被滅亡既城市既唯一倖存者。」

神馬根本完全不知道那人在說什麼，也已經沒有心機聽那傢伙自說自話，他尋找著房間四周，看看有沒有逃脫的機會。

「而果個城市，就係香江！」

「香江...？」

忽然的一句話，神馬不知為何心跳急遽加速，一種空前的恐怖感襲入他的心房。

「香江一直而嚟都係靠出入口為主既城市，大戰開始後，出入貿易被迫中止，呢個可憐既城市孤立無援。」那神秘人奸煨地笑了一聲，繼續說：「嘿嘿，然後佢地仲要選擇投靠聯合軍一方，以為人地會幫忙......」

此時，神馬聽到機器開動的金屬齒輪聲，和打開通風口的聲音。下一刻，他感覺到某些粒子包圍住他，慢慢流入他的腦袋裡。

「或者，你再經歷多一次呢種無邊既恐怖，就會知道你既敵人其實係邊個。」

粒子突然轉化成一點點的記憶，湧入神馬的腦迴裡，腥血恐怖的記憶，活生生的上映於他的眼前。

「嗚啊！！！」

他猛然睜大眼睛大喊，痛楚以記憶傳導而來，從他眼裡透出絕望和恐慌。

火光雄雄、潰爛血腥的記憶，所有一切也清清楚楚的全部記起來了。

這，就是真正的我嗎......?

「痛苦既記憶，先會令人分辨到正確既路。」那人淡淡的說。

*

「智能衣服？」

至信、芷籬、阿叻和Joyce並排在實驗室裡，劉倫站在他們前方，而劉倫身後則有四個拿著黑色盒子的軍官。

「有冇睇過神奇四俠呀？」劉倫擺出帥氣的笑臉問。

Joyce晃晃腦：「聽過，無睇......」

「無睇都正常既...總之呢，而家我地有四件十分貴重既戰衣，會比你地潛入中央島既時候著上佢。」

劉倫拍拍手，軍官們便打開黑盒，放在裡頭的分別是紅色、藍色、黃色和綠色的緊身連身服。

四人一看，不禁噗哧的笑了出來。

「我地...要著架？」芷籬掩掩嘴。

「好肉酸...」Joyce附和道。

「唔得...成個超級戰隊咁，實在太中二病......」阿叻笑得眼淚也快掉下來。

劉倫看著他們不屑的反應，臉色變黑乾咳一聲，即使他什麼也沒說，他的氣場也馬上令眾人知道說錯了話，至信等人立即改口。

「唔係吖......睇落又覺得幾好睇啵。」阿叻傻呼呼的說。

「係囉係囉，哈哈。」其他三人也傻呼呼的附和道。

「呢幾件戰衣係混入左身體記憶元素喺入面，著左之後可以令你地既身手同反應好一百倍，你地可以試一試著上身先。」劉倫正經的說。

眾人面面相覤，心裡在想：真的要穿上它嗎......

結果，他們當然是穿了上身，至信穿紅色的、芷籬穿藍色的、阿叻穿綠色的、Joyce則穿黃色的。乍看上來，令人聯想到日本動畫的五色戰隊，只是現在就差劉倫未換上剩下的一種顏色。

「件戰衣比想像中仲緊身得多喎。」Joyce抱怨。

「因為你既肚腩突左出嚟啫。」阿叻恥笑她。

「好快你地就會習慣，而且呢件衫，會喺你意想不到時救你一命......」劉倫未把話給說完，便一個箭步衝向阿叻，手中的拳頭直揮往他。

阿叻還未反應得到，腳底已經往後一蹬，避過了劉倫意想不到的一撃。

整件事發生在電光火石間，三秒也沒有。

旁人看到這一幕，見到阿叻敏捷的動作，幾乎不敢相信。

「咩咩咩咩咩咩...咩事？」阿叻發現自己忽然飛遠了幾個身子，嚇得口吃起來。

「犀利喎阿叻，你啱啱既反應好快！」芷籬讚賞道。

「呃...」阿叻怔呆了半响，才緩緩笑得出口：「係囉哈哈......無辦法啦我本身就係個好敏捷既人嘛。」

「你地睇，就連佢都可以閃避得咁快，可見呢件衫既威力。」

「咩叫做「就連佢都可以閃避得咁快」啊？」阿叻有些不滿劉倫的說法：「係你拳頭太慢啫，我一早睇穿你啦。」

「戰衣仲有不少隱藏能力。」劉倫無視阿叻，向其餘三人說：「但係我唔希望你地會用到啦......你地到時喺戰衣上著番一兩件衫，默默潛入中央圖書館，盡量唔好打草驚蛇。」

「知道。」幾人回應。

「我地會喺聽日朝早出發去中央島，你地趁而家好好休息先啦。」

他交低話後，便邁出大門，消失於不知哪裡去了。

「唉，戰衣既事之後先算啦，我已經累死喇。」至信嘆口氣。

「我都係囉......」Joyce垂下身子。

芷籬問：「但係我地休息既地方喺邊啊？」

「呢邊。」一直在房間裡的軍官開口：「請跟我嚟。」

軍官帶著四人離開大樓，去到水中世界的一間豪華酒店，來到總統套房的門前。

「四位請慢慢享受，聽朝將會有人嚟接你地。」

軍官把鎖匙卡交給至信後，便恭敬的離開。

甫打開門，四人便被豪華的大廳震懾住了。寬敞的空間，名貴舒適的傢具設備，放滿一盤盤小食和甜點的開放式廚房，還有超級無敵大海景。

「嘩......」芷籬感嘆。

「我要睇個睡房！」阿叻衝了進去，不久之後聽到他歡笑的聲音：「好正啊！唔想走啊！」

至信幾人慢慢過去，發現套房有四間獨立睡房，每間也裝潢得美侖美奐，四人終於可以好好放鬆下來，

雖然在水中城市不能清楚看到天色變化，但從客廳的掛鐘可見，時間已是晚上八時了。

他們點了房間服務，吃了一大堆飯菜作為晚飯後，便各自回到房間休息。

至信躺在寬闊的二人床上，眼看天光板，即使身體異常地疲倦，卻沒有一絲睡意。

神馬，解放記憶機器宙斯......

目標雖然清晰，但有種無形的陰謀論一直影響他的思緒。

劉倫讓我們四人潛進去，單單是因為鳥籠的牽制而無法派其他人進去......或是因為他們四人並不是聯合軍的人，可以隨便拿來作「白老鼠」？

不過現在也身不由己了，除了跟隨聯合軍他們也沒其他選擇。

但是，上次變異的事又再次令至信沉思起來。

突然發生的一連串事件，讓他愈想愈心煩。

「做咩事咁多野諗啊？」忽然一股暖暖的氣息吹到他的耳邊。

至信一愕，回神一看，芷籬正躺在他的身旁。

「嘩，你幾時喺度架？」

「啱啱囉，我見你開住左道門，嗌你又見你神不守舍，咪睇下你有冇事囉。」芷籬瞇瞇眼笑。

至信此時發現，芷籬只有一條浴袍包裹著身體，跟之前監獄島那時一樣，想到這裡至信的臉不禁紅了。

「喂喂，你喺度諗乜野呀。」芷籬再問。

「無呀，太多事發生左所以就不自覺地諗起呢啲事，搞到瞓唔著。」

「我都係。」芷籬控近身子：「如果...即係如果......」

「做咩？」

「如果我地今晚一齊瞓好唔好？」

至信立即想起監獄島那時，芷籬也曾經這樣問過，結果他是要坐在一旁，看著她睡覺，但卻不能騷擾她。

「唔係好似上次咁呀傻信。」芷籬居然看穿了他的心意。

「咁你想點先...」

「攬住我瞓。」她有點撒嬌的說：「因為我同你一樣，都好多野諗所以瞓唔著。」

「但係你只係著住一件袍喎，你唔怕我獸性大發咩？」至信隔著白袍，也能觀察到她挺立的胸脯和窈窕的線條。

「你敢？我實咬死你！」

「好囉...」

至信結果擁著芷籬，兩人默默的閉眼休息。芷籬肉體的嬌嫩，還有撲鼻的香氣，令他不自覺產生幻想。

「喂！」一聲打斷了他。

「做咩啊？」

「你頂到我啊。」

「頂到你？」

「果度呀！」

芷籬有點害羞的把眼光放下，至信才意識到他的生理反應影響到她。芷籬羞紅的樣子，特別好看。

「我都唔想架啵，男人就係咁架啦。」至信這次選擇抗議起來。

「咁快啲㩒番低佢啦。」

「點㩒喎，你估咁易咩。」

「咁要點做啊？」

「除非你幫我啦。」

至信衝口而出的一句話，令芷籬的臉更加紅潤，即使在陰暗燈光下也能感覺到她渾身發熱。

「我...我要點幫你？」她垂垂頭，羞澀一笑。

至信把手抓著他的浴袍，慢慢拉開：「你只要......」

猛地，整間房的燈光也亮了起來。

「好悶呀至信，瞓唔著喎搵啲野搞啦！」

是阿叻！？

至信嚇得幾乎彈了起來，只見阿叻和Joyce走了進來。他再往旁一瞧，發現芷籬不見了。

但是下體突然一陣子興奮的感覺......他才得知芷籬躲了進被窩裏了！

「係囉，芷籬又唔知去左邊...」Joyce也說上一句。

「我......」

「至信，你個樣做乜咁鬼崇同埋驚慌嘅？」

「無啊，我只係有啲攰啫。」至信十分尷尬的笑。

「噢......?」阿叻狐疑的抽動鼻子，一種偵探的直覺告訴他，這間房間異常地不妥。

當阿叻一步步走近時，至信的心跳躍動得極快，甚至比當時第一次變異來得更厲害。

阿叻討厭的嘴臉，愈來愈近。

忽然，一道強勁力量抽打在阿叻後背上。

「唉啊，人地都話攰啦，你做乜煩住人呀？」Joyce大罵著他。

阿叻還未反應過來，已經被Joyce拉著耳邊，慢慢走出房門。

「至信，我地唔阻你喇。」

Joyce臨離開房門時，跟他打了個眼色，然後拉著阿叻步出至信的房間。

那個眼色，仿佛就是跟至信說：你和芷籬慢慢享受吧，我們不打擾你們了。

至信一陣恍神，芷籬才從被窩裏鑽出來，她頭髮亂蓬蓬的模樣，加上泛紅的嘴唇，此時他再按㩒不住了。

「嘩！」他一把撲倒芷籬，把她放進懷裡。

突然甜咗

少少啫，醒下神

好睇 留名

加速大結局

———來吧！潛入中央島———

就這樣，他們四人渡過了愉快安穩的一晚。

昱日早上，幾個軍官一大早便在門扉外守候。這也難怪，至信四人現階段對聯合軍來說，是非常重要的「盟友」。

四人收拾好心情，把戰衣穿好再披上外衣，平靜的跟隨軍官們離開酒店，再一次回到潛艇裡去。潛艇亦於他們上船後，馬上出發前往中央島。

在潛艇一個寬闊黯淡的控制室，劉倫、偉仔和至信幾人站在中間一個圓陣空位上。

「我將會喺今次行動上全力支持你地。」偉仔重回到聯合軍軍中之後，主動請纓支援至信等人，作為今次行動的幕後要員。

偉仔拿著幾塊閃耀的東西揮一揮，然後向四人派發了一枚金色硬幣：「呢個硬幣，睇落普普通通，其實係可以同我地聯絡既工具。到時喺島入面發生咩事需要匯報，或者需要我地提供資料，都可以呢用佢。」

說罷，他示範如何使用硬幣，偉仔把手指平放到幣上，一個金色微微透明的屏幕便彈了出來，而屏幕映照的正是潛艇的控制室畫面。

至信照著他的做法嘗試一片，果然也在硬幣上彈出屏幕。

「另外，我地仲會比足夠既當地貨幣你地。」劉倫聲音低沉的道：「我建議你地去到之後，首要任務係打聽當地情報先，呢個係作為潛入者基本既動作。」

「萬一你地被發現，記得立即逃走，用金幣通知我地，我地會馬上去邊境接你地走。」

「你唔講我都即走啦。」阿叻搶著說：「果度實有好多好恐怖既變異人，走遲一秒都比佢地食落肚啦。」

「知道就好。」

「咁你地聯合軍呢？」至信問上一句：「擁有科學武器以及大量士兵既你地，打算一直袖手旁觀？」

「喺你地潛入到去中央圖書館果刻，我地先至會大具進軍入去。」

「點解要揀呢一刻？」

「我地會冷不防咁突襲島嶼，製造大混亂。因為我地兵力始終唔夠國家強勁，未必頂得到太耐，只能為你地爭取時間......趁佢地調派大量人手過嚟既時候，你地就有機會接觸到「宙斯」。」

至信和芷籬互視一眼，他不確定這樣是否真的一個好方法，不過當今情況，唯有一試。

「而且，我覺得神馬會喺中央圖書館入面。」偉仔凝重的說：「唔知係咪因為同佢曾經係死對頭，有種強烈既直覺話我知，佢會喺記憶解放機器「宙斯」既不遠處。」

「我都係。」至信同意，直覺這種東西有時候不得不信。

Joyce聽完他們的對話後，苦惱搔搔頭：「唉啊，我總覺得事情無咁簡單，感覺會有好多變數喎。」

「所以你地必須要打醒十二分精神行動，一個小小既失誤或偏差，足以影響全盤計劃。」劉倫淡淡的回應。

Joyce緊繃的嚥了口水。

潛艇航行速度很快，開著摩打引擎，滑著海中的水波而行，不經不覺便行駛了一大段遠路，很快便到達中央島的位置。

至信望向窺視水面環境的濾鏡，只見他們現在中央島附近的海域。

「我地只能送你地到呢度，再近啲有機會比人發現，有隻小船會比你地坐，一路小心。」劉倫誠懇的說。

任務在即，至信四人此刻也沒什麼心機聊天，只是默默轉乘小船，緩緩的前行過去中央島。

踏入中央島以後，基本上所有事務也要靠自己了，不能妄想聯合軍會很快便支援他們。而且中央島一定藏匿著一大堆變異怪人，稍一不慎，將會死得很可憐。

小船在安逸的海面上慢慢前行，天色不錯，沒有風雨阻路。看著四面八方舒溢的藍海，至信感嘆的開口：「唔知道，幾時先可以過翻一啲平靜既生活呢？」

「而家正值戰爭，應該無咁容易喇。」阿叻亦有些感觸。

Joyce淡然地說：「希望今次任務成功後，可以結束呢個漫長既惡夢啦。」

眺望著前方的芷籬，漸漸能見中央島，她聽到兩人對談後無奈說：「以前覺得生活過份平淡，成日會諗生存既意義......」

「但經歷左咁多後，我更加清楚感受到生命既重要。有時唔一定要諗意義何在，因為身邊大大小小既野都好值得我地去欣賞同珍惜。」

說罷，暖暖的陽光輕拂在她的臉上，她閉上眼靜思起來。

看著尤美的芷籬，至信不禁抿嘴微笑。

小船沿著水路，沒有偏差的來到中央島。觀察環境，可見島的邊際是一片荒蕪，然後是鳥籠黏膜的關口，裡頭則是宏偉的的科技大都市。

「到喇。」

四人把船綁好在木頭旁邊，不讓它吹走，然後一個個的下船去。

下船後，他們在荒蕪一片的土地上慢步踱前，向鳥籠進發。涼風吹來揚起灰塵和沙石，給予四人一種悲涼的感覺。

至信一邊走，一邊察視周端。鳥籠外的氣氛環境，與裡頭縈榮的大城市產生極大對比，簡直就似是兩個不同的世界。

過了一會，他們便來到邊境關口，透明的黏膜組織擋了在前方的路。黏膜很薄，大概是紙張般的厚度，但肉眼卻能清楚看見。

「真係穿到過去架啵。」芷籬把手輕觸在膜上，果然透了進去。

「咁我地入去啦。」至信說。

「停步！」

忽然一把人聲從後傳來，四人立時警戒回眸，發現有十幾個衣著庸爛的人走向他們。這些人神色慌張，卻又懷著怨恨的目光打量至信幾人。

「你地...係咩人？」其中一個長了花白鬍子的男人問。

「咁你地呢？」至信反問：「問人之前，應該首先要講出自己既身分。」

「因為犯過事，而喺中央島被驅逐出嚟既人。」

花白鬍子男介紹完自己後，緊緊盯著幾人，等待他們開口。

阿叻見他們不像是「國家」的人，鬆一口氣：「我地係聯......」

芷籬瞬即按實了阿叻的嘴巴，代他回答：「我地都係犯左事，啱啱比人趕出嚟既犯人。」

至信瞪了阿叻一眼，阿叻才意識到自己差點壞了大事。

「犯人？」那人頓時暴怒起來：「如果係犯人，你地應該好清楚穿過去之後既後果。」

「後果係會比「國家」追輯嘛，我地會一力承擔，多謝關心。」

花白鬍子男一愕，大概沒有想到芷籬會這樣答道。未等他反應得切，至信已經準備踏進中央島領域。那人連忙把至信拉了過來，帶著濃烈殺意抓著至信衣領。他的力度不少，至信被他突然的惡意嚇了一跳。

「喂！放手啊！」至信也不客氣的大呼。

「等我話你知呢度既規矩，無人可以隨便入去。以前有人嘗試過走入去後，馬上比人用追擊槍射殺，之後就有一班變異鳥人過嚟，話要因為果個人既錯而一併懲罰我地，毒打左我地一身......」

花白鬍子男愈說愈氣，怒髮衝冠，一手撇開至信。其他被放逐的人也開始包圍他們，不讓四人繼續踏前。

「今鋪麻煩喇......」Joyce苦說。

沒想到還未進入島內，便會遇上如此煩人的事。

至信咬咬牙，對著這麼突如其動的情況，一時間想不到什麼對策。

「咁又未必。」芷籬卻冷靜的說：「而家係個好機會，比我地試一試佢啊。」

「佢...？」至信歪歪頭。

芷籬用手指指向自己的衣領內，裡頭隱約可見的藍色戰衣，令三人馬上意識到她的意思。

「喺度大打出手，唔怕比「國家」既人發現嘛。」

她說罷，便躍起向其中一個敵人的臉上送上一拳。拳頭揮動的半途中，芷籬感受到一股氣流從衣服纖維中直迫出來，力量灌入她的手心，結果讓那人吃了重重的一撃。

那人瞬即被撃飛向後幾米，跌在地上後昏迷掉了，他的臉龐幾乎打至下陷，門牙也轟掉出來。

她看著自己有點冒氣的拳頭，慨嘆戰衣帶來不可思疑的力量。她再觀望眾人，至信三人一臉不可置信，而其他人的臉色更是異常慘白。

「特技嚟架咋話...有無咁誇張啊？」阿叻眼珠碌得大大的。

至信見芷籬如此厲害，也產生了試驗戰衣的念頭。他右腳腳肌畜力，一腳蹬向花白鬍子男旁邊的某人，同樣地，在發力抽踢的半途中他感到右腳血液沸騰起來，經脈一通，肌肉變得更穩實......

結果，那人的下場比芷籬攻擊的還慘，向後飛遠了十多米。

此時，花白鬍子男已經雙腳發軟，唇齒頻頻抖顫。

「對對對唔住幾位大爺......唔阻你地。」

眾人的包圍網徐徐散開，四人看到這裡，心中暗暗歡喜。

「頭先唔係好串架咩？」阿叻佯裝要向眾人揮出拳頭，那些被驅逐的人連忙退後幾步瑟縮一起。

「Sor...sorry囉。」

「啊！！」

「嘩！！！！」

Joyce忽然一聲猛烈的咆哮，嚇得那些人頭也不回拔腿就跑，四人見他們狼狽不堪，也噗哧的笑了。

「有咁既實力，就算有變異人都唔驚啦。」芷籬笑說。

至信頷首：「好喇，係時候入去喇。」

四人再次走到黏膜前。

至信忽然想到些什麼，然後左顧右盼，瞧看裡頭的高樓大廈天台位置，有沒有異樣。

因為剛才那花白鬍子男的一句說話令至信有點在意，他說曾經有人偷入去後遇到追擊。這樣的話，「國家」必定有人一直看守邊境吧。

倘若他們認得我們四人，是從其他監獄島逃竄過來，會否有也追擊手扣動板機殺掉我們呢？

正當他沉思時，只見其餘三人已經進去了。

「至信，快啲入嚟啦！」

「唔係有黏膜恐懼症下話。」

「過嚟啦過嚟啦。」

看著他們相安無事，至信才感覺自己多慮了。

他穿過去黏膜，一陣冰涼的感覺流過血液，甚麼事也沒發生。

瞧往前方，眼前便是四通八達的大都市。

「行喇我地！」

「嗯！」

而在中央圖書館的最上方天台位置。

蠱惑Joe一身粉色西裝，用高倍數望遠鏡注視四人的行蹤。

在他身邊，有近十個變異人護衛站著守備。

他咧嘴一笑，笑聲叫人心寒。

「肥羊自己送上門，嘿嘿......」

———線索———

四人首要任務，當然是要去中央圖書館看個究竟。

一路上，至信發現城市的規劃和建築，與以前他記憶所在的格林城對比，可謂大相逕庭。

再沒有人以車輛代步，全部改為乘坐透明黏膜泡泡。微微浮游起來的泡泡，能把人包裹在裡頭，然後以車子的速度移動。

而徒步走在街道的人，不少也衣著奇特，而且衣服色系多以橙色和粉紅色這些鮮豔奪目顏色為主。時代的變遷，就連潮流標準也變得多了。

亦因為這樣，奇異的目光不斷投向他們。他們的衣著樸素平庸，反而令很多人感到奇怪。

「除衫啦我地。」至信心中一動。

「下？」阿叻一嚇：「咁奔放？」

「我地既衣著同呢度太唔合襯，反而件戰衣色彩鮮艷先無咁易比人發現。」

三人聽著有理，跟著至信的做法脫下其他衣服。雖然初時有點尷尬不自在，但是果然地，那些怪異的眸光再沒有投視過來。

繼續的路途上，他們沒有遇到甚麼阻攔，中央圖書館亦愈來愈近。可是他們依然不敢鬆懈，因為城市裡不時有面容怪異的人擦肩而過，一看上來便知他們是變異人。

過了一小時。

「你地望下。」芷籬指向前方。

他們距離中央圖書館只剩約兩公里遠，卻發現一堆鐵馬圍著了前路，鐵馬上更貼上了告示。

「切物越過，否則格殺勿論」

而鐵馬裡頭的空間，有近十幾個長了羽翼的變異人，正看守著中央圖書館的出入口。

四人面面相覤。

「就咁入去一定會出事喎。」Joyce道出真相。

「正面突入唔係方法啊。」至信同意。

「一係我地問下城入面既人先，睇下有無機會得到有用既資料。」

「嗯。」

商討過後，他們決定分開在城裡搜尋線索。

一來分開有更大機會問到更多關於潛入中央圖書館線索，二來是因為四人一起聚走，會格外起眼。

而且他們手上的金幣，除了跟聯合軍聯繫外，還能讓他們四人互相溝通，因此不怕會走失。

分道揚鏢後，至信先去到一間大型酒吧門前，瞧瞧那發亮的水牌，踱步進內。

電影橋段也看得多，主角要去查探資料時，十之八九也會選擇到酒吧。

酒吧環境說大不大，燈光卻是稀少得可憐。音樂聲浪吵耳，不少人在酒吧中心一個小小的圓池摸黑跳舞，至信繞過他們，來到吧桌坐下。

「飲乜？」調酒師眼尾瞥他一眼。

「威士忌。」

調酒師頓時皺了皺眉，但他什麼也沒多說，轉個頭便為他斟來一杯。至信乘著機會，把一些錢放在桌上，開口就問：「知唔知點樣入去中央圖書館？」

「你係外地人？」

「...係啊。」

「咁我勸你唔好知咁多，如果你仲想有命既話。」

「但係......」

「如果你再問落去，恐怕我地呢度唔歡迎你。」

「...」

「請慢用。」調酒師按了按玻璃杯底推向至信。

至信喝著威士忌，心裡一陣煩亂。或許他應該換個方法調查中央圖書館，始終這裡的人不會隨便說話。

倘若錯問了變異人，後果更不堪設想。

他乾了威士忌後，徐徐的步出酒吧。

在他身後。

一直有幾個人對他虎視眈眈。

另一邊廂。

芷籬和Joyce分別在泡泡生產站和快餐店詢問中央圖書館的事，每個人聽到後也臉色一沉，然後避而不談。結果他們費盡唇齒，依然無功而回。

阿叻選擇繞著鐵馬走一圈，觀眾有沒有進去的方法或潛入的漏動。但是鐵密防守下，插針也插不入。

「唉，真係麻煩！」阿叻站在鐵馬前伸個懶腰，抱怨一句。

此時，後面忽然傳來一把聲音。

「先生。」

阿叻回頭，只見笑容可掬的男子擦著手掌走來。

「做咩啫你？」阿叻瞪著他。

「你件綠色衫好靚呀，邊度買架？我想買呀。」

阿叻臉頰瞬間現紅，想不到這件一直被他唾棄的緊身衣，來到中央島後居然變了潮流的尖端。

「唔好意思呀。」阿叻摸摸頭傻笑：「件衫係我designer設計比我架，非賣品。」

男子微微失落，見阿叻又再望進中央圖書館內，他忽然問：「你想入去？」

「呃...係啊。」

「想入去做咩？」

「睇書囉。」

「我有辦法幫你。」

阿叻隨即睜亮眼睛：「你講真既？」

「當然，呢度每日有段時間會開通送貨既泡泡入去，你只要匿喺貨物入面就得。」男子抱抱手：「而我就係送貨入去既人。」

「嘩！」阿叻心中悸動：「幫下我地！我地有幾個人好想入去睇書！」

「幫你地唔係唔得，但有條件。」男子指了指他的綠色衣服。

阿叻聽到他的要求後嘆了一聲，戰衣可是他的寶物，真的要把交出來嗎？

可是為了大局，別無他法吧。

「好，成交。」

兩人握握手。

阿叻笑了，續問：「我叫阿叻呀，點稱呼你？」

男子嘻嘻的脫下粉紅色外套：「我叫阿Joe。」

呢個故好似無咩人睇

睇緊架

睇緊

邊個叫你停咗咁耐...

都啱...以後唔停了

新讀者，今日由頭追到尾
好好睇😍
作者加油

感謝你 會繼續努力

———城市的另一面———

至信踱步街上，嘗試探索大大小小的線索。

不過一路上，他總感到不安的感覺從後襲來。

他回頭一看，卻甚麼也沒發現。

大概是錯覺吧？

突然間，口袋傳來如同電話響動一般的震動。至信止住腳步，掏出震動著的金色硬幣，它便投放出畫面。

「喂至信，係我啊！」畫面裡的是阿叻。

「咩事？」

「我搵到潛入去中央圖書館既方法啊。」

「咁勢利？勁啵。」

「嘻嘻，我遇到個叫阿Joe既人肯幫我啊，雖然代價係換左我件戰衣，但係我覺得值得既。」

至信聽著皺皺眉，阿Joe的名字有點耳熟，而且用戰衣作為交換一些不能絕對信賴的幫忙，風險未免太過大了吧？

「總之你而家去番頭先中央圖書館鐵馬前果個位先啦。」阿叻說。

「但係......」

「啪躂啪躂啪躂！！」

猛地間，後方衝來腳步聲。至信還未反應得及，有兩個衣衫斑爛的人已經來到他身旁，一人搶去他的金色硬幣，另一人更猛力把他推至牆方，然後奔離現場。

是小偷。

「咪走！」

至信立即追向偷了金幣的二人，他也不管會不會引起注意了，出盡力狂奔。

金幣對他來說十分重要，若果不見了，大城市裡頭要找回芷籬他們，簡直大海撈針。

追了兩個街口後，他們的距離收細了很多。那兩個小偷見他速度出奇的快，嚇得面有難色，急急轉進某個狹窄的小巷裡去。

其實至信對自己的速度亦有些驚訝，但想必是因為戰衣的影響吧。有著戰衣，他的信心大增，沒有猶豫的情況下，他跟著小偷進入了陰暗危險的巷子。

跑了進去，來到一個十字路口後，至信悶哼一聲，止停了腳步。

「傻仔，你追錯地方喇。」

四邊的窄道，走來十幾個拿著刀子的壯漢，得意洋洋的注視站佇路中心的至信。剛剛開口的，應該是小偷們的老大。

那兩個小偷，則躲在開口說話的猛漢身後，兩人蹲彎身子研究著金色硬幣，眼內盡是好奇。

「比翻金幣我。」

即使面對小偷集團，至信沒有一絲畏懼，死死的瞪向那老大，還慢慢的步向他。

其他小偷意欲擋著至信，老大卻佯起手揮一揮，示意他們不要出手。然後他鏗鏘一聲放下手中的刀子，赤手空拳慢慢的走向至信。

「你打得贏我，我咪比翻你囉。」

旁人馬上竊笑起來，那種譏笑聲仿佛是等待一場好戲上演。至信默默打量前方此人，他是個滿身肌肉的大漢，乍看應該有二百磅。但是從他的肢體動作去看，行動上有點笨拙。

若要打贏他，以至信的身體能耐幾乎沒可能做到，因為只要不幸吃了他一拳，大概會立即昏死過去。

不過，有戰衣的輔助卻又是另一個說法。

至信不再多想加快腳步，猛的衝向老大的身前。老大見他有所行動，畜力於右手，一拳迎面送向至信。拳頭穩重有力，至信唯有馬上把身子左移閃避，怎料老大一早預計到他的動作，乘著右拳的衝力把整個身子壓向至信，至信頓時撞飛了幾米遠，蹣跚的跌在地上。

至信緩緩站起，被撞到的左膊完全麻痺了，口裡還吐了點血出來。

「噢啊啊啊啊！！」

眾人興奮的歡呼起來，場面變得像鬥技場一般。小偷老大歪歪頭扭鬆筋骨，下一秒又再往至信衝去，仿如公牛向紅布衝撞一樣。

至信深知道不能再受多一次攻擊，他靠著戰衣的戰鬥記憶功能，靈敏的晃過老大，老大結果撲了個空。老大之後繼續攻勢，不停向至信揮擊，可是至信輕巧的身軀動作，令他頻頻失手。

亦因為如此，老大腎上腺素急升，臉頰開始暴紅，打得更落力了。

對著老大血詠噴漲的亂拳，至信漸漸招架不住。而且只守不攻的狀況下，吃虧的始於是他。

發揮戰衣的最大力量，向他回敬一擊吧，至信暗忖。

他集中精神力聚於手心，戰衣仿佛感覺到他的呼應，熱騰騰的觸感傳到他的手上。此時，他手中已冒出火舌。

老大見狀，心中一陣驚訝，可是他沒有退縮，依然架起身子奔撞向至信。

至信然後猛力揮出一拳。

砰！

一聲爆炸，小巷立刻濃煙重重。

旁邊的小偷被嗆得乾咳多聲，待煙冒散去後，他們才望去十字路口中端，只見兩道身影互相對侍著。

小偷老大臉容依舊凌厲架勢，但是他的整條胳膊幾乎燒焦了，皮膚灼得爛糊糊的。

他收回了之前的殺氣，卻凝重的問：「你係聯合國派嚟既人？」

至信不吭一聲，只是繼續盯著他。

老大嘆了口氣，瞥了焦黑的手臂一眼道：「呢種科技，我好肯定「國家」係未能研發出嚟。」

「係。」至信答，既然被看穿了，反正裝下去也不會有意思。

老大默默點了頭：「我仲以為你係啲不知死活既有錢人添......」

至信此時說：「比我走，如果唔係我今次唔會只係廢你一隻手咁簡單。」

「放心，我會比你走。聯合軍既人潛入嚟「國家」重鎮既中央島，目標應該係想去中央圖書館，將記憶解放啦？」

「嗯...」他居然這麼清楚。

老大又再嘆氣：「你地聯合國已經第十次派人入嚟中央島，次次都無好下場架喎...中央圖書館既變異者係特殊變異者，你地無理由唔知喎？」

「特殊變異者？」

「即係擁有多於一種變異類型既人，佢地係冷血殘酷既專業殺手。」

至信皺著眉頭咬咬牙，這此事情為何劉倫沒有跟他們說過？

或者，劉倫由一開始，就打算送我們這些「盟軍」進地獄嗎？

他突然想到阿叻，阿叻剛才說找到進入中央圖書館的方法，如果眼前的老大說的話屬實，他們將會很危險。

「快啲比翻金幣我！」

至信著急的喊，不知是否因為他的威勢，那兩個小偷馬上乖乖的交回給他，可是金幣經過爆炸威力後，居然失靈了。

至信簡直要瘋了，他疾步向小巷出口，準備前去找阿叻。

老大立即阻止：「唔得，佢地應該已經被發現左，如果你而家過去，只會被一網打盡。」

「咁可以點做呀？」至信想到芷籬他們，便不能冷靜下來。

老大卻忽然誠懇一說：

「我地可唔可以合作？」

…

「咁耐架至信？」阿叻很不耐煩的叉著腰，他正穿著Joe的衣服。

芷籬和Joyce收到阿叻的信息後，不久便趕來中央圖書館鐵馬前，唯獨是至信遲遲未有出現。

「會唔會係出左事？」Joyce問。

「至信應該唔會有事既。」芷籬嘴上這樣說，心中還是有些悸動。

「無理由要人地等我地咁耐架嘛。」阿叻所指的，是旁邊穿起了綠色戰衣的阿Joe。

Joe揚起寬容的笑臉，此時的他已經穿上了阿叻的戰衣：「一係你地入左去先？因為每日送貨既機會只有兩三次，而且仲有時限。我先送你地入去睇住書先，之後我再出來等佢過嚟好唔好？」

三人互視一眼，阿叻下秒便馬上說：「就咁話啦。」

芷籬心裡其實感到強烈的不安，對於至信的消失，仿佛就令她失去一股信任的根源，而這種根源是阿叻完全不能相比的。

但是她也沒理由不去配合阿叻，他們的目標正正就是進入中央圖書館呀。

「你地三個只要入去呢個染色泡泡就得架喇。」

Joe指向身後深紅色的泡泡，那面積有約一輛轎車的大小，而且從外面看進去，是不能留意到裡頭有些什麼。

阿叻想也不想便跳了進去，芷籬和Joyce雖然有點懷疑，但依然跟了進裡。穿入泡泡的感覺跟進入鳥籠時很相近，而裡頭果然是個裝滿了木箱貨物的淺紅色空間。

「記得唔好亂郁，唔好出聲呀。」Joe叮囑一句。

然後他就坦蕩蕩的推著紅色泡泡穿越鐵馬。

泡泡裡的三人，靜坐於貨物中心一個狹隘位置。

阿叻整個模樣就似小學生去秋季旅行般雀躍。

Joyce平靜不語，但是看得出她在抑壓心中的驚恐。

芷籬卻感覺心痛莫名的加速撲動……

一種死亡的預感強烈的向她襲向。

———不為人知的秘道———

小偷老大帶著至信，前往某間外表平庸的餐廳。

路上他亦作自我介紹，原來他的名字叫作黑牛。

至信聽罷點點頭，黑牛這個名字與他可謂相襯極了。

「「國家」既掌權手法，基本上係不斷對人進行洗腦，然後再要佢地幫忙製造洗腦資源。」黑牛邊走邊說。

「其實唔只係聯合軍，「國家」內部有好多人都唔滿意呢種洗腦手法。不過無乜人願意企出嚟，因為結果只會比佢地洗腦。」

「佢地之所以有咁強大又忠心既變異軍團，某程度上都係因為呢種畸型管治手法。」

至信一直豎耳細聽他的每句說話。

「到喇我地。」

走進昏暗的餐廳，去到廚房打開了白色躺門，門後呈現一條荒廢黯然的樓梯，他們小心慢步下去，光線由陰暗漸漸變亮，至信亦被眼前的環境震驚。

想不到島嶼下，原來別有洞天。

這是一個非常大型的軍火庫，槍械刀械彈藥全部排列在倉庫的十字支架上，規模更是媲美一隊軍隊的武器量。

倉庫還存有不少特殊武器，以記憶為攻擊性武器的槍械也有。至信發現一把黑漆漆的槍支，跟之前在監獄島為監官們洗腦所用的可是如出一轍。

「我地雖然平時靠偷下錢呃下人搵食，但我地主要都係向達官貴人落手，而且我地最終既目標唔係單單要渡日，而係要令世界重身獲得自由。」黑牛說到最後一句時，特別富氣魄。

「你意思係，你地中央島內部既人打算叛變？」

「無錯，但係以我地實力，最多只能抗衡變異軍團，根本唔足以打敗佢地既最高戰力「鬼王」。」

「鬼王？」

「一個強大得可怕既人，即使佢已經蒼老，依然非常厲害......而且佢身邊有一個足智多謀既軍師，叫做蠱惑Joe。」

蠱惑Joe…不就是記憶中那個與公司同事Kelvin合流貪污的人嗎？

「所以合作係我地唯一既辦法。」黑牛笑道。

他拍了拍手，倉庫馬上傳來轟烈的腳步聲，聽上來就似戰場上的馬匹般。不消一會，眼前已經聚集了近五百人。

「我地呢度所有人，都會幫助你。」

「我唔明白...」至信看著忽然強大的戰力：「點解你咁信任我？」

不久前還是敵對的身份，這種轉變未免太令人感到莫名奇妙吧？

黑牛淺笑，摸了摸他的後背：「頭先喺小巷爆炸後果刻，我就已經留著到你件衫後發光既烙印，呢個係叛國者既證明。」

是嗎？我的烙印居然在使用戰衣時發亮了？

「發光證明左你係蘇醒既叛國者，能力近乎超人，有著你帶領，我地一定可以贏。」

蘇醒的叛國者......超人般的能力......

為何所有人也把「叛國者」當成戰爭的關鍵呢？

「呃......」至信一時間有些迷茫。

「唔好浪費時間喇，我地係時候入去中央圖書館。」黑牛拍拍他的膊頭。

「就咁由前門入去？」

「緊係唔係啦。」

黑牛再次拍拍手，倉庫一邊牆壁一分為二，現見一條長長的隧道。

「呢條路可以連接中央圖書館既地庫，由於果度隱蔽，而且有我地內應注守，所以一直無「國家」既人發現。」

黑牛注視著至信的臉，卻發現他依然帶著憂慮的樣子。

「我怕唔夠打咋。」至信揉按太陽穴：「我手上既金幣爛左，無辦法叫到聯合軍既人支援......」

怎知道黑牛馬上揚溢笑容。

「放心啦，我肯定聯合軍一定有所行動。」

至信納悶：「點解呢？」

「佢地唔會將叛國者就咁放入嚟中央島，由得你自生自滅架。我相信，佢地今次都打算背水一戰。」

說罷，黑牛轉身目向所有人，厲聲大喊：「兄弟們！呢一日終於要嚟喇，叛國者既出現，代表時機已到。攞齊你地既武器，我地攻入中央圖書館！」

「好！！」

*

「情況如何？」

「東南、南、西、西北、北邊邊境，都出現異常活動，注守既變異者有兩個更失去聯絡。」

「乜鬼異常活動呀？」Joe一手掌摑軍官：「擺明係聯合軍要攻入嚟啦。」

「咁我地應該要......」

「派軍過去啦！唔係要教下話？」

「知道知道。」

軍官立即退離天台，蠱惑Joe眺望著遠處的城鎮，心裡不是味意。

「咩事咁煩躁呀？」他身後傳來拐杖敲地的聲音。

「鬼王。」蠱惑Joe立即回頭，一個身形矮少，鬍髮花白的男人佇在他面前。從他的眼眸看，此人好像一點也沒有擔心。

「因為聯合國終於要攻入嚟？」

「係，而且......」蠱惑Joe不甘的說：「另一個叛國者竟然拋棄左其餘三個同伴，未有出現，我唯有暫時囚禁佢地喺紅色泡泡裡面。」

鬼王一貫輕鬆的神色：「咁就得啦，唔理佢地有咩花樣，最後贏既人都會係我地。」

蠱惑Joe一聲不吭，對於鬼王的冷靜，他不禁佩服。

不過這是可以理解的，畢竟他們手上有神馬這個叛國者。

而且...還有那樣東西......

係文啊 推！

無啦啦寫返!!!! 兩邊一齊寫????
又要重新睇過了

係 因為有執念寫埋呢個，只不過有時會唔知自己寫緊乜

———突襲———

由於隧道通往地庫的路狹少，而且為了不讓敵方發現有人潛入，至信和黑牛商討過後，決定兵分兩路。

黑牛會帶領著五百個同伴，從中央圖書館正面突入，與「國家」決一死戰。

至信則單人匹馬，從隧道靜悄悄的進入中央圖書館，找出記憶解放機器。

「放心啦，我地所有人都會搏盡條命，分散對面既戰力，令你有機可乘，潛入去達成任務。」

至信聽著他的話，心裡實在萬分感動：「多謝你地...為我呢個啱啱識既陌生人，肯同「國家」決一死戰。」

「我地為既係呢個世界既未來。」黑牛伸出結滿了焦痕的手臂：「你要報答翻啱啱燒傷我隻手既話，就唔該你千祈唔好失敗。」

「一言為定。」

就這樣，他們兵分兩路，各自實行任務。

至信獨自沿著漸漸收窄的隧道，去到地庫一個蓋門前。

「只要聽到外面一聲巨響，就代表我地開始攻入中央圖書館。你到時就可以打開蓋門入去，到時會有人幫你帶路。」他記得黑牛告訴他的這一句話。

好吧，千萬要別死呀黑牛......

而在地面上的黑牛。

他與其餘五百人溝通好了，分散包圍中央圖書館，並藏匿在大街小巷。待他發射火箭炮後，一起向中央圖書館突擊。

「唉，呢日終於到喇。」黑牛和幾個同伴躲在一個染色大型泡泡裡。

他觀察周端，確定所有情況準備妥當後，拿著火箭炮把身體伸出泡泡，大吆一聲！

「上呀！」

嘯——

一發火箭炮往中央圖書館頂端天台發射，這個火箭炮是黑牛花時間精心挑選的，威力可以把一座堅固無比的大型建築炸成粉末。

不過那發火箭去到天台前的一刹，仿佛遇到一道無形的阻礙，提前爆炸，而且爆炸的威力無損中央圖書館任何一點。

隱形屏障？

黑牛愕愕的仰望沒有受到破壞的天台位置，可是他再沒空多想，馬上便衝越鐵馬。而爆炸巨響亦令其他同伙一起衝進中央圖書館。

「嘩呀呀呀呀！！」

他們通通把生命豁了出去，提著槍械衝進禁區。從他們的眼神中，可見一直以來在城市受盡折磨，而這種委屈，終於能好好發洩一番。

注守的變異人，對於突如其來的襲擊也大感意外，有幾個更因疏忽被槍打死了。其餘的變異人見勢色不對，紛紛攔路迎戰。

槍火猛開，而且黑牛等人所用的是高火力武器，戰事很快波及整個城市，尖慘呼聲連綿，島嶼頓時變成火海。

一輪攻勢後，變異人的損傷沒有太多，黑牛那邊卻已經有近半人戰死。

變異人非人的能力，令他們那些普通人根本無法招架，即使有強勁的武器，對一堆怪物來說是不足夠的。

「國家」的實力，果然不是嘴上說說的。

「簡直係不自量力呀你地。」

兩個飛鳥類變異者和一個怪物類變異者，正緊緊包圍著黑牛。陷入苦戰的他，此時除了雙手握著的衝封槍外，並沒有任何人能夠幫到他。

「呢個世界就係要有我呢啲不自量力既人，世界先能夠改變。」他苦笑地說。

與三個變異人對決簡直是慘絕人寰的事，毫無間斷的攻擊，令黑牛連喘息的機會也沒有。

兩個鳥人猛地飛衝向黑牛，他彎彎跳起身子閃避時，怪物便乘機用爪牙刮破他的皮膚。

血液哇啦的奔流出來，他也沒空去瞥一眼傷口。致命的每波攻擊，一個不慎，必死無疑。

只不過他還是疏忽了。

專注於鳥人眼花撩亂的衝襲時，怪物已經繞到他的死角位置。怪物亮出尖銳鋒利的尖爪，黑牛反應得切時他已經向他刺去。

完了。

黑牛下意識的緊緊閉合上眼。

可是隔了一會，卻未有感到任何痛楚。

他回神的時候，只見怪物按著自己胸口的豁口，痛苦的沉吟吐血。

「欸？」仔細一看，發現原來有把匕首刺進怪物心臟。

忽然間黑牛前方的一陣透明傳來聲音。

「我欣賞你地既衝動，不過要贏一場戰爭，冷靜會係比較重要既元素。」

他愕愕的睜眼，透明空間慢慢幻化出一個紅色身影。

「係稀有既蜥蝪類變異者。」兩個鳥人大驚。

「你係......」

「我係救世主。」

紅髮男子再瞬速的用匕首往兩個鳥人胸口一刺，他們徐徐倒地。

黑牛此時已經驚訝得說不出話來。

（這個說自己是救世主的中二病男，必定是聯合軍成員吧。）

劉倫的現身，伴隨著的是海量聯合軍成員的支援。

他們原來早已處理掉邊境所有阻礙，潛入中央島的各種泡泡侍機而行，但偶爾發現黑牛等人也向「國家」突襲，於是來一個順水推舟。

聯合軍的人拿著電槍，利用泡泡由高空出現。他們對著變異人發射電光，場景頓時奏起一場光雨。

而且，還有艾克的出現。雖然未完全康復，但他變異後足以抵抗三個「國家」的變異人。

戰況變得不再一面倒，而是兩邊同樣的戰力互相角力，激烈萬分。

中央圖書館裡亦因此派出更多變異人出來幫忙。

身在戰爭迷霧的黑牛，略有所思的瞧向中央圖書館。

裡頭的情況還好吧？

*

響起爆炸聲後，至信嚥了口水，然後打開蓋門爬上去。

進入地庫後，他掃視眼前一番。放滿紅酒的酒廊裡，燈光昏暗，不見半個身影。

至信小心翼翼地踱步，嘗試找尋出口。

然後他找到一道寬大的門。

他正想探看外面的情況時......

「我係你就唔會咁做。」

突然薄弱的一道嗓音從旁傳來，至信嚇得心臟要跳出來。

他盯向聲音來源，只見一個瘦弱的中年女人，默默的蹲在酒廊中央。

穿著清潔工人服的她，居然一直在身旁。她的氣息弱得仿佛不存在，倘若是殺手的話，至信應該早便被割破喉嚨了。

「阿嬸，你想嚇死人咩。」

「你唔係真係以為我只係個清潔阿嬸下話...?」中年女人嘆息一聲：「我係幫你架。」

「你就係黑牛所講果個內應？」至信搔搔頭，這與他想像中的內應有些出入。

「喂內應就係咁既樣架啦。」中年女人看穿他的心意，有點生氣和不情願的道：「我叫B女，會帶你上去記憶機器間房。」

「喔...唔該你。」

「唉，無啦啦搵啲咁既野搞，hea下咪算囉。」B女喃喃自語，然後站起來向另一邊門扉走去。

至信愕然，他揉揉眼確定自己不是弄錯後，便跟著B女走。

他們兩人走進門口，在迴轉樓梯慢步向上行。

迴轉樓梯牆壁上有間段的掛了畫像，至信注視這些圖畫，發現所有也是關於一個中年老人，發起「國家」和令它發揚光大的事蹟。

看到那個老人詭異的笑容，至信就是一陣心寒。

本來是十分緊張凝重的狀況，B女嘴上卻一直說些與戰爭毫不相干的話，完全不把戰事當作一回事。

「唉...靜靜地咁過日子咪好囉......」「黑牛真係無野搵野搞。」「睇你個樣，都係果啲懶係有抱負既人架喇。」

至信多次噓她想她閉上嘴巴，可是她總是不依，繼續說些令人心煩的話。

若不是要你帶路，我必定用戰衣的能力教訓你一頓......至信暗裡罵她。

他們來到另一道門前，此時B女神色變得正經，收起之前散漫的態度。

「出到去之後，要好好跟實我，絕對唔好離開我既視線範圍，同埋盡量唔好發出任何聲音。」

至信困惑一笑：「但係你頭先係發出最多果個......」

「頭先同而家唔同。」B女瘦削的臉容浮現出害怕的表情：「而家一個唔小心，就必死無疑。」

「...」

至信不再多話，只是靜靜聽從B女的話。

B女慢慢打開門，眸裡可見一間只得三十呎左右的房間。

而房間的牆盡處，是一層玻璃色的黏膜。

「入去。」

B女交低一句，便步入黏膜消失不見，剩下至信一人呆呆站著。

黏膜裡的空間，到底是什麼來的...？

至信帶著顫驚的心情，把心一橫，也走進裡頭未知的空間。

———神馬叛變———

「放我地出去呀！」

阿叻聲嘶力竭的呼喊，還不斷踢倒木箱貨物，可是並無回音。

他們感覺自己進入了緋紅色的監獄世界一樣，泡泡內的空間填佈紅光，根本找不到任何離開的方法，

「我地比人呃左喇。」芷籬搖頭嘆息。

「叫左你唔好咁衝動架啦！」Joyce責罵阿叻：「而家連你件戰衣都比埋人。」

「我點知佢會咁奸喎！」阿叻不滿的反駁：「好囉，又係我錯，次次都係我錯。」

「緊係你錯啦！唔通我錯咩？」

「你頭先又唔提我？馬後炮！」

「點知你蠢成咁喎！」

「好喇唔好再拗喇......」芷籬制止了激動的兩人：「不如我地試下用金幣聯絡下偉仔？」

Joyce和阿叻張張嘴，揚現醒覺的樣子。

「係喎，都好。」

掏出金幣，打開聯絡的屏幕，藍光上顯示著連接中的信息。三人把金幣放在某木箱上，然後齊齊蹲下等待。

過了好一段時間，藍光擦過一襲雪花，然後映出偉仔坐在控制室的臉龐。

「偉仔！！！」三人喜出望外。

「你地無事嘛？」偉仔問。

「出哂事啊，比人困住左啊！」阿叻著急地說：「你地快啲派人救我地啦。」

「聯合軍已經派出左大量戰力去中央圖書館，你地既位置係邊？」

「唔知啊唔知啊......」

「我地入左一個紅色泡泡之後，點都出唔番去，你有無咩辦法？」芷籬湊前的問。

偉仔皺皺眉：「咁樣......」

踫......

「咩事！？」Joyce抬頭。

忽然，整個紅色世界不斷震動扭曲起來，就好像抽象畫一般，把空間通通吸入中心的一個虛無，仿如黑洞吞噬宇宙內的一切。

三人還未反應過來時，已經連同金幣跌落一間昏暗的密室中。

芷籬摸摸臀部，跌下來時的衝擊令她摔得痛痛的。她再觀望四周，詭異設計的密室令她想起哈利波特電影的場景。而且豎耳一聽，聽到密室外傳來激烈的炮火聲音。

困住他們的泡泡世界，似乎被解放了。

「發生咩事啊？」偉仔馬上在金幣另一邊問。

「我地...好似比人放左出嚟。」芷籬答。

「太好喇！」偉仔笑說：「快啲形容下你地既位置，我地立即救你地。」

Joyce連忙瞧了向窗外看，再計算高度。

「應該喺中央圖書館既中層。」她跟阿叻說。

阿叻聽罷揚起笑眼，跌跌踫踫的爬近金幣。

「偉仔，我地而家喺......」

啪啦！

眼前的金幣，猛地被一隻腳踏至粉碎，映現偉仔的屏幕亦隨即不見。

阿叻嚇得又跌在地上，怔怔的抬頭查看，怎料所見的畫面卻更令人意外。

佇立於阿叻前的，居然是......

「神馬？！」

阿叻近乎是尖叫出來，他又驚又喜，尤其看到神馬完好無事，幾人更是打了一支強心針般。

神馬的眼神裡卻沒有一絲高興，只是浸透著茫然的冷漠。芷籬略略打量他，發現他好像變了另一個人，那種絕望得恐怖的模樣叫人心寒。

「阿叻...退後少少......」

芷籬細聲的想提一提阿叻，可是他還未搞清楚狀況，更抓住神馬的膊頭一直搖晃：「你比人捉左之後發生咩事呀？仲有我地而家喺邊呀？同埋你條友踩爛左我地好重要既金幣呀......」

神馬聽著不耐煩，眸光突然銳利，提起右邊小腿猛力向阿叻腹部踢向。

一聲悶響，沒有戰衣的阿叻硬生生的吃了他一腳，撞著木箱子橫飛了幾米遠再躺在地上，阿叻頓時吐滿口血。

「阿叻！！」

芷籬和Joyce走向阿叻扶一扶他，發現他的腹部已經被踢至發紫發黑，常人所用的力度不可能踢成這樣。

芷籬別過頭盯向神馬，看見他微微伸高了的右腿，粗壯得如同怪物。

變異人？

「嘻嘻嘻嘻嘻......」

神馬身後的一道厚實牆壁忽然打開了，發出咿咿的聲響，然後兩人徐徐走了進來。

「係Joe。」Joyce怒道。

「到底發左咩事......」阿叻以幾不可聞的嗓門說。

「比人背叛既感覺如何呀？」Joe身旁的老人便是鬼王。

「背叛...?」芷籬驚訝：「神馬，你而家係「國家」既人？」

「「國家」既信念，先能夠為世界帶嚟真正既和平，我只係選擇左今次戰爭中正確既一方。」神馬淡淡的說。

芷籬和阿叻，臉色瞬間黯沈下來。

Joyce趁著神馬等人分神，悄悄掏出金幣連接聯合軍控制台，再收匿於貨箱後。

（偉仔在另一邊不久便接通聯絡，然後看到映像上的鬼王等人。他和身後幾個聯合軍成員馬上弄清楚發生何事，屏住氣息聽著他們對話。）

「神馬係個天才嚟架，我地發現佢既能力超凡，所以比左最寶貴既食材佢，等佢可以達成三段變異。」Joe摸摸神馬的頭髮，笑得十分討厭。

「唔好掂我。」

神馬卻帶著極重殺意瞪向Joe。

「呃...哦。」

Joe聳聳肩，沒趣的退後一步。

「食材？莫非你好似獄長佢地咁食左人？」芷籬怯懦的神色湧現於臉。

「哈哈哈哈，咁就緊係啦，而且佢食既係十幾個最上等既食材......」

「係食叛國者呀！」鬼王瞪大眼睛插口說。

芷籬等人，包括偉仔他們聽後只得愕然。

「我地本身已經捉左其餘既叛國者，將佢地雪藏並不時攞嚟做實驗。不過喺所有實驗中，神馬既表演簡直係超群，所以我地想令佢變異，就將所有叛國者碎屍再比佢食......」

聽到這裡，Joyce又反胃的想吐了。

阿叻不敢置信的注視神馬，想要他證實那個老人所說的通通是謊話。可是神馬只是沉默不語，默默承認了老人的話。

芷籬眼眸變得空洞，她從來沒想到，跟她一起出生入死過的神馬，現在竟然是個啃吃碎屍爛肉的狂人。

Joyce默默的瞥金幣一眼，確保偉仔等人聽到他們的話。

鬼王此時突然目光一閃，轉瞬間來到Joyce的身後，過程快得令眾人肉眼也追不上。一股冰冷的危機感從老人身上散發出來，她嚇得臉色鐵青。

「哼，係竊聽既工具？」

鬼王把金幣握於手上，金幣下一秒便變成星塵一般吹散掉。

這種近乎魔術的能力，叫芷籬他們說不出話來。這個老人的能力，比變異者還要誇張，必定是冠絕整個「國家」。

Joyce心感不妙，意欲退後幾步，鬼王卻似閃電般快速抓著她的脖子。

「嗚啊！」Joyce沉吟一叫。

「過街老鼠，喺度做埋啲多餘既事。」

「Joyce！」

芷籬見狀立即衝過去，卻被神馬擋於前方。

「讓開！」她氣衝衝的想繞過神馬。

但是神馬卻一個反手，捉住了芷籬的雙臂，她一直反抗，不過力量始終不如神馬。

鬼王搖搖頭：「你地幾個本來只係洗左腦既犯人，但係居然以為可以靠自己反抗政權，睇嚟唔係腦袋，而係骨子裡面就有問題。」

「放手...放手呀你個死老野。」

「我個名叫鬼王唔係叫死老野...睇嚟只有比啲教訓你，你先知道自己係幾咁渺小。」

鬼王手指發力，宛如綱爪的威力夾緊Joyce的脖子。Joyce頓時感覺氣管深受壓迫，空氣一時間堵塞進入不了肺部，呼吸極度困難，連話也吐不出來。

「賤人，放開佢啊！」

阿叻不理腹中的痛，狂嚎一聲，雙腳一蹬就奔跑向鬼王。

Joe本想阻止他，可是想不到阿叻即使沒有戰衣，此刻也能有這麼快的速度。一向沒有特別作訓練的Joe，只能眼怔怔的望著他從身邊擦過。

此時Joyce已經因為缺氧，不斷的踢腿掙扎，面部飆充著血。鬼王對著頻死的她，居然還揚起笑容。

差一點，要到了......

要撐住啊Joyce！

阿叻已經什麼也不管了，雙眼發紅，平常的他只要看到像鬼王一樣強的人，必定瞬間逃去無蹤。但現在的他望著Joyce奄奄一息的樣子，心裡仿佛被刀片一下一下的切割著，就算鬼王下一刻會對他作出致命攻擊，他也不會退縮。

眼看快要來到鬼至身邊，他把渾身的力量聚於肩膊，想借用奔跑的衝力撞向鬼王，籍此令他鬆開手。

到了！

！！！！

咚！

仿佛撞了在一輪厚實的車胎上，阿叻感覺自己的肩骨硬生生撞得粉碎，他痛苦得大喊一聲。

他忍著痛瞧向鬼王，卻絕望的張張嘴巴。

鬼王絲紋不動，臉上還是掛著方才的笑容，仿佛甚麼事也沒發生過，盡其量是有蚊子叮了他一下罷了。

阿叻見他還是一臉鬆容，幾乎要瘋了，他捉住鬼王的手不斷搖晃，想把Joyce從他的手上救走。

「放手呀！放手呀！Joyce，快啲醒下啦！」

阿叻聲嘶力竭的喊叫，可是Joyce已經再沒氣息，眼睛沉沉的合上。

看到這一幕，他終於徐徐跪在地上。凝視著僵直的她，口唇頻密的抖動，卻再也說不出什麼。

鬼王手力一鬆，Joyce便砰啪的頃倒在地。

芷籬眼怔怔的看著她由活人變成死人，眼淚就似荷葉上的水珠滑落。

「Joyce！！！」

想起一路以來一直相伴的Joyce，是個擁有溫柔的心的人，經常對身邊的人十分重視。由鬼怪婆婆死去、到逃出監獄、再去到進入中央島的種種記憶，芷籬對著湧現而來的這些畫面，心裡不其言便酸了。

芷籬咬著下唇，拼命地掙扎，咬得嘴唇都流血了。Joyce的死去，加上她幽冤的眼目，其實神馬看著也有點悸動。他雖然牢牢的抓著芷籬，頭卻默默的垂了下來。

「做咩傷春悲秋咁既樣呀？下個就到你地架喇，你地以為潛入嚟唔需要負上代價咩？你地全部都要死！」

鬼王這樣一說，阿叻和芷籬又怕又怒，他們恨不得活生生把此人分屍。

「鬼王，咁呢兩個人點處置呀？」Joe笑吟吟的問。

「交比神馬啦，佢會好好享受架喇。」鬼王咧嘴一聲笑：「我會去出面戰場清楚啲烏蠅......不過好似有人潛入左迷宮遊戲，你去處理一下，總之唔好比佢去到「宙斯」既位置就得。」

「知道，「國家」萬歲。」

說罷，鬼王就似一緌煙般從窗戶消失。

Joe亦從牆壁的暗門離開房間。

密室裡，現在只剩神馬、芷籬、阿叻和死去的Joyce。

阿叻對著Joyce倒下的屍首，只是跪地不語，久久沒有反應。

芷籬則怨怒的瞪向神馬：「而家Joyce死左，殺佢既人可以就咁走左去。我地幾個曾經經歷開心同唔開心既時刻，你而家居然可以冷血到面無表情，好似唔識阿Joyce咁......你仲係咪我地認識既神馬呀？」

神馬一聲不吭。

「講野呀，答我呀！」芷籬哭腔著說。

「神馬...」阿叻站起來，回頭步向他：「你係咪要殺埋我同芷籬兩個？」

神馬看著阿叻，不禁心中一苦。原來阿叻早已哭得鼻涕淚水狂流，他走起來跌跌踫踫的，仿佛除時要倒下來。

「殺左我，放左佢。」阿叻說。

「你地兩個都要死。」神馬臉上依然冰冷：「違背「國家」既人係唔會有好下場。」

「點解你會變成咁...」阿叻顫著語問：「你究竟發生左咩事？」

「我知道左我真正既記憶。」神馬坦言：「知唔知道，你所有喜歡既人，一夜比人殺哂既感覺？」

兩人聽後一愕。

「正因為我知道既比你地多，我先會選擇投靠「國家」。如果你地肯唔再搞事乖乖留喺度，我會嘗試遊說鬼王，比你地兩個加入。」

「荒謬！」

「如果係咁，我別無選擇。」神馬一手抓緊芷籬，另一手變成尖峰的利爪。

阿叻馬上止住腳步，他不想再眼白白目睹另一個同伴死去。

不能再這樣糾纏下去了。

芷籬此刻集中力量，嘗試把戰衣的威力發揮出來。記得偉仔提過戰衣有不為人知的能力，現在的她必須要這種能力。

戰衣，拜託你......

戰衣仿佛是有思想的生物，它聽到芷籬的呼喚後，一種冰冷的寒氣傳遍她的氣脈，漸漸，她的手心居然冒出刺骨的寒氣。

她立即把手抓向神馬的手，神馬還未弄清楚發生何事，卻發現手臂慢慢的結冰！

「你...你到底係？」神馬大驚。

「同你一樣，都係怪物。」

———特殊變異者的巢穴———

黏膜裡的空間，是個綠色的世界。

翠綠的天空，灰坦的地平，還有眼前仿如城牆般高的綠色叢林。

「迷宮遊戲。」B女簡潔的說明。

至信注視著前方叢林，果然有個凹陷進去的入口。

「我地要穿過去？」從迷宮的面積範圍，估計即使懂得路途，也要花上半小時想能穿越。

「係。」B女答：「但千祈唔可以比人發現。」

「個迷宮入面有人看守？」

「嗯，而且你望下個天。」

至信抬頭向高，只見一堆鳥獸在盤踞在迷宮之上。

咕...咕...

牠們發出的叫聲不斷在空間裡蕩漾，看樣子是在看守著迷宮。

「只要穿過迷宮，就可以去到「宙斯」既所在地。」

至信亮起眼眸：「咁事不宜遲，行啦我地。」

B女卻忽然抓著至信，把她近近的拉到眼前，以幾不可聞的聲線說：「入到去，唔好發出任何聲音，唔好跟唔上我既步伐。因為呢個係佢地既巢穴，你喺佢地眼中只係舊肥肉，一個唔小心就會屍骨無存。」

「佢地係......？」

「變異人。」

至信反射性的睜大眼睛，若果這真的是巢穴，一定會有大量強得跟獄長般的變異人。那些恐怖兮兮的怪物，他一個也不想踫到。

「我地行喇。」

B女帶著至信走進入口，他們不走在正中央，卻靠攏著叢林的牆隅小心地前進。

兩人行動時，盡量收輕腳步避免發出聲音。每走到轉角位置，B女必定會先探頭看看，確保安全才繼續走。

迷宮一路上總會出現分岔路，而且路上環境相若，沒什麼東西能讓他們記下走到哪裡。

至信一邊走，一邊感嘆：「嘩，你點解可以記到呢條路點行架？」

「喺我潛入嚟做內鬼既日子，不時都要嚟迷宮打掃落葉。」B女說到打掃，又再擺出散懶頹廢的模樣。

「原來你地一直都打算叛變。」

「係就係咁講，但係戰爭已經打左咁耐，好多人已經唔再抱有結束既期望。」

「包括你？」

「...係。」

「...」

他們繼續前行，過了二十分鐘，依然未有看到變異人的蹤影。至信知道，這是因為黑牛他們的功勞，把大多變異人也分散到中央圖書館外。

此時距離出口，只剩三分一的路程。

「咁點解你地唔投靠聯合軍呢？」至信忽然想問。

B女嘆息：「聯合軍同「國家」有咩分別呢？兩邊都係為左贏不斷製造過份強大既武器，最後受苦既都只會係普通人民。」

「至少我覺得，聯合軍唔會利用記憶謀殺，去達到自己既目的......」

「噓！」

B女猛然蓋著至信的嘴巴，至信立即僵定了。她瞥了瞥轉角的地方，再回過頭來。

「有個鳥人喺路中心瞓左。」

至信一愕，他小心的探頭看看，果然有個鳥人躺於路上。

「我地靠住叢林，喺唔發出聲音既情況下，嘗試繞過佢啦。」

至信點點頭。

兩人靠著牆，小心翼翼的橫過大路。至信邊走邊著那個鳥人，見牠睡得正香。雖然如此，他的心依然砰砰的亂跳。

一步，一步，他們走近鳥人，然後與他擦身而過。鳥人不時動動身子，兩人亦偶爾停步觀察，但最終牠也未有醒來。

一輪驚險後，他們走過鳥人了，至信放鬆的呼一聲氣，卻不慎踏在乾枯的硬葉子上。

咔！

清脆的響聲，令二人立即怔住了。B女瞬即警戒的觀看天空，確保飛鳥有沒有留意到他們。至信嚇得背冒冷汗，回頭瞧瞧睡著的鳥人，幸好牠沒有醒來。

「嚇死人咩！」B女做著嘴形責罵至信。

至信抱歉的笑了笑。

B女又是頹唐的嘆氣，然後細聲說：「好啦，我地就到架喇，繼續行啦......嗚！」

她突然臉色極差，至信見她扭曲的樣子，以為她在開玩笑。

「喂喂，唔好玩啦，好樣衰啊你。」

下一秒，B女咕嚕咕嚕的吐出血水，至信才發現事態嚴重。他仔細一看，B女的心臟位置被劃出一道深深的豁口。

傷口之處慢慢浮現鐵色的固體，然後竟然是一把匕首插在B女的胸口，她瘦弱的模樣現在更顯得死白。

「嘿嘿，居然想趁戰況混亂，乘機向「宙斯」落手？」

一抹墨綠色的形態在B女身後出現，至信馬上意息到是蜥蝪類的變異者，他狠狠的向他蹬了一腳，變異者亦輕巧的躲開了。

糟糕，原來中了偷襲。

「B女，你無事嘛？」

至信抱住發暈的B女急問，她虛弱的說：「快啲走啦...唔好理我......」

「但係...」

「為左世界既未來，你唔可以比人捉到......」

他躊躇的看著B女，頭皮頓時發麻，不知道應不應該丟下她不理。

同一時間，整個空間響起了警報聲。

「束手就擒啦！」蜥蝪變異人又再隱藏自己，往至信衝向。

至信知道此刻別無他法，唯有馬上跑往出口。她忍痛放下B女，憑著戰衣給他的直感，探查到強烈殺氣的來源，巧妙避過變異人的攻擊，再死命的奔向前方。

警報響起後，他的身後一直傳來追趕的步伐，上空的鳥叫聲亦變得放肆倡狂。不過現在的他什麼也不多想了，只是單單的想著一樣東西：

出口！出口！

跑了有幾分鐘後，他感覺自己迷失方向了，好像不斷的原地踱步。而剛才身後追趕的聲音，現在在四面八方也聽到，聲音裡更混雜著竊笑聲。

至信心感不妙，沒有B女的協助下，他跟本不可能走出迷宮。他摸摸牆壁上的草叢，它們是由多重厚實的草葉集結而成。雖然沒有木頭作支撐，但憑著普通人之力是不可能破壞的。

只不過戰衣所產生的浴火之力，說不定能做成效果？

「見到入侵者喇！」

他一嚇的左右顧盼，兩邊也走來四五個穿著黑色軍服的變異人，他們的樣子仿佛找到可口的獵物般，盤算著如何把至信一層層剝開至死。

嘿嘿嘿嘿嘿.......

恐怖的笑聲令至信更加把心一橫，把火之意念從腦裡散播全身。

死就死啦！

凝聚念力，打通全身的氣脈，下一刻，他頓時變成一團火人！

那幾個變異人對著至信，看得目定口呆。

「雖然好熱，但居然唔覺得身體有咩不適，反而力量仲不斷咁湧出嚟！」至信十分興奮，背部的烙印閃閃發光。

他用力點一點頭，然後不再猶豫，拚死著命的撞進叢林。

叢林遇上他那轟熱的火焰瞬即熔化，至信沒有停止腳步，無定向的到處跑動。叢林牆壁一道又一道的焚燒，熱力感染旁邊的草叢，結果迷宮變成一片火海。

身處迷宮內的鳥類變異者立即向高飛走，但怪物類和蜥蝪類變異者則沒那麼幸運，只能在熱騰騰的迷宮裡尋覓出路。他們大多數也逃不出去，淒厲的慘叫聲響徹空間。

至信跑著跑著，因為草叢的熔化，他終於找到出路了，那是一道微微懸空著的黑色大門。

可是門前等待著他的，卻是五個變異人。他們交疊著手，身上不僅有著羽翼，毛髮長得如像野狼，而且更有修長的利爪。

他們是黑牛所提及過的特殊變異者吧。

單靠著特殊變異者散發出的氣場，至信便清楚不會是他們的對手。

唯有利用火勢令他們閃避，然後乘機繞過他們去到出口才是上策，他默默盤算著。

火焰把地面燒得滾熱的，至信帶著火焰奔向五人，想把他們趕離出口。

「捉拿叛國者！」

五人卻沒有一絲膽怯，他們高呼一聲，及後硬生生的迎面飛來。

至信被他們的舉動嚇怔了，他往回頭的意欲藏匿於炎火中，五個變異人竟然就這樣衝進火場，仿佛火勢只是無形的存在般。

「無可能，佢地唔通對火係免役？」至信即使有著戰衣的保護，在高溫下也有些吃不消，但變異人居然能面不改容。

他在沒有選擇的情況下，只能嘗試跑回入口。見識到特殊變異者的強悍以後，他不敢冒住風險穿過他們走至出口，否則只會是自取滅亡。

至信的逃亡速度已經不算慢，但五個變異者疾快如風，速度可算是至信的兩倍。

只是過了一分鐘，他便被追上了。

至信一邊跑，一邊怯怯的回眸一看，只見他們近在眼前，伸出手準備抓住他。他見狀知道無路可走，決定拚死反擊。

他畜起力量，往幾人揮出一拳，拳風受住戰衣的力量，把地面的火勢劃開兩半。

一個變異者躲避不及被卷了進去，立即身受重創。但其餘四人卻乘機用爪子插進他的血肉，以抓住他的手腳，然後拍翼飛起，把他帶到半空上。

嗚啊！

至信痛苦沉吟，想要反抗卻發現身體被爪子鎖死了行動。上空有大量的鳥人怒瞪向至信，卻又不敢靠近。

受著痛苦，他意志力一弱，再也不能釋出火炎。此時他看看抓住他的四個特殊變異者，原來他們的皮肉已燒得綻開，流著燒熟的血液，但竟然是半點痛楚也感受不到。

「我地已經消除左對痛苦既任何記憶。」一個特殊變異者淡然說：「痛楚係令人失敗既泉源。」

「...你地簡直係瘋子。」

特殊變異者沒有回答他，卻忽然說：「既然你咁想搵到「宙斯」，我地成全你。」

旁邊的鳥人，聽後咯咯大笑著。

至信還未反應過來，他們便加速飛行，往出口衝了進去。

為何會帶我進去呢？他滿腦疑問。

帶著不解的至信，被特殊變異者的帶領下穿過黑色大門，穿過時至信感到一陣目眩，回個神後便已身處在一部極大形的機器之下。

「Joe，我地捉到叛國者喇。」

機器是由成千上萬條微小管道接駁著中心一個黑色圓球而成，從管道流動著的液體，和圓球不時的跳動，至信聯想到的是人體的心臟。只不過，眼前的這個心臟體積宏大多幾百倍。

它...就是記憶解放機器「宙斯」嗎？

包裹著「宙斯」的是個純白的房間，沒有任何窗門，令人有種神聖而不可褻瀆的感覺。

「做得非常好。」至信呆呆的望著「宙斯」時，Joe走到他的視線跟前。

看到著上了綠色緊身衣的Joe，至信臉上瞬即一皺。

「你係...蠱惑Joe？」

「好耐無見喇，陳至信。」

好緊張呀

———絕望的強大———

「你都係怪物...？」

神馬半隻手臂凍結成冰，芷籬亦因此能輕鬆掙脫。

她心裡暗暗訝異，戰衣居然還有這種能力。

神馬凝視著她所穿的藍色衣服：「係呢件衫帶比你既能力？」

「唔關你事。」

「神馬，你真正既記憶係點樣？」阿叻虛弱地走近說：「我地兄弟嚟架，有咩事我點會唔幫你啊？」

「只係純粹既絕望。」神馬簡略一說。

阿叻搖搖頭：「你既心結，係需要人幫你解開架。」

「你地無可能幫到我。」

「你唔講出嚟，我地點可能幫到啊？」阿叻眼角浮光：「Joyce而家咁樣死左，我唔信你一啲感覺都無。你唔係冷血既人我好清楚，所以求下你，話比大家知到底發生左咩事。」

「如果你唔講，我一世都唔會原諒你。」芷籬說。

「...」

神馬挫曲手臂，利用肌肉作掙扎，手上的冰塊隨即碎開。他面現沉重的樣子，又再看看Joyce的屍首，終於心軟了，緩緩地開腔：

「細個既時候，我曾經有個幸福既家庭同生活，住喺「香江」感覺好自在，鄰里街坊亦好好人。我曾經有喜歡既女生，佢都喜歡我，日子雖然平庸，但係每日都洋溢無比既快樂。」

「直到一日，戰爭來臨，香江呢個小城市由於失去其他國家既出入口貿易支援，好快就比「國家」睇中。聯合軍得知之後，聲稱會幫助我地，更派兵嚟城市，我地初時以為會有希望，但係咁樣先係惡夢既開始......」

「聯合軍見我地城市用途唔大，資源分派得好少，我地所有人永遠都要捱餓懇求士兵比多啲食物。啲士兵見我地咁慘，居然要求女人用肉體交換食物，女士們當然唔願意，結果士兵竟然強奸佢地，仲將反抗既男士通通殺哂。」

「受盡屈辱既我地，唯有等待戰爭既完結。點知去到一晚，「國家」向香江突襲，強勁既火力令人措手不及，啲士兵見勢色唔對，居然拋低我地一走了之。我既屋企人、鄰居，女朋友，一晚之內全部被射殺而死。我因為匿左喺屍體下，所以逃過一劫，但係果日之後，我既人生就再睇唔到任何光明......」

神馬說著說著，冷酷的他眼眶居然也滑出淚來。

阿叻和芷籬相視一眼，一時間不曉得回應什麼。

「總之，聯合軍先係萬惡既禍源，因為佢地，我乜都失去哂......」

芷籬此時已經洗去剛才對神馬的怨怒，反而對他產生憐憫之情。

「你仲有我地。」阿叻語重心長的說：「我明白你對聯合軍所擁有既敵意，但唔代表「國家」所做既就係啱喎？而且我地點都會喺你身邊，你唔可能係孤身一人架，我認識既神馬，絕對唔係一個咁易擊沉既人！」

神馬聽罷有些驚訝，阿叻所言甚是，自己好像是被血色回憶熏過了眼，弄得糊塗了。

隔了半晌，他才慢慢說：「你地走啦。」

「呃？」這次換阿叻驚訝了。

「帶埋Joyce，趁我未後悔前，源住牆壁後既通道出翻中央圖書館入口啦。」

「我地仲要去搵個記憶機器......」

「交比至信啦！」神馬斬釘截鐵說：「而家只有佢先能夠做到，你地要做既，係好好咁生存落去。」

「...咁你呢？」

「比我自己冷靜一下。」

神馬閉上眼簾靜坐下來，漸漸發出野獸沉吟的嘀咕聲，仿佛他正在跟腦裡的一眾怪物搏鬥著。

兩人見狀，阿叻立即去抱起Joyce的屍體，芷籬則走向牆壁嘗試開門。她一試之下，發現牆上有暗藏的按鈕，按下後牆壁果然讓出一條通道。

「走啦我地。」

「嗯。」

兩人出去後，沿著無人的迴轉樓梯筆直往下走。

由中層跑回地面入口，乍目一看，應該也需要五分鐘。因此兩人步伐不敢怠慢，免得繼續留在這裡會有什麼事情發生。

芷籬一邊跑時，留意到牆上的相片，大多也是關於鬼王在研究上的心路歷程。

直到她看到一張相片，她怔怔的站住了。

相片上只見鬼王與一部宛如心臟的大型機器合照，相片下的注解是這樣寫的：

「2038年，鬼王成功改良「宙斯」，令它同時具備三種主要功能：記憶解放、記憶增益和記憶折磨。」

芷籬不禁歪著腦袋，她知道記憶解放的意思，可是記憶增益和記憶折磨又是什麼來的？

「芷籬你喺度做咩啊？無時間喇！」下幾層的阿叻往上向芷籬問。

「呃...嚟喇！」她驚醒過來，再次瞄了瞄相片後，急急追上阿叻。

花了一陣子時間後，他們終於氣喘喘的來到大門口。

戰爭的炮響聲響徹耳畔，他們不得不小心一點，只不過目睹門外的光景時，兩人下意息的刹止了腳。

中央圖書館外的空地，躺著了成千上萬堆積著的身體，看上來兩軍也損傷慘重。

不過「國家」的情況較為嚴重，可能因為沒估計到突如其來的偷襲，基本上變異人傷的傷，死的死。

鬼王正懸在半空之中，卻未有半絲愁容。

嗜血的他不斷以變幻莫測的技能殺害聯合軍，看樣子他很享受這個過程。

「所有人後退！先守一波！」劉倫面色凝重的大喝一句，兵士們隨即禦起防護姿態。

「嘻嘻，你地聲勢浩大，而我只係一個老人家，唔係怕左我下話？」

劉倫不語，芷籬細心留意他，原來他已經遍體鱗傷。

劉倫作為聯合軍最主要的戰力，也落得如此困境，可想而知鬼王是何等兇怖。

「防守？無用架。」

鬼王呼一口氣，把手直放向前，然後凝聚意念。隔了幾秒，他竟然徒手發出衝擊波！

衝擊波融合了火箭發射般的風力，爆炸性的威力驟然產生，直衝向聯合軍的防禦壁。

聯合軍眾人瞬時面容扭曲，重達幾千磅的風勢，宛如龍捲風一樣，輕鬆把所有人吹得七零八落。

「不堪一擊。」鬼王揉揉拳頭。

「點解你會擁有咁強大既能力？」劉倫無奈。

「係「神」帶比我既能力。」鬼王笑得陰森：「反抗「國家」既人，即係反抗神既旨意，通通都要死。」

令人無言的強大能力......阿叻和芷籬雖然沒有接下那一擊，但單憑肉眼所見，已經足夠感受到真切的絕望。

阿叻苦澀著面色：「我地有辦法贏到佢地嗎？」

芷籬沒說什麼，她認真的思考剛才的一切。

鬼王說到，他的力量是由神所賜予。

而「宙斯」的本身，便是希臘神話的主神吧？

而且樓梯照片上，清楚說明「宙斯」除了解放世人記憶，還擁有其他能力。

這樣說，「宙斯」很大機會是給予鬼王無窮力量的源頭吧？只要破壞它，不僅眾人會重獲寶貴記憶，鬼王也會變回一個普通老人吧。

果然，回去中央圖書館幫助至信破壞「宙斯」才是首要任務。

「你帶著Joyce既遺體，返去聯合軍陣營先，我仲有啲事要做。」

芷籬說一句後，匆匆跑回中央圖書館內。

「喂！」

阿叻一愕，戰場頓時又傳出爆炸聲。

———記憶折磨———

「我認得你啦陳至信。」

「我都認得你，古惑Joe呀嘛。」

至信此時心裡是十分害怕的，被透明泡泡技術困鎖住的他，根本沒辦法作反抗。

而且本身抓他過來的特殊變異者，把他鎖起後，全部也離開了。雪白空間裡除了「宙斯」，就只有他們兩人。

不知何故，這樣令他更忐忑不定。

「知唔知點解我要捉你過嚟？」

「我點知你？」

「嘻，咁我就話你知啦。」

Joe回一回頭，以欣賞驚世景色的目眸對著「宙斯」，討厭的樣子又烙在臉上，他開始喃喃解說：

「「神」掌管世界所有人既記憶，仲比左我地改寫記憶既能力。呢種能力，本身已經係超出人類想像力。」

「幾年前我地利用海量成本，研發極度稀有既大腦激活素。只要將佢灌輸入「宙斯」，佢就能夠去到另一個層次，令人類進化......但係！」

他猛的走近至信瞪向他：「當時竟然有十幾個叛國者，奪去左呢啲資源，仲居然自己飲左！」

「你唔好咁望我喎，我唔記得有咁既事架。」至信眼珠向左上方溜。

「咁係因為我洗左你腦啫......」Joe然後把雙手放在泡泡上，猙獰的笑：「但係我無洗走你所有記憶架。」

「等等先。」至信聽罷瞳孔睜大：「你既意思係，我係真正既陳至信？」

「緊係啦，我地以前識架。」Joe說。

「！？」

至信感覺整個身子散軟了。

恍然大悟了。

一直盤旋在他腦裡的疑問，居然在這一刻得到解答。

「咁Amy呢？」他第一時間想起了她。

「唉喲。」Joe興奮不已：「證明我當初留住呢段記憶比你係無錯架，你果然對佢念念不忘。不過可惜......」

Joe說到這裡，忽然賣著關子不再說下去。

至信頓時火冒三丈：「答我呀！」

那種感覺，就好像追了一篇長篇網絡小說，但去到結局前才知道是爛尾小說一樣。

「嘻嘻，想知呀？好啦我話你知啦。」Joe陶醉的閉上眼睛，仿佛想到了什麼美好事情。

至信瞧著他，愈看愈心煩。他嘗試掙出泡泡，可是那泡泡黏度太堅韌了。

「講啦！」他咆哮，他實在不想再對著Joe的討厭嘴臉。

「係死左呀！」Joe拉高聲線道。

至信聽後，只是呆著的看著他。他剛剛才證實到自己是真正的陳至信，下一秒卻被告知Amy已經死去。

他開始懷疑蠱惑Joe是否在說謊。

「放心無呃你喎，我會比你親自經歷翻果段回憶。」

Joe鬼崇的笑一笑：「「宙斯」既另一種能力，係「記憶折磨」。只要我喺機器設定好程式，再連接你既大腦。如果你做唔到程式既要求，你一世都要輪迴喺果一刻既畫面......」

「而我設定比你既要求，係要救翻Amy！」

必須完成任務...

否則是一輩子的輪迴。

意思是要不斷經歷Amy死亡的一刻嗎？

「喺以往既實驗品中，無一個人可以成功出返嚟，嘻嘻，希望你係例外啦。」

Joe把「宙斯」的一條接駁管對向至信，然後在旁邊的一些按鈕左按右按。管道過了片刻後微微發亮，一股光芒正在醞釀釋放。

「好好享受啦。」他按下啟動鍵。

光芒瞬即化為粒子，以強勁的氣勢射向至信。至信身在泡泡裡完全沒法掙脫，只能眼怔怔的看。

粒子射在泡泡上的時候，居然因為威力強大，直接截破泡泡，向至信腦門射向！

至信就似中了一發追擊子彈般，現實的意息一刹間消失殆盡。

換來的，卻是另一個熟悉的場景。

...

「呢度係？」

至信發現自己不再穿著戰衣，而是一些平凡的衣服。

眼看周遭，這是格林城的一條街道。與以往相比，這裡變得荒涼得多。一切環境依舊，只是不斷有人死命的往他身後跑去。

他還是有點迷迷糊糊：「發生緊啲咩事？」

突然有個熟悉的人在前方向他跑來：「至信！快啲走呀！」

這個...是以前辦公室工作的同事Kelvin？

「到底咩事呀？」

「蠱惑Joe帶住成隊軍隊打到入嚟呀！」

Kelvin說了一句，見他沒怎樣反應，便自顧自的奔走了。

對呀，我是進入了自己曾經的回憶吧？

至信才想起蠱惑Joe當時的說話，他然後馬上四處張望。

Amy呢？

他思索著要怎麼辦的時候，前方傳來坦克車的聲音。他站佇原地觀察情況，漸漸地，眼前出現大量士兵和好幾輛坦克。

只是其中一輛坦克，車上掛懸著一個大型木製十字架。十字架上，一個尤美的女子正憂憂的釘在上方。她的雙手淌著血，優美的閉合了眼，看來是痛苦得昏倒了。

「Amy！！！」至信大呼。

過去的憶記一瞬間浮現腦海，曾經是他生命中的一切的Amy，再次活現眼前。此時的至信，有種說不說的激動感情，在心中波濤洶湧著。

而且看到Amy竟然受到這樣的折磨，他簡直是瘋了。他想也不想，就往軍隧奔向。

「放開佢！」

砰！

至信甫跑不遠，馬上感到子彈的衝力直穿他的胸口，遠方一個軍人舉槍對他作出攻擊。

他低吼一聲，強迫著身子挺起，繼續嘗試走向Amy。

可是下一秒，子彈似雨的向他發射，他硬生生的吃了多槍。痛楚的質感極之真實，至信感覺自己要死了，意識十分薄弱。

我真的會死嗎......

眼前一黑，他晃了晃身子後徐徐倒下。

...

猛地，好像電影跳接一樣，至信站了在路上。

尖叫聲再次洋溢，途人一個個拼命的往他身後跑去。

「至信！快啲走呀！」Kelvin又再跑來：「蠱惑Joe帶住成隊軍隊打到入嚟呀！」

情境跟剛才一模一樣......

果然是回到原點了！

蠱惑Joe之前所說的都是真的。

坦克聲音從前面傳來，至信瞧看左方，有幢建築物可以讓他上去，他便立即衝了過去。上到天台，他藏匿半邊身子，微微探頭觀察。

墟冚的軍隊和坦克在大街上前行，士兵不時向四周亂槍掃射，場面令人不寒而慄。

「陳至信！」

忽然間，至信聽到士兵中有人喊自己的名字，他連忙把頭縮回來。

他不清楚是被發現了抑或是如何，然後那鼓叫喊聲又傳到耳畔。

「出嚟啊陳至信！你當時報串我唔係好威架咩？阻住我地「國家」發展既小人，我要好好懲罰你啊，你再唔出現你既女人就要活活燒死。你喺邊啊，出嚟啊！」

至信聽後一愣，他驚疑的望向聲勢來源，才知道原來一直在叫嚷的人是蠱惑Joe。

「呢條友...無論喺現實定係喺過去都咁黑人憎......」他嘖了一聲。

打量形勢，他發現正面突入根本沒可能成功救出Amy，唯一辦法是靜觀其變，看看會否有空隙偷襲他們。

至信默默決定下來。

可是這個決定，在下一秒就被否定了。

蠱惑Joe居然提起火把，毫不猶豫的點燃十字架的底部：「我知你喺附近，你唔出嚟你女朋友就小命不保架喇。」

說罷，他果真點起了火。木製的十字架很快便燒著，Amy亦因為熱力而驚醒過來，眼見自己在烈火下動彈不得，她苦苦的喊：「救命啊！」

可惡...蠱惑Joe真是個小人...

至信苦思著解決的方法：從高跳下去救她、大呼大叫分散他們注意力、嘗試城市裡尋求盟友......但無論哪一種方法，在這麼緊迫的情況下根本不太可行。

總會有個契機的，至信這樣催眠自己，不過事實並不如他所願景，烈火不久便燻燒至Amy。

望著此情此景的至信，他沒有不顧一切的跳去拯救她，卻是眼怔怔地望著劇情上演。

心愛的人痛不欲生，他心中極酸，酸痛得整個人失去力量似的，甚麼也做不來。

（如果而家發生既事係真既，而我最後倖存無死，即係話我當年無救到Amy，由得佢死......）

至信愈想，心裡便愈難受，眼眶更是通紅。

Amy被燒得痛苦慘叫，至信幾乎同樣感受到那種感覺。他捲曲著身子睜大眼睛，把視線抽離於Amy中，他明顯接受不了這段回憶。

點解我咁無用？點解我咁無用！

他只是不斷責罵自己，罵得要哭了，然後真的哭了出來，身體顫抖不停。

過了半晌，Amy已經燒死了，他又猛地感到視野昏暗，眼前一黑。

至信終於明白，蠱惑Joe所說的無限輪迴的恐怖了。

他絕望的站在大街上，目視途人穿梭，黯陰的等待悲劇再次上映。

其實個故差不多尾聲喇 我已經盡量令到佢唔好咁爛尾，同埋緊湊啲。雖然唔係太多人睇緊呢個故，不過希望你地中意啦

那種感覺，就好像追了一篇長篇網絡小說，但去到結局前才知道是爛尾小說一樣。

嗱，千祈咪爛尾呀!

寫到而家唔會爛喇

———冰與風的對決———

時間無多，聯合軍撐不了太久的。

芷籬走入空蕩蕩的中央圖書館，四處找尋「宙斯」的位置。

可是這裡實在太大了，沒有人指點怎樣走，要特定找出一間房實在比登天更難。

正當她思索解決方案時，突然一堆腳步聲傳來。她連忙把身子收起，靜聽狀況。

只見一群長滿羽翼和爪牙的軍人，從某道黑色門扉一個個的衝出來，往中央圖書館的入口奔去。看樣子，他們應該是要支援鬼王的。

待所有人離去後，芷籬連忙步入黑色大門，沿著雪白卻令人戰競的走廊，嘗試尋找正確的方向。

整個走廊沒有分叉路口，她不久便去到盡頭的一間小房間。房間除了一道怪怪的圓形黏膜，甚麼也沒有，這使芷籬大為不解。

「啱啱咁多人由呢邊方向出嚟，呢度無可能咩都無架喎。」

狐疑的她，馬上便把注意力放在黏膜上。

有玄機。

她伸手向黏膜，手臂一下子便穿了進去：果然是個通往未知空間的通道。

芷籬往後走兩步，然後加速往黏膜跳進去。「篷」的一聲，她已經身在頹垣敗瓦的世界。

她貶貶眼睛，霧霾凝聚一起的墨綠色天空下，滿地也是燒烙過後的焦黑痕跡。場景裡不見一人，卻明顯剛剛發生過什麼大事情。

她繼續覓找著「宙斯」的位置，在廣闊平坦的灰石路上一步步走著。其實在空曠的地方下，附近有些什麼，只要掃視一圈便能盡收眼底。

抱著試試的心態的芷籬，嘗試在這裡找到有用的資訊，無意間，她發現了微微懸空的黑色大門。

嗯...大門給予她的第一感覺，是通往一個未知的聖域。

亦因為如此，她更確信自己的直覺是對的。

慢慢走進去，仿佛走進漆黑的魔衣櫥裡，一種魔法般的質感縈繞著她。

她看到了光。

光線的盡頭一陣眩目，然後映於眼前的個純白如雪的空間。

「至信？！」

芷籬驚見至信躺在地上昏迷，同時她發現了極大型機器，和Joe。

Joe看到芷籬亦是一陣訝異：「欸？你居然會喺度嘅？！」

「你對至信做左啲咩？」她立即衝去至信跟前。

「比佢發個好夢啫。」Joe冷冷的說，心中卻是嘖了一聲：「神馬果然係信唔過，鬼王個老野仲咁相信佢......」

芷籬見至信一直不能醒來，便怒目瞪向Joe：「快啲整翻醒佢！」

Joe聳聳肩：「醒唔醒到，要靠佢自己喎...」

未等他把話說完，忽然一把尖寒冰刺向他迎面飛來。他失色一悚，幸好靠著綠色戰衣給他的反射動作，勉強的避過攻擊，臉上卻被劃破了一道血痕。

「係戰衣既能力喎。」他喘了兩聲後笑一笑。

芷籬不語，她留意到Joe身穿了阿叻之前的戰衣，只不過它有什麼能力，芷籬則不太清楚。

既然Joe知道她的能力來源，她也沒再多說，手中再製造兩把冰刺，便握著它們筆直向Joe衝去。

霍！

突如其來的一陣怪風，把芷籬吹得失掉重心，東歪西倒的從Joe身旁跌下來。

待她站好之前，又是另一陣猛風迎頭襲來，她忤忤的吹撞至後方牆壁上。

是風屬性能力！

「多謝你地既禮物喎。」

Joe驚喜的打量他的綠色戰衣，看來他是領略了使用的方法。

「還翻比我地呀，小偷。」

「你得既咪嚟搶翻件衫囉。」

芷籬不由分說，聚集意念力於發揮寒冰力量，她的幾米範圍內隨即產生一個冰冷屏障圍繞著她。

Joe也馬上疾馳過去，靠著風的加成，他快得肉眼幾乎跟不上。

Joe意欲以強風遠程攻擊芷籬，但那道屏障比想像中堅固，能夠把遠程攻擊隔擋下來。

結果他睬用近身戰術，掏出小刀，不斷衝到芷籬身旁攻擊。看不清楚他的動作的芷籬，好幾次硬吃了幾刀，手腳也被劃破血紅。

「哈哈哈，呢件衫係我夢寐以求既野，可以將我行動力不足作填補，我以後就無敵啦！」

蠱惑Joe著魔一樣的笑，芷籬被弄傷以後，意念力分散，已經漸漸喪失反抗力。

風與冰的對決下，似乎是風比較佔優......

那麼，必須要在一招以內打敗他。

芷籬分析著形勢，瞧看Joe有什麼弱點，可是綠色戰衣在閃避上實在太強了，對他正面攻擊並沒有用。

（那麼，這樣又如何呢？）她收起了屏障，卻利用僅存力量變出一把冰刺利器。

「仲喺度發呆？！你既下場只會同陳至信一樣！」

Joe又再以高速步伐往芷籬衝襲，但是本途中他驚恐的張了張嘴。

芷籬竟然轉了身子，拿著冰塊尖刺往「宙斯」的心臟瞄準過去。

！！？

「唔會比你得逞！」

他以更快的速度向她攻擊，必須要在她擲出利器前阻止她。

眼看快要到芷籬身前，芷籬卻忽然望向他，利器亦轉往蠱惑Joe的方向。

他中計了。

「嗷！」

Joe結果被冰刺活活插穿胸口，血花頓時四濺，他的樣子瞬間蒼白一片。

「蠱惑既女人......」他吐口一句：「我老爸係唔會放過你地...」

芷籬一鬆手，他冤冤地瞪著她幾秒，便向前倒在地上死了。

房間呼嘯的風聲，默默停止。

她怔怔的望著屍體，心情變得緊張紛亂，這是她第一次殺了一個人，腦海感覺空空的。

上一次讓她有這種感覺，是在監獄島以花瓶擊打阿Hill的時候。只是比起那時，現在心中的悸動感強烈得多。

而且，剛剛他說的「老爸」又是怎樣了？

隔了一會，在這個平靜的白色空間下，芷籬漸漸的平服過來。

她清楚知道，處理眼下的問題是首要任務，她不能繼續耽誤時間。她瞧瞧至信狀況，發現他還有呼吸，身上也沒有致命傷痕。嘗試著研究至信昏迷的原因，芷籬偶爾發現大型機器的一個管道口是瞄準著至信的。

至信昏迷，莫非是因為中了「記憶折磨」？

她然後一步步走近它，打量整個心臟般的機器。

這個便是記憶解放機器「宙斯」......

要解決所有問題，和弄醒至信，便是要破壞它吧。

是時候終結一切了。

———末日倒數———

中央圖書館外。

城市已經完完全全變成了戰場，一些聯合軍軍人幫忙疏散人群至「鳥籠」外的安全區域。

而其他人，正跟鬼皇拼死對抗著。

不過，幾分鐘前，鬼皇在攻擊眾人時，忽然停下行動，呆呆的懸立空中。

「鬼皇大人，你無事嘛？」

「係咪受左傷？」

「做咩突然間面色大變？」

圍繞他身邊為他作戰的特殊變異人，發現了他的不妥，連忙關心他的狀況。

「我感覺到，我個仔既記憶消失左，佢...佢死左......」

鬼皇的呼吸愈來愈急喘，這跟平常的他非常不同。一道無形的壓力，正在他的身上畜聚著。

就連聯合軍的人，也看到鬼皇的異樣。

在鬼皇十里外，和變異人苦戰著的艾克，往後方的劉倫大聲喊：「鬼皇好似唔妥喎，我地唔好守喇，趁而家上啦！」

劉倫觀察著鬼皇的樣子，卻是頻頻搖頭：「唔好住，我地睇定啲先...」

「而家唔去，我地就無機會架喇。」

「唔好去啊！」

艾克不理劉倫的勸告，帶著幾十個士兵往鬼皇衝去。

鬼皇身旁的特殊變異人，亦準備迎擊他們。

怎料，鬼皇就似個充滿壓力的熱水煲，忽然大喝：「嗚啊啊啊啊啊啊！！！！」

集結於他身上的壓力，化成致命的衝擊向外溢去！

仿佛一把看不見的龐大利刃，四面八方的衝插出去。衝擊極之強大，聯合軍等人擺守著的陣容，吹至一盤散沙。方圓十里的人們，包括艾克和特殊變異人，通通化成灰燼。

「艾克！！」劉倫激動的喊。

回應他的是淡然的虛無。

「你地所有人都要死......」

鬼皇莫明地失去了理智，使眾人既不解又害怕。他把雙手窩在胸前，把意念力聚集一起，手上慢慢集現出一個黑色鐵球：「居然殺左我個仔...我要世界既人都要付出代價，全部都要死。」

他的眼神轉化成令人恐懼的茫然。

戰場上的所有僅存的人，包括變異人，無一不驚惶失色。

「鬼皇癲左啊。」有變異人忤忤的說。

「立即阻止佢啊！」在劉倫身旁的黑牛對著所有人咆哮。

眾人此時目標變得一致，變異人亦不再向聯合軍施予攻擊，卻是一起去阻止鬼皇發狂發瘋。

槍火炮擊同一時間向他射去，可是去到鬼皇身邊時，有道無形的屏障把攻勢中斷了，情況就似之前向中央圖書館的外壁攻擊一樣。

大家頓時有點不知所措，劉倫此時說：「唔好停手，繼續啊！」

繼續下來的猛然攻勢，結果並沒有太大分別，只是鬼皇手中的深淵鐵球，面積愈來愈大。雖然沒人知道這個鐵球的作用，但也大概推算到是個炸彈般的物體。

而且這個炸彈由鬼皇親手弄出來，必定是具毀滅性的威力。

「可惡。」劉倫暗暗罵道。

當劉倫和聯合軍們感到氣餒時，一個鳥類變異人突然大說：「聯合軍！鬼皇既強大能力係源於「宙斯」既威力，要破壞記憶機器先可以打敗佢。」

對於變異人的提示，聯合軍立時恍然大悟起來，只是劉倫狐疑的問：「我憑咩要信你？」

「而家鬼皇想殺哂我地，喺生命作為大前提下，你覺得我有必要講大話咩？」

劉倫聽著有理。

有著變異人的幫忙，眾人的目標變得清晰。

「好，我地一於入去中央圖書館，破壞「宙斯」！」劉倫一聲命令，大軍全力突進中央圖書館。

大軍浩浩蕩蕩的進攻，仿佛古時千兵萬馬在黃土上奔馳，聲勢壯大。

誇張的舉動，吸引到鬼皇的注意了。他稍一分神，下一秒已經瞬移至中央圖書館的入口，以身體擋在門前。

兵士們每當想進去，鬼皇身體釋放的壓力屏障便會攔截他們。這個屏障宛如一種反彈的柔性物質，有鳥類變異人以極高速飛向入口，然後去到鬼皇身旁一刻，會彈飛幾丈遠。

「仲有十五分鐘，末日就會來臨。」

鬼王的眼眶內已經只剩眼白，黑牛瞧瞧他手上鐵球，那東西不僅變得更大，而且還非常不穩定，簡直就是聚集著風暴在手心中。

這個形勢下，必須要找個別的方法方為上策。

「秘道。」黑牛靈機一觸。

「咩話？」劉倫問。

「你地繼續攻擊先，我可能有辦法。」

「等等。」突然一把聲音插進來：「我跟你一齊行，得唔得？」

那人正是偉仔。

「帶住我，我一定會有所作為。」偉仔重申的說。

黑牛看看劉倫，他點點頭，黑牛見狀便答應了。

他帶著中央島的同伙和偉仔，從至信之前所走的秘道，前往中央圖書館內部。

步伐已經不能再怠慢下來，他們皆是一直跑著，因為時間不多了，要爭分奪秒。

「只要搵到間房，我地就成功架喇，努力！」

「好！」

黑牛、偉仔和同伙們潛入內部後，四出搜索機器的位置。

一樓、二樓、三樓......每去一層，他們也地毯式搜尋進入入口的辦法。

沒有B女指示的他們，並不清楚知道要找出機器，需要先經過黏膜進入異空間。

結果他們花盡時間，亦找不到對的路程。

「到底收埋左喺邊呀？」

黑牛搔抓頭皮，轉頭一看，偶爾發現一道黑色門扉。

直覺告訴他，這條路的盡頭必定有些什麼。

他不去多想，馬上跑向那邊，沿著白色的狹窄通道，最後去到一間小小的房間。

房間裡，除了一塊黏膜，什麼也沒有。

黑牛無奈的喃喃：「唔係呢度...」說罷他便轉身離開。

偉仔走在迴轉樓梯上，去到頂層時發現只有一間過分平凡的房間，令他生疑。他摸摸房間的牆壁，吃驚地找到一個暗玄，一按下去牆壁便徐徐躺開。

他望向裡頭，幾乎哭笑不得。

「神馬，而家個個都搏緊命阻止鬼皇，你睇你到底喺度做乜？」

眼前的神馬，居然以怪物形態的利爪，瘋狂自殘，血泉一泡的灘在地面上。

神馬看到偉仔後，眼神依舊憂怨。

「我想死。」

加速呀～～最後五分鐘咋

兩邊故都收緊尾

等呢邊完晒先睇另一個

支持 等緊寫完一次過睇

好快好快

期待結局

*

而在至信和芷籬那一邊廂。

芷籬以冰刺不斷嘗試破壞「宙斯」，但它實在異常的堅固，沒有足夠攻擊力的她，對「宙斯」就連一個小豁口也破壞不到。

「點算呀...」她汗顏滿面。

與蠱惑Joe對戰後，她已經不能自如的使用冰術能力，意念分神的她，此刻更是焦急得瘋了。

外頭戰爭不斷，而機器就在眼前，怎能夠放棄！

芷籬再花了幾分鐘，不論機器的核心、分支管道或控制台也以冰刺攻擊著。但結果一切徒然，就連冰刺都在揮擊時截開兩段了。

她怔怔的鬆手放下冰刺殘支，對著這個機器，她毫無辦法。

現在有誰能幫助我嗎...？

想到這裡，她便想起至信。

轉眼瞧向倒於地上的至信，她走到他身前蹲下來，近近的觀察著他的面容，好像望著一件藝術品般。

「至信...如果你而家醒翻，可以幫到我就好喇。」

她對著至信，愈看愈入神，不經覺間已把自己的臉湊到他的臉前。

有種吸引性的引力令芷籬禁不住這樣做，可能是慾望的一種，她閉合眼簾，往至信的嘴唇親了下去。

這幀場景，宛如王子嘗試吻醒睡公主一樣，細膩而淒美。

深長的親吻，把空間的隔幕連接起來，芷籬頓時感覺腦袋輸入一段電流，腦部組織仿佛與另一段組織進行交合。

此種感覺令芷籬十分享受，空前的滿足感填滿她的整個身子。

可是突然之間......

「唔...唔...！」

一把沉吟的聲音喚起了她，她微微開眼時，卻發現至信睜了眼看著她，她嚇得馬上鬆開嘴唇。

「對唔住...你醒左拿。」芷籬尷尬笑說。

至信先是一愕，卻繼續問：「點解你會入左嚟呢度？」

「下？」

「呢度係我既記憶世界。」

「你既記憶世界？」

芷籬聽後，一時之間未能反應過來，只是傻傻地望著至信。

「你睇下呢度周圍。」

她抬頭一看，下巴近乎要掉下，這是格林城的大街道上，雖然環境顯然殘舊得多，不少樓房亦被破壞，但芷籬能確定這裡準是格林城沒錯。

「我係中左「宙斯」向我發射既記憶光線，然後進入左呢個記憶既輪迴空間。如果唔完成到既定既任務，呢世都出唔到嚟。」

至信向芷籬解釋道：「我已經試左三十次都唔成功，只不過今次輪迴，你居然出現左，仲要係錫住我咁出現......」

「你身處既係記憶折磨空間，「宙斯」既其中一種能力。」芷籬憑藉記憶說：「但我都唔清楚點解我會喺度。」

「我比你更加唔清楚發生咩事...」

「但係，你啱啱所講既任務到底係要做啲咩？」

「係要救番我既初戀，Amy。」

「你既初戀......」

正當二人對談時，人群再次往他們身後奔走，Kelvin又再出現：「至信！快啲走呀！」

至信已經是無視Kelvin的存在，芷籬也是在空想著些什麼，沒理會他。

Kelvin對於至信身旁忽然出現的陌生人，感到有點困惑，但他還是照說了：「蠱惑Joe帶住成隊軍隊打到入嚟呀！」

他說完以後，從他們身邊擦過，繼續逃亡。

至信繼續說：「我地要救既人，就係一陣掛喺坦克上既十字架既女仔，我已經試過無數既方法，只不過都唔成功。」

芷籬此時卻倏然變得十分凝重。

「答我先。」她問：「你話個女仔就係你既初戀，咁...你係咪仲中意佢？」

突然的一道問題，實在考起至信了。

他明白芷籬問他這個問題的用意，但是此刻確實不是回答的好時機。

「答左我先，如果你想我幫你逃出呢個輪迴世界。」

「我唔知道。」至信誠實地答：「我呢刻只係知道，如果再喺度耽誤時間，真實世界只會有更多人送死。」

「...」芷籬沉默以對。

一時之間，兩人無言無語，坦克車駛來的聲音，亦漸漸清晰。

至信見狀說：「無時間喇。」

芷籬內心掙扎一會，然後撥了撥柔軟的啡髮，嘆嘆氣道：「好啦，我地而家要點做？」

「根據我之前幾十次既輪迴經驗，正面攻擊已經係最好既方法，咁樣可以避免蠱惑Joe太快出手燒死Amy。只不過正面衝上去，肯定九死一生，我又唔係變異人。」

「點會啊？我明明記得你話你試過變異，而且係有三種變異特徵。」

「係喎！你唔講我都唔記得我曾經變異過。」至信先是興奮，但想了想後還是說：「唔得，我根本無能力隨便變異，一定係需要比死亡更強烈既刺激先得。」

「你試下控制意念，睇下得唔得先啦。」

「但係...」

「要相信自己既能力啊傻信！」

被芷籬這麼說，至信有點鼓舞的點點頭。

他把意念集中腦門，心無旁騖，調整著有韻律的呼吸。當把所有意念力集結以後，他稍稍一動，暖流隨著腦神經傳遞至身體氣脈。

身體慢慢有些變化，皮膚變得有點粗糙和半透明化，背部亦有短少羽翼萌生出來。

「成功左啊？」芷籬驚喜。

「未...」

至信面臨著樽頸位置的問題，沒辦法完好地變異，只是單單擁有一些變異特徵罷了。

「陳至信！」

糟了。

坦克大軍出現了，蠱惑Joe就在坦克上大呼他的名字。

槍手們亦早已提起槍支，隨時把至信打成蜂巢。

「得唔得呀你...」

「唔得，好似差咁啲野咁。」

「你繼續啦，我幫你擋住佢地。」

芷籬擋在至信前方，揚起大字型手勢保護著他。

「你...」

「我諗過喇。」芷籬說：「雖然你心裡面仲有Amy，但係只要我喺你心目中有一席位，咁就足夠喇。」

砰！

響亮一記槍聲，打了在芷籬的腹上。

「啊！」

「芷籬！」

她忍著痛，眉頭抖一抖動，突然對著至信笑說：

「係喇，其實我入嚟你既記憶，係唔會同你一齊輪迴架，我只能夠死一次...但如果可以激發到你變異，成功令你走出記憶折磨，咁一切都值得喇......」

！！？

甚麼？

至信眼睛瞪得冤大，幾乎以為自己聽錯了。

芷籬要死？

「點解？點解要咁傻呀？！」至信眼眶紅起來：「無可能，你一定係講大話！」

芷籬卻是淡淡一笑：「我愛你。」

砰！

然後又是另一下槍擊，這次正中芷籬頭部。

至信愣住了，過了好幾秒才懂得反應。

「芷籬！！！！」

她身子一冷，整個人便躺死在至信身上。

至信瞬間感受到比死亡更絕望的氣息，芷籬與他一起走過大大小小的風雨，其實他對她的愛意，一早已經比Amy更強烈，只是他一直未有察覺。

可是去到現場，一切都太遲了，他就連最後的「我愛你」也說不出。

「蠱惑Joe……」

他眸目一紅，一種野獸般的血液仿佛被打通，流至全身，令他頻頻發抖。

下一秒的他，已經進化成一頭龐然巨物。

文呢

———最後的一分鐘———

偉仔立即上前阻止。

但是神馬是擁有三種變異的能力者，披著暗黑羽毛的他，力氣大得不能言喻。

他羽翼輕輕一晃，偉仔已經被他擊至牆邊。

「我而家已經知道翻哂我既記憶。」神馬說：「呢種辛苦既記憶，如果要我以後都記住，除左死我諗唔到其他解決方法。」

「凡事都會過去...」

「你唔明！」神馬的咆哮聲混合怪物的低沉聲：「你知道我曾經發生過咩事咩？你唔知啊！」

「我知道。」偉仔卻忽然一說：「你係點樣失去至親，點樣喺絕境生存，每一項細節，我都知得清清楚楚。」

神馬見他居然知道自己的過去，不禁驚訝。

偉仔微微吐出口腔一點血，慢慢走向神馬。

「知唔知點解我地曾經係互相最大既敵人？」

神馬不語，其實他並不是完完全全記起所有記憶，距離戰爭開始時和監獄島之間的回憶，現在還是迷糊不清。

「係因為我地曾經係最好既朋友。」

神馬聽罷一愕。

偉仔點點頭，繼續說下去......

*

「走呀，你呢隻過街老鼠！」

餐館老闆握著掃把，衝出店門喝罵一個衣衫破爛的少年。

少年身手敏捷，跑得也十分的快，他偷走了餐館裡售賣的麵包，鑽進附近一條陰森的小巷。

他找了個偏僻無人的位置，把麵包拿上嘴巴前，準備大快朵頤。

倏地，少年聽到奇怪的咕咕聲，他立即警戒向右邊聲音來源一瞧。

只見另一個蒼白虛弱的男子，對著他的麵包流著口水。

看樣子，那男子已經整天沒吃過東西。

按照電影慣常劇情，少年會讓出麵包給男子，好讓他充充飢。

可惜少年是不看電影的人，他一口便吃光整個麵包。

虛弱男子頓時失落無言，正當他打算離開時，少年叫住了他。

「想食麵包呀？」

「想。」

「想既話就跟我一切去搵食，喺呢個世代，唔識得靠自己生存既人，我比幾多麵包你食都無用。」

男子無言以對，只是默默看著少年，大概是沒想過年紀比他還少的這人，居然懷著這麼老積的腔調吧。

「我叫做偉仔。」少年揚起陽光笑容：「由細到大都無父母，只係寄人籬下。無耐之前比人趕左出屋，於是要周圍偷野食渡日。」

他介紹自己後，眼神精靈的看著男子，等待著他的回應。

男子最後也開腔。

「我叫神馬。」他說：「係個一無所有既人。」

「咁啱既？我都係一無所有喎，我覺得我地以後一定好夾！」

「...係咩？」

「行啦我地。」偉仔捉住神馬，走出陰暗的巷道。

「去邊啊？」

「同你一齊搵野食啊。」

往後的日子，二人在格林城便四出打拼。由初時到處偷取食物，直到有店舖聘請他們工作，生活便漸漸好起來。

兩人因此無所不談，互相交心說出內在秘密，即使是神馬最慘痛的過去，他也願意跟偉仔說。

偉仔十分明白他的苦處，因此所給予的安慰，是其他人不能做到的。

日子久了他也躺開心扉，他亦不再像以前一樣愁眉不展了，反而專注於當下，和展望未來。

「我見你呢排成日去隔離街間便利店喎。」一次收工後偉仔問神馬。

「係啊。」他有點不好意思地答：「我同左果度一個啡髮女店員一齊。」

「嘩出Pool喎，犀利啦。」偉仔哈哈大笑：「我追左阿花咁耐，都未成功啊。」

「唔犀利啦...不過我覺得自己唔係幾適合拍拖。」

「何解呢？」偉仔搭著他的膊頭。

「因為我覺得，喺呢個時勢，有更多值得我地做既事。」

偉仔頷首，神馬續說：「「國家」而家招攬緊軍人，我打算去報名。」

「支持「國家」...原因就係因為你當初比聯合軍背叛？」

「係。」神馬眼冒銳氣：「我要佢地付出代價。」

「但係我支持聯合軍。」偉仔鬆開搭著他的手。

說到此時，其實一股無形的氣場已經隔著二人。

兩人對視一眼，互相無言，那時代偉仔已經知道，他們的關係將會不再一樣。

後來，神馬進入了「國家」的軍隊，偉仔則成為聯合軍成員。戰事連綿，兩人對壘的次數亦不下數十次，他們也是自身軍隊中重要的謀師，結果多次互相鬥法，令戰爭提升至另一種層次。

也因為如此，他們成為了最大的敵人。

這種你死我活，鬥智鬥力的情況持續幾年，卻在某個落雨天打破了僵局。

偉仔當晚收到密訊，要前往戰場附近海域的一個位置。他乘著小船，單人出海過去，結果發現有另一艘大船在那裡等著他，船上乍看有十多人。

近近一看，他們大多也有火鳥烙印刻於身上各處。

把小船泊近大船後，神馬從那艘船站出甲板邊隅，在雨勢滂沱下與偉仔對談。

「偉仔，我叛變喇。」

「點解咁做？」

「因為我知道左「國家」既莫大陰謀。」

「咁你打算點？過嚟聯合軍呢邊？」

「唔係，我地叛國者唔會投靠任何一方，只會以破壞「國家」既計劃為大前題，詳情唔方便多講。」

「噢......」

「偉仔，我特登叫你過嚟，係因為我可能再無機會見到你。我想趁住最後既機會同你道別。」

「下？」偉仔對於神馬過份凝重的一句話感到意外：「你咁講係咩意思？」

「你好快就會知道。」

附近開始傳出警報聲音，其他叛國者立即返回崗位，準備駛離現場。

「要走喇，「國家」既追兵到喇。」神馬交低一聲，大船便漸漸開遠了。

偉仔最後聽到他一句吶喊：

「你係我呢世人最好既兄弟，多謝你！」

*
「我之後先知，原來你話可能唔再見到我地，係因為想冒險破壞監獄島既記憶液體生產系統。」偉仔輕嘆。

神馬聽完偉仔的話，他由變異狀態褪變回普通人形態。

他的眼神浮離，深藏的回憶好像有人拿著一盞燈火，走過記憶脈路把它們通通點燃起來，完整的記憶畫面頓時亮在眼前。

「我記得返哂喇...」

偉仔淺笑：「之前一直都想搵個機會，同你講番件事，但係你果時乜野都唔記得，我根本毫無辦法。」

神馬二話不說，衝上前擁著偉仔，緊緊的抱著他。

「多謝你。」

「喂，好Gay啊放手啦...」

隔了半响，他鬆手過來：「好啦，而家戰爭去到咩情況啊？」

偉仔被他一問，才驚醒事況緊急：「鬼皇就快要殺哂我地啊，而家要即刻搵出「宙斯」既所在位置同埋破壞佢，唔係既話就太遲喇。」

神馬皺眉：「唉，不過我都唔清楚「宙斯」既所在點喎。」

嘭...

牆壁的門忽然開了。

兩人往那邊看，只見黑牛怔怔的望著推開了的牆壁。

「原來有玄關架...」

「黑牛！」偉仔急問：「搵唔搵到「宙斯」喺邊？」

他聽罷反應甚大，立即說：「講起就嬲，原來佢喺一個黏膜傳送門既另一邊，我差啲眼大睇過龍......總之而家一班兄弟過哂去喇，我本身係想嚟搵埋你幫手咋，點知原來你喺度。」

「咁事不而遲啦！」

三人連忙向「宙斯」位置奔去。

不久以後，他們便從異空間黑色大門穿進白晝房間。「宙斯」此時近在前方，神馬和偉仔兩人初次見到它的宏大，不禁睜大眸目。

黑牛的其他同伙，正集中著火力嘗試擊破機器，「宙斯」身邊火光四起，卻不似有什麼損傷。

「報告。」一個拿著衝鋒槍的流氓開槍射擊時發現黑牛，馬上走近他：「我地一直對佢以重火力進行破壞，但係無任何作用。」

「繼續試。」黑牛說：「我地已經再無時間。」

「知道！另外呢...」

「做咩？」

「我地發現三個人訓左喺地下，一個死左，兩個昏迷。」

那傢伙指著倒在地上的至信、芷籬和蠱惑Joe，偉仔和神馬見後大驚，不等黑牛說什麼，已經走到至信他們跟前。

偉仔蹲下身子，檢查至信和芷籬的呼吸：「點解會咁架...佢地無事嘛？」

神馬望著蠱惑Joe胸口的傷口，搖了搖頭：「我都唔清楚，但就咁睇既話，可能係至信同芷籬曾經同Joe戰鬥過。Joe結果戰死，而佢兩個可能係受傷昏迷。」

「唉，情況真係一團混亂。」

黑牛也跟著過來，他說：「而家既狀況，我地無辦法理佢地兩個住喇，鬼皇手上既鐵球隨時會爆，我地分分鐘下一秒就死架。」

神馬瞧瞧偉仔，他看起來同意黑牛的說法。

他面向那儼然心臟的大型機器，眼眉一皺：「咁好啦，等我試下。」

靠著「國家」給予神馬的變異能力，他身子漸漸股漲起來，漆黑的皮毛和羽翼萌生，轉眼便化身成惡魔般的存在物。這個形態的他，跟至信之前在水中都市嘗試變異時的模樣極之相似，只不過至信化身的是白純的天使，而他卻是黑暗的惡魔。

「嘩...」黑牛看得呆著了。

「所有人讓開！」他大吆一聲，正在攻擊「宙斯」的人馬上停下手腳。

他拍著翼，軀體隨風而起，瞬間便來到「宙斯」的心臟黑球位置，他聚集意念力，製造出如同鬼皇所形成的衝擊波，往黑球襲去。

「喝啊！！！」他拼著全身的力勁。

威力之大，就連周遭等人也感受到衝力，黑球亦開始透出裂痕。

其他人見狀，面露希望的笑容。但是偉仔在遠處仰望，留意著其他管道的液態運送，和黑球裂痕的減退，察覺出不妥。

「「宙斯」佢正喺度自我收復啊！如果唔用更強既力量將佢一次性破壞，佢會不斷恢復！」

神馬面露難色，久久才吐出一句：「我出盡力架喇！！」

...

而在中央圖書館外。

鬼皇手握的鐵球，已經去到一個籃球的大小。而且鐵球裡含藏的風暴極不穩定，甚至影響了中央島上空的雲雨，島嶼天色結果被密麻不穩的黑雲蓋遍天際。

劉倫等人幾乎是放棄了，所有攻擊對他也沒有效果，通通被反彈出來。

聯合軍們放下了所有武器，絕望地等待著末日般的破壞來臨。劉倫與他們想法其實相若，只是他望向天空，期望在密不透風的烏雲當中，能透出一線柱光。

「交比我就可以喇。」

「唔該，千萬要好好安置佢。」

「放心，呢個係我地醫護隊既責任。」

阿叻把Joyce的屍體交給聯合軍的醫護成員後，回望鬼皇呼風喚雨的模樣，心中的怒火禁不住湧出來。

一切麻煩的源由，一切傷心的源由，一切背叛的源由......就是因為這個老傢伙。

雖然我一向可能是個貪生怕死的傢伙，但是事態來到這裡......

怎能讓他繼續囂張下去？！

他二話不說，便直衝向鬼皇。

鬼皇則是依舊亮著茫然的眼神，只是他的口中，忽然咧嘴說出一句：

「距離末日，仲有一分鐘。」

全力收緊尾，有望聽日出到結局（理想的話）

好嘢，等結局

———天使與惡魔...與英雄！———

蠱惑Joe當初讓至信進入記憶輪迴時，必定沒有想像過至信會變成如此吧。

記憶中的至信，受到芷籬死亡的刺激後，化身成天使般的三段變異者，忽然的便消失於軍隊眼前。

以當時的「國家」軍隊，他們根本不清楚有這種變異者的存在。不僅是槍手們驚呆起來，就連蠱惑Joe也不斷地揉搓眼球，以為自己看錯了。

Joe初時有點害怕，但是想了半想，又再露出奸乍的面目：「陳至信！你喺度變魔術玩消失係無用架，我而家就燒左你最愛既人，睇下你仲玩到啲咩花樣！」

他然後提起火把，準備燃起木製十字架。

「出嚟啦！唔出嚟啊？哈哈哈哈哈...」

Joe提高聲量大笑。

不過下一秒，他再也笑不出來。

至信竟然突然現身在他的眼前，一手便搶去了他的火把。

「你...」

「咁中意玩火下話？」

至信握實火把，把火源一下子推插進蠱惑Joe的口裡，火把瞬間貫穿了他。

「嗚！」Joe痛苦一吟，便失重心的由坦克掉下來，火勢在他口中蔓延，結果他在地面上燃動起來。

至信接著以極快的手速拔開困著Amy的釘子，然後抱著她，以疾風的速度飛到老遠去。

整件事發生在電光火石之間，軍隊其他人根本反應不來。

飛翔的時候，至信感覺到回憶的世界漸漸瓦解，滿天的濃霧逐步化成粒子，應該是因為營救Amy的任務完成，所以記憶折磨將會終結了。

與此同時，握在手中的Amy也醒了。

「係...係至信？」

「嗯。」

「太好喇，你救番我...但係，你點解喊緊既？」

至信滿面淚水，好不容易的擠出微笑說：「因為我失去左我最愛既人，而且我亦都將要失去你。」

「呃...」

Amy思索了他的話，無奈的點點頭。

「佢對你係咪好重要？」

「係。」至信不諱直言了：「當初我一直以為，最愛既人係你，忽略左對佢既愛......只不過去到佢死左，我先知道對我最重要既野係咩，但係都已經太遲喇。」

回憶世界已經消失了一半，化成寂寥的黑暗。同樣地，Amy的身體也慢慢消失。

「至信，所以你要記住珍惜眼前人。」

「我所珍惜既都已經唔可能再出現喇。」

「咁又未必既。」

這是至信聽到的最後一句話，然後回憶世界便變成完完全全的黑暗。

腦筋仿佛移除了某種淤塞的東西，耳畔漸漸聽到現實世界的事情。至信張開眼，只見自身回到了白色的房間。

他坐起了身子，發現眾人正專注在破壞「宙斯」，但他沒有深究何事，也沒有理會，他第一件事是查看躺在身邊的芷籬。

看著閉眼的她，至信又有點兒想哭了，他喃喃的向她說：「為左救醒我，你用自己條命嚟交換值得咩？」

「點解你要咁傻啊...」

「醒啦，我求下你醒啦。」

「你果時問我最中意既人係邊個，我答你啦，唔係Amy而係你啊......」

「拿，你話架！」

至信傷心欲絕時，突然間聽到眼前的人吐出這句話，令他驚呆了。

芷籬居然張開了眼，還開口說話了！

至信怔怔的看著她，發現她根本一點事也沒有，而且還好像比平時更漂亮。

芷籬坐起了身子，甜甜的親了至信一口。

「我當時講大話咋。」她瞇眼笑道。

「講大話...？」

「緊係啦，我要激發你既潛能，唯有話自己會死囉。」

至信聽後，過了好幾秒才消化過來，他又好氣又好笑：「你個小魔鬼，竟然呃我！」

芷籬吐吐舌頭：「我中意啊。」

「哼，等我之後好好教訓下你。」

「喂啊~」

「喂你兩個！打情罵俏完未啊？」

兩人回眸一看，只見偉仔無奈的走了過來：「雖然我好高興你地醒番，但係談情都睇時間吖，就快世界末日喇。」

至信收起鬆容的臉，瞧看「宙斯」，果然大家也在集中火力攻擊它，而且還看到一個黑色生物在旁施放衝擊。

「果個係...」

「係神馬。」芷籬認得他：「太好喇，佢肯回心轉意。」

「而家我地需要更加多既力量去破壞「宙斯」...」

」偉仔說著，黑牛猛地焦急的跑過來：「啱啱收到劉倫既信息，佢話鬼皇一分鐘後就會將手中鐵球爆發，破壞成個世界！」

「咩話！」三人同時驚喊。

「無時間喇我地，點算啊...」偉仔大驚。

芷籬想一想，然後拖著至信的手：「你有無辦法可以好似頭先回憶世界咁樣變異啊？」

至信不語，只是對著她展露信心的笑容。

她馬上明白過來，亦回他一個鼓勵的眸光。

「下...即係點？」黑牛搔頭。

「交比我試下。」

他閉起雙眼，意念牢牢集中，腦海想著剛才芷籬「死」去時所帶給他的衝擊。果然，身體明顯發生變化，鳥類、怪物類、蜥蝪類的特徵集於一起。白髮頻頻從他的皮膚生長，天鵝般白皙的羽翼從背部破蛹而出。

現在穿著戰衣的他，不但有著變異能力，還有火屬性的技能。下一秒，火炎的龍卷包圍住他的身子。

至信進化成火天使。

「嘩...！」黑牛的紅眼睛映出火光雄雄的至信。

「仲有幾多時間？」至信問。

「呃...應該得番三十秒。」

「咁就等我同神馬了結呢場戰爭啦......神馬！」

他大喝一聲然後飛向神馬，神馬看也不看，已經知道至信想怎樣做：「知道！」

神馬暫停了攻勢，退後一點，與至信並排。

兩人伸出手，一同把整個身子的意念力聚在一起，一個耀眼的光球慢慢聚集而成。

「無時間喇！！！得翻十秒咋！！」

聽到黑牛的吶喊後，至信和神馬也更加拼命聚集氣力。

只不過，十秒時間，真的足夠嗎？

神馬苦說：「唔得呀，起碼要多三十秒，唔係光球既力量唔足以破壞「宙斯」！」

「唔好諗其他野，專注出力呀！！！」至信近乎抽乾全身的能量，通通灌入光球裡。

「有冇辦法可以爭取多三十秒呀？」芷籬急問。

沒有人能答到她。

「出事喇...」偉仔怔呆一說。

而在鬼皇那邊。

他基本上已經煉成手上那毀滅性的鐵球，喪失理智的他，現在的精神狀態也極不穩定。

「仲有5！」

「4！」

「3！」

「2！」

「1！」

時間到。

鬼皇緩緩升起起鐵球，下一刻準備將他引爆！

劉倫眼光空洞，他們整個聯合軍除了祈禱，已經沒有其他事可做了。

「末日將至！......」

「等陣！」

突然間，阿叻居然出現在鬼皇的前方。

「死廢老！你係咪癡線架，搞風搞雨，家陣咩事得罪你呀？殺左你全家咩？」

阿叻一連串咒罵的句子，聯合軍看著他，只是以為他發瘋罷了。

可是鬼皇卻真的回應他：「我個仔比你地殺左呀！」

「下係咩...」阿叻搔頭，然後又說：「咁你都殺左咁多人啦，打和啦。」

「邊有得打和！！」

鬼皇被激得暴怒，青筋盡現於臉上，他怒吼一句，中央島的地基居然因此裂開，還不斷震盪起來。

「喂你做咩呀喺度？」劉倫見阿叻不知好歹的走了過去，馬上喝止。

阿叻卻只是揚出了手板，示意他們繼續看下去。

「既然你有盛載所有人記憶既機器，你只要將你個仔既記憶backup落求其一個人度咪得囉。你話你努力左咁耐，而家竟然要自殺性襲擊，係咪戇居吖你？」

「你話我戇居？！」

「你直頭係老懵懂啦。」

鬼皇終於決定無視他。

「末日將至！！！！！」

「喂等等！」

沒等阿叻再多說話，鐵球瞬即爆開，比原子彈更強勁的衝力隨之爆發！

與此同時......

「可以喇！」

神馬和至信共同握著閃爍耀眼的光球，花了多三十秒的時間，他們成功煉出足夠的能量。

「一切都要結束喇！」至信此時已經滿面汗水。

兩人接著把光球推向「宙斯」的核心。

光球接觸到核心時，瞬間金光四射，眾人瞇起眼睛。

轟！！！

「宙斯」結果是跟鬼皇手上的鐵球同時爆發。

白色房間被衝力扭曲破壞，他們感覺踏腳的地方消失了，筆直的向下墜落。

整個世界頓時釋出地動天搖的晃動，聯合軍、「國家」、至信他們等人的頭腦瞬即感受到電擊般的痛苦，眼前一黑。

然後，全世界仿佛電路一樣，所有人昏迷過去。

…

……

……...

至信迷迷糊糊張開眼。

感覺發了一個很長很長的夢，是個折騰人的惡夢。

然後夢境結束終於結局了。

腦海，亦好像增添了一些陌生的回憶。

他醒來後曾經有刻期望過一切都是虛假的，但當他坐起身子觀看四周，自己卻是身處在破爛不堪的中央島上。

中央圖書館，被剛才的衝擊力破壞了。

而其餘的人，通通躺了在地上，分不清楚他們是熟睡、昏迷或已經死了。

成功？還是失敗了？

至信在頹垣敗瓦的路上慢慢走著，嘗試尋找認識的人。他發現了劉倫、黑牛和偉仔，然後他在中央圖書館前一個凹陷的大洞，找到了芷籬。

「芷籬！芷籬！」

他把她抱在身上，輕輕撥弄她亂了的啡柔秀髮。

「嗯...？比我瞓多陣啦媽咪......」她閉著眼簾嘟嘴嘀咕。

「係我呀，我係至信呀。」

「至信？」

她緩緩睜開眼晴。

「至信！」芷籬馬上把他擁緊：「發生左咩事？我好似發完個夢咁，而且...我咩都記得翻哂。」

說罷，他們兩人身邊的人，一個個慢慢的醒過來。

「我地應該成功左。」

「真既？」

劉倫、偉仔、阿叻等人醒了後，都笑著臉走向至信的方向。

劉倫笑嘆一聲：「所有人都安全無事。」

「我記得喇...」阿叻驚嘆地說：「我當初根本無犯法，但係「國家」既人無啦啦捉左我去洗腦，然後我就喺監獄島輪迴左幾年。」

「鬼皇真係好卑鄙......好彩已經過左去喇。」至信說。

「我唔明白。」偉仔開腔問劉倫：「明明當時你話我地得番僅餘十秒，按道理我地應該阻止唔切鐵球既引爆，點解最後會成功左既？」

劉倫下意息地看著阿叻。

「因為我地有位英雄幫忙囉。」

阿叻身後忽然冒出一群人，是聯合軍和「國家」的成員們，他們捉住阿叻的手腳，然後抱起他擲到半空，又再接住他慶祝。

「我？我做左啲咩啊？」阿叻問。

「仲咁謙虛？」劉倫莞爾：「多得你喺關鍵時刻，忽然諗到可以用言語騷擾鬼皇爭取時間，至信佢地先會成功破壞「宙斯」。」

「下？？」阿叻依然搞不清事況，卻一直被人拋高拋低：「我果時純粹真係想嘴炮一下佢咋啵。」

「講起鬼皇，佢喺邊度？」

至信這樣一問，眾人「啊」了一聲怔住了，被拋在天上的阿叻瞬間被遺忘，重重的掉跌在地上。

「係喎，而家唔係輕鬆吹水既時候。」劉倫警覺的東看西看。

可是下一秒，三道身影便走了過來。

「係咪搵佢呀？」

只見神馬和黑牛一人一邊，提著鬼皇兩邊膊頭把他帶過來。

鬼皇看起來非常衰弱，去到幾乎要死去的地步。

「無左「宙斯」能力既鬼皇，佢連自己條命都就撐唔住。」神馬淡然的說。

「見到佢個樣咁，都有啲唔好意思殺左佢啦。」阿叻噘噘嘴道。

「殺左我。」

鬼皇氣若游絲地的說。

「咁簡單就殺左你，咁咪益左你？」黑牛不滿的說「擺你落油鍋上面炸，然後再捉你做龜公就差唔多。」

「嘩，乜你咁癡線架。」芷籬皺眉道。

神馬看了看芷籬，想起了些什麼，尷尬別過視線。

「你地唔殺我，一定會後悔。」鬼皇又說。

阿叻噗哧一笑：「而家你弱成咁，做到啲咩吖？」

怎料鬼皇忽熱一個翻身，一直收藏著的內力猛地迫出。力量雖然不算太大，卻已經能令沒有防備的神馬和黑牛鬆開了手。

他然後從衣服暗格掏出手槍，靈巧地躍至芷籬身旁抓住她的脖子，用槍指著她的腦袋。

「全部咪郁，否則我一槍打死佢。」

———鬼皇———

「你冷靜啲先...」

至信著慌了。

「我而家好冷靜。」鬼皇壓低聲線說：「反正「宙斯」已經被破壞，我個仔都死埋，我無野可以輸。」

「咁你想點？」劉倫問。

「我要知道邊個殺左我個仔，一命換一命。」

「你個仔係邊個先...」

「係Joe仔。」

至信聽後心中一震，他所指的Joe仔便是蠱惑Joe吧。居心叵測的麻煩傢伙原來和恐怖可怕的鬼皇有著父子關係，果然有其父必有其子。

只不過，當他從記憶折磨醒來以後，蠱惑Joe便已被插著冰刺胸口身亡。

那麼，殺了他的人到底是......

霍地，芷籬靠著戰衣的寒冰之力，捉住鬼皇握槍的手腕。凜冽寒氣傳遍他的肌肉神經，手腕頓時不受控制，手槍就筆直的掉在地上。

芷籬然後乘機推開他，走回人群之中，回頭便說：「殺佢既人，就係我。」

鬼皇橫眉怒目的瞪向她，但是他什麼也不能做，因為已經幾十支槍頭瞄著他的腦袋。

「女人...女人果然無個好人。」

「拿，唔準你咁話芷籬架。」阿叻平反道。

「想當初，點解我會策劃一切，都係因為一個女人。」

「女人？」

「係。」

「大家唔好鬆懈。」劉倫向聚人示意：「佢肯定又諗緊辦法分散我地注意力，乘機逃走。」

軍人們踏前半步，槍頭死死的指著鬼皇。

鬼皇無奈地抬頭，雲海透光的天際映現出段段往事。

*

四十年前，我曾經是一個工程師。

同時，我也是個機械愛好者。

一直以來，別人都把我當成怪人，看到我醉心發明各式機器，而且不諳人際交往，便取笑我，排斥我。

我經常會無奈、甚至生氣，整個世界對我而言，是錯誤的。

價值觀、道德倫理、是非黑白完全不分，對於生存在這個世界，我不似太宰治般感到抱歉，卻是感到失望。

「阿鬼，你要試下改變嘛，世界係需要你既改變架。」

她是第一個贊同我想法的人——Mandy。

一個不會覺得我很奇怪，還會欣賞我對機器研究的人，有一天出現在我的生命裡。

Mandy是個長著娃娃臉，愛穿毛衣的女子。她的袖子永遠長得遮蓋半隻小手，給人一種憐愛的感覺。

我們兩人一拍即合，很快便一起拍拖。日子裡有著她，每天也變得快樂無比，即使與她過著平庸的日常，只要與她有些甜蜜的交流，便已經足夠。

「係喎，其實你想發明啲咩啊？」Mandy曾經問我。

「發明改善世界既機器囉」我答。

「有咁樣既機器架咩...」

「我發明左之後咪有囉，傻豬。」

「哈哈，又係喎。」

有著Mandy的支持，我在研究的路段上變得愈來愈順利，在記憶系統的研究上更有著突破，成功把人體記憶抽取至機器作詳細分析。

而且，Mandy有次告訴我，她懷有我骨肉了。

那時的我，是人生最滿足的日子，擁抱著希望和夢想，有著Mandy和工作的我，幾乎可說是人生贏家。

然後Joe出世了。

一個精靈可愛的男孩子。

我抱著Joe於手中時，曾經想過，這一切一切，能不能持續到永遠。

很快，我的疑問便有答覆了。

上天大概是覺得我的生活太美滿了，不知何時派了天使偷偷收走我的幸福。

工作上，我由於不懂得拍馬屁，被大老闆借故裁掉。

失去經濟支柱，生活變得困難重重，而且要為Joe的成長花費，負擔便百上加斤。

當時我在想，不要緊吧，我們一家三口，總能一起挺過去吧。

可是Mandy，卻選擇離我而去。

「我地每日都咁窮，你個心仲係諗住啲爛鬼機器，你有冇諗過我架？」

我嘗試過安撫她，但收回來的答覆是「不上進」、「毒男」、「怪人」。

以往Mandy從不會這樣喊我，比起傷心，我比較覺得驚訝。

最後她提出分開。

我以為，那時候已經是我人生的低潮。

原來還未算。

Mandy之所以這樣奚落我，是因為她想快點離開我。

原來她找了另一户富貴人家。

那富豪選中了Mandy，他說過能給予她珠光寶氣的生活，令她找到她所需要的「上進」男人。

不過，日子過了一段時間，那富豪根本不珍惜她。

勾三搭四，花天酒地，他對著Mandy仿如對待地底爛泥，不屑理會她，只是抱著「比錢你就駛啦，臭雞」的心態。

Mandy結果每天以淚洗面。

我勸過她應該離開富豪，她卻說，這是她所需要的幸福，要我別多管閒事。

我聽後眼中是徹底的失望。

但是，我知道她並不清楚幸福的意思。

因為她不久後便上吊身亡。

帶著Joe的我，在她的墳前，立心決定改變這個病態社會，讓世人理解幸福的真議。

結果，我創造了「國家」。

「國家」的理念，是要改變舊有病態的社會，令它邁向另一種革新。

靠著成功研發的記憶技術，我四處集資，不時還向有權之士洗腦，讓他們支持我的發展。

「國家」開始愈來愈壯大。

Joe亦為著「國家」發展，不斷籌集資金，不過他的想法，比我更激進，他的目標不是改變，而是統治世界

我跟他漸生分歧，爭詏隨之增加。但由於我是發明者，我才有實權，Joe並不能多說。

只不過當「宙斯」面世後，一切變了。

Joe發現自己不能像我或其他軍人一樣，使用「宙斯」令自己變成超人，他也不能靠著吃人而達到變異。

這種「缺陷」，令他不能接受自己的無能，決定結束自己生命。

但這次我成功阻止了他。

我不想Mandy的結局，會再在Joe的身上上演。

那次以後，我決定順從Joe的意願，可能因為如此，他變本加厲。

記憶謀殺、監獄島......他不斷實行瘋狂的念頭。

看著這樣的他，我居然沒有對世界感到痛心。

我在那刻才知道，我的世界，已經由向善的初衷變成了Joe，Joe是我的所有。

*

「但係，一切都完結喇。」

鬼皇眼角邊隅，隱隱可見閃爍淚光。

至信看著他，發現無奈的悲涼感從他眸中透出來。

鬼皇用手擦一擦眼，吞了一口唾液，眼神猛地銳利。

下一秒，他快手拾起手槍，直指向芷籬！

砰！

———終結與開始———

手槍槍口冒著一縷輕煙。

鬼皇眼睛佈滿血絲，錯愕的表情刻在臉上。

他開出的一發子彈，被毛茸茸的羽白物質擋住了。

砰砰砰砰！！

緊接而來的槍發聲音響徹灰茫的空氣中，鬼皇瞬間感到四面襲來壓迫的重力，身軀每段髒器遽然撕裂。

無數子彈貫穿了他，孔穴宛如蜂窩組織，軍士們見他嗚槍後，毫不猶豫的向他開火。

鬼皇冤冤的瞪著前方那團白羽，鮮血淋漓的從身腹溢出，悲嗚一聲後，他便叭倒於地上。

聯合軍慎防他有詐，立即上前包圍著他。

「至信...」

芷籬愣然的看著至信，只見他伸向她眼前的手，化成怪物般的胳臂，擱擋了子彈下來。

他的手背烙現明顯的槍傷，但並無大礙。

「好彩，我變異既能力唔係靠「宙斯」啫。」

至信溫柔的報她一個微笑，芷籬憂心如焚的撲進他的懷裡。

兩人默默的深擁一起。

唯美的一幀畫面，讓望著他們倆的眾人也會心一笑。

「報告，鬼皇再無呼吸心跳！」

軍人的這通匯報，令劉倫聽後舒懷一呼，他乾咳兩聲，然後大聲對所有人宣朗：

「各位，包括「國家」既變異人，請聽我講兩句！」

「持續多年既戰爭，損害無數無辜既姓命，唔單止努民傷財，更加係毫無意義。既然始作俑者已經死去，我地亦唔會對原本既敵人拙拙進迫——呢場戰爭係時候作個終結喇。」

變異人你眼望我眼，然後頷首點頭，贊同劉倫這一席話。

「好，既然鬼皇已死，我地亦無戰鬥落去既理由！」一個鳥人代表著「國家」殘餘勢力高說。

宣佈一出，聽到兩軍也傳來激烈的笑聲，和舒懷的哭聲。

其實，根本沒有人想打這場仗——

兩邊勢力結果一起合作，清理戰事所造成的破壞，而且不分你我，為傷者包紮，務求令這場仗所做成的禍害減至最少。

花了三日三夜的時間，繁重的清理工作總算完成得七七八八。

「我地一定要搵日飲翻杯，好好聚舊傾下往事。」偉仔搬走擋路的瓦礫後，搭一搭身旁神馬的膊頭。

「仲傾往事？」神馬無奈的說：「我唔想又諗起以前唔好既野喎。」

「心魔，係需要酒精加上兄弟去幫你解決既。」

「兄弟又點少得我喎！」

阿叻猛地把兩人擁抱一起，三人頓時吵鬧的笑起來。

聯合國和「國家」餘黨其後簽定停火協議，禁止雙方再傷害對方。另外，記憶研究的各種實驗亦驟然阻止，不允許有非法抽取或使用記憶，以保障社會廣大安全。

遍佈世界的監獄島，「犯人」們即時被釋放，聯合軍會派出多艘船艦，接送他們回到屬於自己的領土。

他們還組成新的世界政府，暫時管治世界，以免再次陷入混亂。

第三次世界大戰，戛然而止。

格林城傍晚的沙灘，空無一人。

白浪重覆的蓋掩著岸邊細沙，海水的味道蘊釀空氣裡。

至信和芷籬手拖手，躺在軟熟的沙子上，眺望著紫藍的慕色，依稀能見星光。

「至信，你數唔數到天上有幾多粒星星啊？」

「有星星咩？我隱約見到一兩粒咋啵。」

「點可能啊？」芷籬伸直手臂在半空指劃：「呢度、呢度、呢度囉......」

「係咪架。」

至信半信半疑的問，她卻倏忽說：「星星，象徵既係希望，只要你相信，無數既希望其實就映喺你既眼前。」

「咦？你睇嚟話中有話啵。」

芷籬微微揚起笑意：「世界經過左今次既戰爭，雖然而家未穩定落嚟，但我覺得，醞釀既希望一直存在——世界一定可以回復真正既和平。」

至信凝望著天河，黯淡的星光沒有因為她的話，而變得嘹亮。

「我唔認同你既講法。」

「點解喎。」

「人類係善忘既物種，好容易就會遺忘發生過既事，導致歷史重演。如果有一、二、三次世界大戰，必定會無止地繼續落去。」

「嗯...」

至信翻翻身子，注視芷籬沉思的樣子，不禁笑了。

「行喇傻妹，差唔多喇。」至信捏捏她的鼻子。

「去邊啊？」

「阿叻屋企啊。」他坐直身子：「佢今日整左個美食Party，叫哂所有人去參加，聽講係為左悼念Joyce而搞既「歡樂葬禮」。」

「咁都得...」

「佢應該係唔想大家喊住歡送Joyce掛。」

芷籬聽罷也坐起來，粲然一笑：「都啱既，Joyce肯定都想我地開開心心咁記住佢。」

「行喇咁。」

兩人依偎纏綿的步離沙灘。

海浪無聲呼嘯，暗湧泛起漣漪。風平浪靜的汪洋，不知何時又再捲起濤濤巨浪。

嘩啦......拍啦......

「係咪所有人都上哂船喇？」

聯合軍的船隻駛至監獄島的港口，接送所有「犯人」離開。

船廂擠滿了不少人，而且島上驟看已經再沒有僅餘的人。

船上的軍官見狀便說：「好啦，咁我地開船返去。」

「等等，果度好似仲有人！」

有船員遙指遠方島上一個身影，那人看來身受重傷，非常虛弱。

「係喎...快啲救佢過嚟。」軍官向船員下令。

兩個船員一個箭步下船，把那人接了上來。

受傷的是個高挑身子的男人，他的頭部嚴重受創，已經傷勢看來已經有好段時間。

「你無事嘛，我地馬上叫醫護人員幫你治療。」

軍官關切的問候他，可是那人一聲不吭，只是以極之幽怨的眸光，掃視四周的人。

「你估佢係咪撞傻左個腦？」船員悄悄問軍官。

「唔會掛。」軍官被他一說後，有點憂心的向受傷男子問：「你記唔記得自己係邊個？」

男子遽然以銳利的眼神刺向軍官，使他心裡莫名發寒。正當軍官準備打消與男子溝通的念頭，男子卻開腔了。

「我叫阿Hill。」

海浪澎湃的拍打船身，婝放紛飛的雪花。

——全文完——

寫到死咁濟，終於完了

由於停得太耐，唔記得咗阿Hill做過乜...

之前監獄島比花樽打果個二五仔

好啦，多謝大家支持 以後我都會繼續寫故，希望各位到時都賞面支持下

最後個結局好有
人性本善？本惡？
既感覺

人性本善定本惡本身就無明確標準，所以就係睇你由邊個出發點去判定

其實成個故幾好，不過異變嗰一下就超現實咗少少，明明開頭阿鬼就好現實咁搞發明嘅...